(武俠?) 仲未諗唔到名既武俠故 POST 2

(武俠?) 諗唔到名既武俠故 POST 1

大家好，由於怕大家唔認得，所以POST 2 都係無名

仲追緊既朋友拍硬檔正皮留言大力推

上個POST既1001 百念皆胸巴打 送個角色比你

夜幕低垂。

南書房燈火通明如白晝。

年輕皇帝素衣龍袍，垂拱端坐。

案前密摺堆積如山。

「貪狼統領白凶，叩見皇上。」白凶白衣佩刀，半跪地上。

「現在沒有別人，少擺那副奴才模樣。」皇帝閉着眼，手按太陽穴。

「遵命。」

白凶隨手搬來椅子，氣質巨變，渾身懶散。

「有事?」

「自皇上口喻傳出江湖各派，引起軒然大波。」白凶翹起二郎腿。「各門各派江湖高手聲稱擒得開膛手，秘密送我面前魚目混珠。」

風平浪靜。

「誰敢欺君?」皇帝面上波瀾不起。

「幾個無門無派的好手，大概想着爛命一條，不妨投機取巧，還有部分江湖門派嫡系弟子，約莫受師門所咐濫竽充數，抱上皇上的大腿。」白凶說。

皇帝展顏微笑。

「山高皇帝遠，廟堂上在朕面前人人俯首稱臣，江湖水深路遠，朕的話還真不太管用。」

「皇上的意思是....」

「你權宜行事，若是身家清白的高手能用則用，連皇帝也敢騙也算一種本事，朕不介意當個散財童子禮賢下士，至於那群江湖門派....以欺君謀逆查辦.....殺一儆百.......」

白凶心分二用，口中應對聖喻，心裡千回百轉。

本以為的龍顏大怒沒有出現，皇帝似是預料之內的一派從容。

皇帝者，奉天承運，又曰天子。

天意難測。

「領命......還有一事，潛龍城寨幾位當家本已答應抓出開膛手獻給聖上，不知所故一夕間改口，表示無能為力。」白凶說。

皇帝沒有開口，只是臉露惋惜。

白凶心中豁然開朗，替那群江湖門派心生不值。

難為了潛龍城寨能臨崖勒馬，逃過一劫。

「白凶，那群門派抄查所得，貪狼獨佔三成。」

「謝皇上 !」

白凶不再胡思亂想，謝恩退出南書房。

眾多「狼群」蜂擁而上，圍着白凶打轉。

「白爺，聖上有何吩咐?」

「嘻嘻.....這次抽三成。」白凶精神抖擻。

「皇上萬歲 ! 白爺英明 !」

「加入貪狼真好 !」

「有錢買房子了，可以成親了!」

白凶看着手下歡呼，獰笑一聲，心思全在那群「欺君」門派之上。

在其位，謀其政。

七殺之位，是皇上的事。

開膛手，是六扇門的事。

白凶，貪狼大統領，天生狼顧之相，江湖人稱「白狼」。

狼行千里，食肉。

風起，夜雨凍。

葛城大街人群四散。

香香暗罵老天不長眼，每當生意最好時總是下雨。

「七里香」再香，總不能在雨中叫賣。

香香冒雨收拾攤子，單薄春衫被打濕後緊貼少女嬌軀，柔柔曲線逐漸浮現。

春雨潤物細無聲，小荷透出尖尖角。

忽爾，一柄傘子從香香頭上撐立。

「姑娘，小心着涼，酒攤子別收了，算是在下全買下。」

香香抬頭望上。

中年男子體形壯碩，渾身穿金戴銀，盡顯奢華富態。

皮已正

支持

香香

正皮再推

lm

btw 新post 使唔使貼返一次啲舊文出嚟？

我懶得搬來搬去

lm ！

推

lm支持

pish

真係咁好?

Lm

貪狼統領

身體不適請假一天

細磚加油

准

我係貪狼統領

俾你休息下，記得出文

一個唔覺意寫死咗白凶咪唔多老黎?

好似幾有型喎，狼行天下，食肉，狗行天下，食屎

新po留名

那一夜很漫長。

「哼哼.....老兄......世上的事就是如此無可奈何，你自以為了解那女人，其實也不過是那女人令你以為的，女人嘛.......」

「不對.......我跟她自小相識，她本不是這種......」

「哼哼......假使你是真了解她又如何，人是會變的.......」

醉漢無言以對，只得舉杯痛飲。

酒從口入，淚從眼出。

為何人總會變?

為何女人變心比翻書更快?

為何有情總被無情負?

酒是好東西。

最少酒愈陳愈香。

「老兄......看你的年紀都已是三十出頭，這三十年來你練得一身上乘功夫，何不怒髮一沖.......教訓那貪財的婆娘...匡扶正道?」花臉男子沉聲說。

「你......」

「古有武松殺嫂，其後落草為寇傳為一時佳話，老兄堂堂八尺男兒......何苦因小小女子黯然神傷......俠以武犯禁，豈不快哉?」

「混帳 !」醉漢抬手欲打。

拳似流星。

「那麼一頂綠帽子扣在頭上，難道你不曾起半點殺心?」花臉男子無動於衷。

醉漢聞言一呆，頹然收拳坐下。

「哼哼哼哼哼..............」

「想過又怎麼樣，想想又不犯法......」

「犯法? 老兄，何為法?」

「不就是皇法......」

「法是枷鎖。」

醉漢沒有回應。

他是武夫，不是文人。

「上有飛禽，下有走獸，不講皇法，不論規矩，還不是井然有序?......所謂法律規矩，不過那群虛偽聖人胡說八道.......歷朝獨尊儒術千年，未見天下大同，反而世風日下假仁假義，甚麼道德禮教，全是狗屁，只教我們循規蹈矩，甚至.......不敢為頭上的綠帽子染上一抹雄壯血色.......」

醉漢眦睚欲裂，臉色漲紅。

「仁義道德......不過二字......『吃人』，吃掉我們天生血性，只懂當個隨波逐流的懦夫，哼哼......如此一來，老兄倒是比不上那舊情人，最少她敢不顧陳腐禮教.......」

砰!

拳出如風，碩大的拳頭幾乎把花臉男人的臉全數蓋上。

醉漢收拳，只見一張花臉扭曲獰笑，全然不在乎鼻血直流地上。

「好重的一拳......若是常人恐怕得一命鳴呼......」

「再說老子活宰了你 !」

「你能打殺一個路見不平的我，卻不敢以那身武功向那女人討回公道......?」

醉漢盛怒之極。

因為全被說中了。

惱羞自然成怒。

「哼哼哼，老兄.......消消氣，在下不是來揶揄你的，我只想幫你.......誰叫我古道熱腸助人為樂.......」

花臉男人邊是說笑，邊在懷中探手取物。

二千兩銀票齊齊整整放在桌上。

「老兄......這點銀子算不上多，算是在下賠罪，老兄大可用這點銀子挽留那女子芳心，或是.......哼哼哼，當一回武松.......」

醉漢怒氣全消，心中只有驚訝萬分。

二千兩銀票，若是節省度日，足夠一家四口衣食不愁衣食三年兩載，竟被那花臉男子如廢紙般送人。

「你是甚麼人......」

「在下是.....混亂的使者.....」

「.......」

「知道甚麼是混亂嗎?.....混亂就是.....自由 ! 哼哼哼.......」

醉漢徹底不省人事。

翌日，懷中只剩二千兩銀票。

以及一柄鋒利屠刀。

休息完無野做出下文

新貼留名
順手一推

Push

中二花面男

二千兩用兩三年？
咁唔值錢㗎咩

一兩一命，買到二千條命喎

Joker

所以咪話二千兩應該差唔多有我哋中六合彩咁多錢

但買壺酒都五兩

錢銀既野

我認我鳩up銀碼

真請假 又要趕deadline

當你當枝濕鳩超市酒300, 計返400倍=十二萬
尋常人家自己餐餐煮普通野，一個月伙食五千，一年六萬

其實又唔爭得太遠

我Google 一兩銀
佢寫唐太宗年間一兩銀等於4000人仔
宋朝就千幾人仔

I know that feel

鳳凰賣藝幾錢

幾時有文先

大大力

加油

聽日考車 pass就出文

小心甩尾呀

聽日冇文了

立flag

醉漢無言以對，只得舉杯痛飲。

留明遲啲睇
等勁耐冇通知原來舊po爆咗

Fail左

心情好差

Flag撚曬

今晚睇心情出文

如無意外都係借酒消下愁

第一次考？ 好正常啫
我都兩take 先pass

醉漢聞言一呆，頹然收拳坐下。

點解要立Flag呢...

窮巷，暗角，綿綿細雨。

月下只有一柄傘。

傘下有兩個人。

「香香，你真美。」富貴漢子目光灼熱。

香香不以為意，隨手撥弄微濕長髮。

「討厭。」她扭過頭，似是嬌羞。

兩眼秋波暗轉，眼皮低垂不露半點不屑之意。

「香香，我喜歡你。」他毫不掩飾。
她低着頭，無聲冷笑。

「我們只是第一次見面吧。」

「但我已被你深深的吸引着......」

他口若懸河，滿口溢美之詞，言詞意簡情深，比小說讀白更像小說讀白。

一言而敝之，

「一見鐘情。」

「心領了。」她不待對方多花唇舌，抬腳準備離開。

「雨還在下，連天也在留妳......」

有人鍥而不捨。

「下雨天留人....天留我不留。」

有人心堅如鐡。

香香年輕，香香漂亮，香香追求者眾。

但是香香絕不好騙。

因為太多人想騙她。

男人若對女人起心，甚麼不要臉的謊言都能信手拈來，甚麼海枯石爛，山盟海誓，都不過男兒檔下那玩意作怪，全然不經大腦。

氣質? 個性? 投契? 緣份?

可笑之極。

一見鐘情，是見色起心的托詞。

欺人，也自欺。

算了吧。

我那老爹被那狐狸精拐走時還不是這套說辭。
誰叫娘親人老珠黃，比不上那臭婆娘的水靈臉蛋? 獨力照顧我和爺爺積勞成疾病死能怪誰?

只怪娘親太笨，臨終前還在唸叨你的名字。

我不像娘那麼笨。

男人比狗更不能信任。

「香香姑娘留步。」漢子一把抓着香香肩頭。

「哼，難道你還敢來硬的?」她面色無畏無懼，坦然直視漢子雙眸。

若一個人想保護自己，絕不能有膽怯之心。

最少不讓對方看出來。

他沒有看出來。

他沒有看。

小小的金元寶安放在漢子手心之上，在暗角中有如星光獨照長夜。

珠光寶氣難道不比星月更令人側目?

「你甚麼意思?」

「我能有甚麼意思。」

「我像這種女人?」

「女人只有這種。」

香香怒意橫生，只想摑上面前的漢子一大巴掌。

「呵呵。」漢子手中多了一錠元寶。

兩點金光似是日月拱照。

香香兩眼發直，目中已沒有漢子身影。

她眼中只有光。

黃金的光澤。

漢子微笑不語，繼續探囊取物。

從前的從前。

「香香，等等我。」男孩氣喘噓噓。

「追不上!追不上!」女孩健步如飛，不管如何追趕，始終保持距離。

捉迷藏大概是每個人的童年回憶。

曾經的我們無憂無慮，在父母護蔭下每天和玩伴追追逐逐，快活不知時日過，待得斜陽之際才想起回家吃飯，又少不免爹娘大發雷霆。

長大後的女孩忘了那段快樂時光。

他卻牢牢記着。

「哈哈，每次你當鬼都捉不住半個人。」女孩得意洋洋。

「怎麼女生都長大那麼快，現在每次都追不上你。」男孩不服氣。

「你這小不點，腿那麼短還掛着木劍，怎麼追上我。」

「娘說男人長大比較晚.......」男孩看着高出自己一頭的女孩，紅着臉反駁。

「你把那木劍丢了不就能跑快一點了。」女孩說。

「這可不能 ! 劍是劍客的專嚴 !」男孩神色認真。

「這是甚麼話?」

「說書的大爺都是這樣說的.......」

「行了吧，你連我都追不上，掛根破木劍還做劍客夢。」

男孩停下腳步，抽出木劍。

「怎麼了，你這矮子説不過還想動手不成?」她挑了挑眉。

男孩橫劍佇立。

「沒錯......我個子不高，只有木劍，連個女孩都追趕不上.....」

女孩點頭稱是，他老臉漲紅。

「長大後我必定身長八尺，佩上寶劍當個真劍客 ! 隨便施展輕功三步就能追上你這丫頭!」

她呆呆地看着男孩在夕陽下大話連篇。

還挺帥氣嘛。

「哼 ! 真有那麼一天，我家的酒都不收你錢!」

「一言為定 !」

男孩一直憧憬着，縱使女孩某日不知何故沒有了捉迷藏的興趣，代替她爹在酒攤叫賣。

也許妳早忘了吧?

我可沒有忘記，我可是個劍客，出爾沒有反爾的道理 !

一諾就是一生。

日復日，年復年。

時光荏冉。

男孩長高了，佩上寶劍了，輕功小成了。

有事者，事竟成。

除了一件事例外。

他還是追不上她。

醉左打錯 有志者 事竟成

臭貨

又恰毒撚

橙

然後呢

心情差 不定時更新

一醉解千愁

人法地，地法天，天法道，道法自然。

有道之士和光同塵，至人無己，神人無功，聖人無名。

所以聖人安貧樂道，不以欲傷生，不以利累己。

聖人無財，視黃白之物如草芥糞土。

香香當然不是聖人。

世上又有幾人超凡入聖?

凡人貪財，庸人懶惰。

輕輕鬆鬆便能日進斗金的事不多。

出賣肉體例外。

香香看着眼前金光晃眼，微不可察地點了點頭。

富態漢子冷笑一聲，雙手探出輕解羅衣。

少女的胸脯在他眼前顫抖着。

香香閉着眼。

她在羞愧?

還是在害怕?

還是......為快到手的金子興奮?

他不知道。

沒有人能知道女人的心思，包括女人也不例外。

若你質問犯錯的女人，她們總有一千個理由為自己辯護。

但那不重要。

真的不重要。

死人是沒有心思的。

屠刀很尖，很利。

他有點失落，因為沒有驚喜。

原來錢真能買到一切。

女人都是妓女。

他心想。

雨幕如珠簾輕垂，像一塊遮醜布，掩飾世間的罪惡。

煙雨之間，連刀光也有種矇矓的美。

死亡本就帶着酷烈淒楚的美。

去死吧，賤人。

「住手 !!!!!!」

少年語出如雷鳴，劍出似電光。

香香睜開眼眸，卻被眼前刀光晃了眼。

「你......」

碰。

香香頸側挨上一記應聲倒下，伏在地上看着雨中的劍客。

你來這裡幹甚麼.....

快跑.......

「你就是開膛手!」

「我就是開膛手。」

劍光如白虹。

開膛手腳步輕擺，劍鋒堪堪在身前錯開。

隨意反手一刀揮去。

年輕劍客身形暴退，依舊提劍佇立。

只是胸前白衣紅暈擴散。

「小伙子，毛都沒長齊，就不要學人家英雄救美。」

「受死!」

劍客偏不信邪，再接再厲。

屢敗屢戰。

屢戰屢敗。

「嘖，還以為是個展太白般的天才劍仙，這種爛功夫還敢多管閒事......」

劍客渾身血痕，單膝跪地，血流不止。

「我...我...還能打，香香.......。」劍客牙關緊合。

不要........

「這妞是你甚麼人?」開膛手摸着下巴。

你快跑.......

「不關你的事!」

「看來是心上人，難怪敢捨生忘死.......」開膛手點頭。

香香抬頭。

「你快跑 ! 你算甚麼東西! 每天躲在暗處偷窺我早知道了! 裝甚麼英雄好漢! 你絕對會死的，你是白痴嗎?」

劍客看着近在眼前的心上人。

「我不是白痴，你是香香。」

香香呆呆看着劍客的微笑，臉上水珠沿兩頰潺潺滴下。

這不是雨，是淚。

這不是淚，是感動。

劍客的臉上也在東西在流動。

這卻不是淚，是血。

也是愛。

「她是對的，你絕打不過我。」開膛手冷笑不己。「其志可嘉，但武功差距太遠了。」

有些事，辦不到就是辦不到。

不管多努力，總有不可踰越的差距，無法踏上的階級。

人生就是這樣，那有甚麼天公造美。

九天之上，悶雷聲此起彼落。

連天也為渺小的人類嘆息。

「我知道的.......」

「哦?」

「我的劍法根本不到家，再拼命也比不上那些天才......也比不上你這混蛋......」

「我知道，自己十分弱這件事。 我比任何人都清楚啊！ 我不可能打贏你這件事，我比任何人都要清楚啊！ 即使這樣我也必須這麼做啊！ 這跟贏得了贏不了沒有關系！ 我都必須站在這裏和你戰鬥！」

三軍可以奪帥，匹夫不可奪志。

劍尖直刺開膛手胸口之上。

可惜強弩之末，勢不能穿魯縞。

何況開膛手外衣下的金絲軟甲?

屠刀已在劍客頸上。

「閣下尊姓大名?」開膛手問。

「我....叫程祥......」

開膛手點點頭。

手腕揮了揮。

又抹了抹濺到臉上的熱血。

「我欣賞你。」

「可惜.....」

「你的心上人是妓女。」

「三錠金子，就能過夜。」

「我不欣賞她。」

雨還在下，無休無止。

正如開膛手的暴行一樣。

上個post正皮既二百幾弟兄去左邊

係度

三萬蚊過夜

咪quote文

有我在

今集d 意境同用字深左截

三萬蚊 過夜 你條女雞來架

無證騎士+拓海

無證騎士

無證騎士都冇死，個劍士都冇事㗎可？

我都係到！

我又係度

見你吹雞就嚟啦

巴打你跟蹤我！？

睇下唔寫文嗰陣去咗邊嘛

去完台灣日日飲好嘢
返嚟繼續推
阿木呢吓估你唔到

改左名姐 我係度阿

今集好好睇

好好睇 再推一推

留返個名先

推呀

新post留名
好睇好睇

拓海你條女係雞呀

今晚有文 但要做埋啲野先

世尊巴好高人氣

都係得六十幾個正評

全正評算係咁啦

不要再說了

文？

尋晚太攰訓左

又走數

切J

未睇推咗先

細磚巴仲未出文

呢兩日番工 條數爭住先

係到

走數

我係正評左 好少回覆既讀者
樓主加油呀 等緊你d 文

出多啲聲

每次想側側膊唔寫都係你地無啦啦追數 又逼多一兩篇出來

李金城之後本身無靈感就係比你地逼左葉飄出來

係時候寫嫖賭飲吹方面嘅四大高手

Pish

葉飄個feel有少少似葉開

求文！

五日冇入黎 一睇 仆你個街竟然仲未有文 世尊乖 出文啦

途人絡繹不絕，來也匆匆，去也匆匆。

日日如是。

月月如是。

年年如是。

曾幾何時，生活只是生活。

每天睡到自然醒，享受着不太美味卻能填飽肚子的早點，背起重得要命的書笈，準備在教書先生的經義詁訓中搖頭晃腦，同時昏昏欲睡..........

下課後和身邊豬朋狗友狼狽為奸，爭論誰家姑娘長得更水靈可人，看着悟桐院的姐姐口水直流........
............
..........
.........

我們曾憧憬未來。

長大後就能自由自在，天高任鳥飛。

飲最烈的酒，騎最快的馬，使最快的劍，娶最漂亮的女子。

結果，

為了吃飽肚子，靈魂不見了。

鳥兒長大了會飛，離開那狹小的樹巢。

天高海闊。

原來只是更大的鳥籠。

世上從沒有真正的自由。

人為財死，鳥為食亡。

誰會為那素未謀面的不幸死者默哀半刻鐘?

大街很熱鬧，甘一田更顯沉默。

香香睜着眼望着天空。

眼神空洞。

胸口也是空洞。

年輕劍客跪在地上，雙手緊握劍柄，劍尖沒入地面，如一根椿子支撐劍客身姿。

身上破破爛爛，刀痕鋪滿身上，沒有一處完整的部分。

除了他的劍。

乾乾淨淨的劍，就像他的心一樣。

劍猶未折，心跳卻已停頓。

他總究對香香「心死」了。

孿生姐妹和石頭呆呆看着他。

昨日還是個活蹦亂跳的少年劍客，滿口胡言亂語。

說甚麼曾和展太白把酒言歡還討教了一招半式。

又說曾眼見西域聖人踏水而行，如有神助。

最離譜的是分明身無長物，醉酒後卻說要娶那貪財的香香，醒來後發現欠了石頭一筆酒債，偏卻無力償還，又死活不肯把那寶劍抵押，劍法比石頭還要差，脾氣比石頭還要固執。

你說可不可笑?

反正當時某對姐妹笑得喘不上氣。

俱往矣。

石頭抽出倒插地上的劍。

劍很重，很鈍，劍身竟足有半指之厚。

石頭笑了。

分明是把便宜貨，那笨蛋卻當成寶貝。

「要動我這劍的主意？除非我死了！」

那天他大言不慚。

有些東西，別人認為很無聊，但當事人卻覺得很重要。

甚至會用生命去捍衛。

比如一口像粗得燒火棍的劍。

比如所謂劍客的尊嚴。

比如....早已變得見錢開眼的兒時玩伴。

很多年後，傳說「石中劍」以天山隕鐵所鑄，雷公錘鐵，雨師淬火，是歐冶子臨終前嘔心瀝血借鬼神之手所鍛，因此劍中有靈，在出爐之日自行倒插金剛石中等待合適主人，後來石姓劍客劍法大成時像孫悟空般破石而出自行認主。

又傳說那劍本插在魔教聖物「三生石」之上，沉默的某人獨力屠沒魔教四天王，自「三生石」上拔劍離去，自此無敵於世，也從此被邪派中人稱為「殺生石」視為天敵欲除之如後快。

又傳說某人於龍虎山之巔挑釁天上仙人，凡鐵不敵仙人神兵利器，九天玄女感其英雄氣概，自天湖下凡贈劍相助.........

傳說比現實精彩得多，英雄豪傑不但出生時天有異象，連隨手兵器也是「鬼斧神工」之作，極盡怪誕神異。

沒有人知道那是三兩銀子不值的「寶劍」。

因為知道的人己死了。

只為了保護一個財迷心竅出賣身體的心儀女子。

他送了命，但在生命的盡頭，捉着了追逐多年的女子芳心。

值得？不值得？

求仁而得仁，又何怨？

人皆有一死，生命的價值豈非自我的實踐？

劍直，劍剛，君子之器。

君子捨生取義。

精彩，雖不亮麗。

過去未來，都沒有人記得江湖曾有個叫程祥的劍客，曾獨對開膛手戰死方休。

只有「沉默的石頭」，以及他所認識的一雙孿生姐妹紅顏知己。

石頭悄悄把劍掛在腰間。

「你死了，你的劍沒死。」石頭輕輕伸手，蓋上劍客的眼皮。

姐妹兩人看着石頭，像看見陌生人一樣。

「姐.....那笨石頭....好像....忽然長高了？」

「你眼花了....我也是....」

「朱雀姑娘。」甘一田說。

朱雀低着頭，看不清面目。

「甘某有個不情之請.....」

朱雀依舊低頭，置若罔聞。

中原富商若有一萬之數，葛城最少佔上五千。

葛城很多富人。

所以葛城有很多窮人。

人之道，損不足奉有餘。

老人家徒四壁，絕沒有多餘的東西。

除了酒。

但酒絕不多餘。

酒是好東西。

沒有女人的家，不完整。

沒有酒的人生，不痛快。

莫閑靜靜看着老人酙酒。

泉水般清澈的酒，也如泉水淌入酒杯。

老人身形佝僂，幾乎一副風吹即倒的模樣。

酒杯滿而不溢，沒有浪費一滴，也沒有少酙半分，杯口和酒水表面平整如鏡。

老人的腳在抖，手卻穩如鐵鑄的模具。

比朱雀握刀的手更穩。

老人不是殺手，也不懂武功。

酙酒如倒油，熟能生巧耳。

任何人若倒了一輩子的酒，雙手都會像暗器高手般平穩有力。

莫閑不顧朱雀暗中驚訝，只管欣賞老人酙酒。

天下間的所有技巧，做到了極致都會變成藝術。

酒香濃郁，繞樑不絕。

孤燈，美酒，老人。

三名不速之客。

殺手，刀客，神捕。

糟糕的組合，怪異的配撘。

絕不是來報喜。

「甘捕頭，我那孫女.....找到了？」老人問。

「她死了，慘遭開膛手毒手。」甘一田直截了當。

老人面容不改。

只有瞳孔瞬間放大數倍。

「在下告辭，莫閑，照顧老伯.......」甘一田說。

神捕當機立斷，說走便走。

笑面佛破天荒地沒有笑意，默默啜着面前的酒。

朱雀垂頭不語。

斬人和安慰別人是兩回事。

朱雀的天才只在斬人。

老人靜默良久。

然後提起酒杯，和莫閑聊起往事。

「你師兄死了？葉小子會死？別把我當傻子.....」

「你當年買酒的時......」

莫閑沒有多撘話，總是細細聆聽，點頭微笑示意。

他一直很喜歡這老人，不僅僅因為老人所釀的七里香。

葛城人富裕，以家財權勢為傲，人人削尖了腦袋擠身富豪之列，住最貴的四合院，吃饕餮樓的菜，玩梧桐院的女人。

但這老人不同。

「七里香」名聲在外，卻從不坐地起價，也從不濫竽充數兌上清水出售，一分錢一分貨，鐵一心曾言天下美酒中，「七里香」算不了甚麼，但其價廉物美側是首屈一指。

莫閑自小和老人吹牛胡鬧，和葉飄借機混水摸魚，騙上幾口美酒下肚。

老人從不在意，任由無良師兄弟借故騙酒，逢年過節還會派紅包給無父無母的師兄弟兩封紅包當作壓歲錢，也許老人年輕時曾當兵，對那對因戰爭失去父母的孤兒帶有天然好感。

老人仁厚，老人慷慨。

所以他始終富不起來。

但他依然每天笑呵呵釀酒，和和氣氣地叫賣。

別人覺得他的生活不怎麼樣，他卻自得其樂。

莫閑喜歡這種人。

「我那孫女自小........」

老人總喜歡回憶往事。

也許是因為他們只有往事。

未來已不再屬於他們。

所以他們會放眼後代，老人見面的話題總是自家子孫，把子孫的成就當作自己的驕傲，只願在大限之前看到後代成家立業。

「香香....香香.....」

老人醉了。

「香香....我的乖孫女....」

朱雀扭過頭，狠狠看着莫閑。

「我不要你嫁入豪門....不要重振酒鋪.....」

「爺爺只要你快樂的活着....」

「怎麼你比我這老頭還先走一步.....」

酒過三巡。

老人崩潰痛哭。

捱夜出文找數

五日唔推仲咁大聲手

咁就天光

呢次好正，有種隱藏係內心嘅哀傷

唉

可憐人必有可恨之處
可恨人必有可憐之處
唉

考試嘛

老人

夏樹都死咗

都估到要RIP

實有架啦 下下打和

營造到個好sad 既氛圍
好文一推

巴打你好似好鐘意玩唔同嘅情緒
呢集個feel好正

係咪今晚有文

你地啲習慣 成日響其他故個post亂追文

咪係 我只想做你個讀者

出文呀屌你

你寫先啦 想睇石頭報仇啊

你係甘他post都要小心啲

喂999 呢個作者唔出文呀

出文呀屌你 你又唔出

又冇文

打下機先

繼續幫推

今日重溫咗套舊戲，真心覺得好好睇，推介俾各位巴打，等文嘅時候可以睇下
片名:半支煙

欲望永無盡頭。

食欲當然也是欲望，更是最原始，最強烈的欲望。

民以食為天。

饕餮樓燈火通明。

「桂花、麝香、茉莉........難怪七里香酒氣濃烈綿長。」朱雀說。

「這是甚麼?」朱雀問。

莫閑掛着淡淡笑意。

泛黃紙張字跡潦草，筆勢飛揚，像風中的勁草。

紙質很破很舊，紙上的字不醜，卻也半點不值錢。

每日都有醉酒的人，只有王羲之能寫出蘭亭序。

論書法，那老人半點也不及王羲之。

論釀酒，王羲之替老人提鞋子都不配。

一張紙的價值，誰能蓋棺論定?

七里香養活了老人一家。

蘭亭序真跡失落千年。

何者更有價值?

誰敢斷言七里香不及蘭亭序?

「你收下了?」甘一田正襟危坐。

「我不得不收下。」莫閑說。

「你不該收下。」

「為甚麼?」

「沒有了牽掛，他會自殺。」

朱雀如遭雷擊，怒目看着莫閑。

「嗯，我知道。」

燭火剎那晃動。

多大的風也吹不透饕餮樓的牆。

但刀風也是風。

雙刀交叉架在莫閑脖子，如一座斷頭巨鍘。

命懸一線間，莫閑竟還在笑。

他是莫閑，所以他在笑。

他在笑，所以他是莫閑。

「朱雀姑娘，冷靜。」甘一田低喝。

「甘一田，放開你的手。」朱雀說。

「姓莫的該死，但殺人違法。」

「你走，我當沒見過你。」

「對不起，我是捕快。」

「那老人本至少還有五六年光景 !」朱雀大吼。

莫閑聞言抬案大笑。

「五六年光景?他多活一天都是煎熬。」

「風蠋殘年的老人，連唯一最親的人都死了，活着比死去更難受。」

「知道他為何要把配方送給我?」

「第一，我懂酒。」

「第二，我年輕。」

「第三，我有未來。」

哀莫大於心死。

心若死了，肉身活着何用?

行屍走肉，也許比死更可悲。

朱雀長鯨吸水般大口深呼吸，終究收起雙刀。

她衝動如火，但絕不笨。

但理解不等於認同。

「幹掉了開膛手，我再和你算帳。」

「謝朱雀姑娘深明大義。」甘一田抱拳。「欽天監回信，三日後開始，連續數天都有綿綿細雨，屆時有勞姑娘.......」

莫閑舉杯，卻沒有張口。

衣袖輕揮，酒水遍地揮霍。

酒不僅能飲，還能奠。

劍客，少女，老人。

一路好走。

一路好酒。

酒是好東西。

對失眠的人由甚。

穿金戴銀的漢子在失眠。

所以他在飲酒。

大部分失眠的人都有病。

心病。

窮人總覺得富人不用擔憂柴米油鹽，快活似神仙。

這話對也不對。

富人真的不用擔憂柴米油鹽。

但這不代表快活。

眾生皆苦，貧富無一例外，誰都有自己的煩惱，連皇帝也可能憂國憂民積勞成疾。

凡事不能看表面，你以為富人無憂，可能他身懷絕症; 你以為皇帝至尊無上，也許他正為國家大事疲於奔命: 你以為那新郎氣宇軒昂，新娘貌美如畫，是一雙天作之合，也許只是千帆過盡的無奈選擇，內心深處那位已是永遠不能觸及的床前明月光。

也許只有仙佛，才能真正逍遙自在。

也許連仙佛也不自在，笑面佛的笑面，可能只是迷惑世人的假相。

富貴漢子不知道仙佛自在與否。

反正他不自在。

因為最近天氣很好。

他醉眼觀天。

月兒彎彎，勾起了紅塵，照遍了天涯。

月上真有座廣寒宮，住了一位嫦娥仙子?

聽聞還有伐樹的吳剛，和嫦娥朝夕相處?

那麼天蓬元帥為何會無故迷上嫦娥?

肯定是嫦娥嫌貧愛富 ! 嫌吳剛是個伐樹的沒出息，勾引當元帥的天蓬。

果然女人都該死，天上人間也不例外!

酒不醉人，人自醉。

傷心往事最為醉人。

眾星拱月，萬里無雲。

所以他很煩躁。

唉。

快點下雨吧。

對唔住 我係差人

文呀 好睇！

古代連登仔: 所有女人係雞係公廁！

七里香果段好入肉

細磚巴真係一直都好高質

新post開左 正皮唔見哂

見到啲甜故呢頭寫果頭上熱門

我都有睇嗰邊，嗰邊作者可以：X點前上到X百正評就出多一章 ，呢邊好難做到

可能係佢地個標題太吸引

好啦 我認輸

突發 ！女神為左三錠金做雞！我當堂扯哂...火！

俾個酒鬼呃咗我去跟佢搵食

上班一推

繼續撐樓主

即將收工一推

其實好難叫你唔好太緊張正皮量 但正皮量除左文筆 仲要出文有穩定產量都係其中因素之一
通常第一個post都會多d正皮 大家發現有好故想支持 自然正皮 但時間耐左 入親都無文 自然連你爆左post開二都未必再入來

用個例子 暖兄既重煉傳說 講得清清楚楚幾時出文 一出最小3000字 正皮夠數一定加更 淨係呢樣野都值俾正皮啦

掉返轉講 另一作者凌望巴打既無常故 文筆同故既內容都十分吸引 第一個post都好多正皮 但新post都係得幾十個而已 我覺得佢既故質素無下降 但文量極不穩定 我連佢出左新post都無為意

所以正皮量不要太上心 最緊要知道有班讀者好欣賞你文筆

利申：愚見 要插隨便 不過我唔會理

仲有甜故多正皮都係好正常

連登仔個個精蟲上腦 只可以話 留得係度既都係清泉

望b已經玩到連巨龍都賭輸晒

出文量

唉

我都想出多啲

但戒煙戒酒下靈感差不特止 精神都差

今晚有

暖巴
復仇者

不過慢還慢 響我得閒無野做構思既時候 我發現短期內我都完唔到.........

戒煙戒酒不如去做和尚

戒色算啦

咁咪好
完咗即係少咗個好故追

留名

鳯凰呆呆看着莫閑。

莫閑氣定神閒。

鳯凰又看着莫閑身邊少女。

女人有一個很有趣的習性。

若男人看到另一位俊秀男子，大不了讚嘆兩聲，隨即把酒言歡﹐或是話不投機相顧無言，若非龍陽之好，甚少因對方容貌動甚麼心思。

相反，女人若認識另一位女子，若是對方其貌不揚還好，如果對方相貌不俗，少不免心中評頭品足，從頭到腳錙銖必較，誓要分個上下美醜，若是貌不如人，某些心胸狹隘的女人甚至會心生敵意。

特別對自家心上人身邊的女人。
鳯凰是女人，女人中的女人，江湖胭脂評中位列前三的絕色美女。

但她是女人。

少女身材高挑，杏眼桃腮，雖略有青澀，及不上鳯凰光采，卻是標準的美人肧子。

可惜雙刀破壞了美人氣質，眉目之間英氣有餘，嫵媚不足。

電光火石間，鳯凰得出結論。

還是我比較美。

女人真可怕。

「怎麼了? 竟然不爬窗子了，還帶個小妹妹出入妓院。」鳯凰說。

莫閑老實不客氣，摟着少女肩頭笑道:「呵呵，這位小美人是我未過門的妻子。」

「你....她....未過門......」

鳯凰眼神呆滯，像結巴一般說不出半句話。

幸好，她不用說話。

刀總比說話管用。

少女雙刀眨眼出鞘，莫閑已躲在鳯凰後背。

「誰和你有半毛錢關係! 我要是不砍了你，以後朱雀兩字倒着唸!」

「你好，雙刀雀朱。」

「即使不算葉飄那檔子事.......你也死定了........」

莫閑不再鬥咀，只躲在鳯凰背後扮鬼臉。

「夠了，你倆不要胡鬧，快幹正事。」甘一田苦笑。

「甘捕頭，這是甚麼事.......?」鳯凰問。

「這位是朱雀姑娘，年紀雖輕功力卻極強，開膛手一事.......」

「明白了，我能幫上甚麼忙?」

「朱雀姑娘武功雖高，但若要引出開膛手......」

「理解......莫閑你給我站着!!!!!!」

莫閑不再調戲朱雀，悄悄收憸神色。

「朱雀姑娘，相信我，只需略施粉黛，沒有你吊不上的男人。」

「有勞鳯凰姑娘。」

「莫閑和甘捕頭到門外稍侯片刻。」

於是莫閑和甘一田出門等候。

然後他們極後悔。

他們低估了女人的「片刻」。

一刻......

兩刻......

半個時辰........

「莫閑，我走了，先回衙門辦公。」甘一田無奈。

莫閑眼皮也不抬，默默舉起中指。

「抓到開膛手後，我在饕餮樓設宴。」

神捕拍拍莫閑肩頭離去。

後者托着下巴，陷入沉思。

朱雀.....開膛手......雨夜.......死胡同......甘一田.......

其實莫閑大概幾歲
我一直覺得佢係三十幾四十嘅大叔嚟

示意圖

設定上係三十

最後兩隻雀玩百合

莫閑眼皮也不抬，默默舉起中指

刀馬！！！鏢人呢套國產漫高質！！

我地啲口味似到

1234巴出文呀

啱啱睇完 真係超正

清晨。

處處聞啼鳥。

咕姑固古.........

人們罵罵咧咧，邊是咒罵不知名的鳥兒，邊是趕急起床幹活。

固姑固古.......

鳥啼很吵耳，喚醒了熟睡的百姓，也喚起了忙碌的生活。

討厭的鳥，討厭的清晨，討厭的工作。

不管多美麗的早晨，也補償不過日日如是的枯燥生活，晨曦之下怨聲載道，卻也無可奈何，人們只得頂着晨光，期待日落的餘輝。

生活的枷鎖，重得讓晨曦也被埋怨，不知從何而起，連睡眠也成了望而不可及的奢望。

歐陽睡眼惺忪，如常他的工作。

無數顧客稍稍躺著，沒有一絲動靜，不論陽光和鳥啼，都沒有讓他們醒過來。

世上有些人是喚不醒的。

裝睡的人。

或者死人。

「歐陽，有結果了嗎？」

甘一田神彩奕奕，帶着強打精神的下屬步入義莊。

歐陽不發一言，只向神捕一行人打了個手勢示意。

「這廝好大的架子，連頭兒也不放眼內。」華長生低聲說。

「不要亂說話！歐陽不愛說話，可不是聾子。」柯浩南說。

甘一田不以為然，跟上歐陽步伐，看着程祥的遺體。

「小的不懂事，莫要見怪。」甘一田說。

「不....不...要緊。」歐陽說。

歐陽是個結巴。

也許他不是天生的結巴，但他因為工作，和人交談的機會太少，也沒有常人會向死氣沉沉的忤工撘訕，久而久之，開口說話也生疏起來，成了結巴的歐陽變得更不願張口。

清閒的工作，優厚的報酬，總有一定的代價。

世事有得必有失。

有失也必有得。

歐陽不擅言詞，卻擅長和死人說話。

沒錯，屍體是會說話的。

「這...小子....身上...共四十六刀傷，雖然...遍佈全身.....但都集中...於胸腹之處...凶手刀法專攻中門...下刀.....狠辣精準，沒有碰到半根骨頭....」

甘一田鎖着眉頭，默默記下重點。

「還有....那刀手是左撇子.....」歐陽說。

「肯定？」甘一田說。

「我....驗的屍....比你....抓的人....更多。」

甘一田點點頭，神情滿意地掏出銀票。

「請你喝酒。」

「我....不飲酒..」

甘一田搖搖頭，把銀票塞進歐陽衣襟，又細細打量程祥遺體。

良久。

眾人紛紛離去，不再打擾永恆的長眠。

只留三柱裊裊清香。

好難想像歐陽震華漏口

live

推下你

乖

咁你要生性啦

煙雨濛濛，春霧茫茫。

桃花坊市熱鬧依舊。

饕餮樓高達八層，與七層高的梧桐院夜夜張燈結彩，像兩座燈塔為夜遊途人指點迷津。

人流湧動不止，高處俯瞰之下，各色雨傘遍地開花，兼且雲遮霧掩，遊人身影若隱若現，像畫中仙境別具靈氣。

欲窮千里目，更上一層樓。

饕餮樓的樓。

饕餮樓頂層，一間別緻包廂四面開窗，既飽覽葛城大街小巷燈火明滅，又可走出閣樓遠眺星月爭輝。

據傳展太白雲遊葛城時，曾在此地舉杯觀賞月下雲海翻滾，悟出一式「穿雲劍」，並在包廂壁上留下詩句傳世。

莫閑摸着下巴，目光全在壁上詩句。

升九天兮落九泉，登梧桐兮踏饕餮。醉臥雲間人不見，仗劍遠遊不知年。

「劉老闆，展太白真的曾到此地一遊？」莫閑問。

劉昂星抽着旱煙，反問：「你覺得是真跡？」

莫閑笑了笑：「詩詞我不在行，但這字鐵劃銀勾，金石之氣隱隱約約，筆劃撇勒之處與其說是筆鋒，倒比較像是劍痕，留字之人縱然不是展太白本人，也必是劍法高手。」

劉昂星笑而不語，既不肯定，也不否定莫閑所言，話頭一轉，只顧推介桌上拿手小菜。

莫閑也不尋根究底，順著劉昂星的意，逐一品評大江南北各道名菜，好不快活。

甘一田八風不動，咀上和兩人談笑風生，眼光始終游移街上一襲紅妝之上。

「甘捕頭，朱雀那婆娘穿得像封紅包，瞎子都不會看走眼，先吃飽肚子吧。」莫閑說。

「我吃飽了。」甘一田說。

劉昂星看着甘一田風捲殘雲般的殘羹剩飯，不禁搖了搖頭。

「劉大廚，不要和這貨計較，這廝一輩子只會查案，那懂欣賞你的手藝。」莫閑蹺着二朗腿，慢悠悠地夾菜。

「想不到莫兄一介武夫，竟有這般品味。」

「劉兄，聽聞你在東海之畔偶遇蛟龍作惡，把那畜生抽筋剝皮帶回饕餮樓作食材，還釀出了早已失傳的龍血酒，怎不讓小弟開開眼界。」莫閑一臉討好。

「呵呵，坊間謠言怎麼能作準。」劉昂星否認。

「倒是神捕大人居然如斯凝重以待，那女子到底何方神聖？」

「六扇門辦事，不方便聲張，劉老闆見諒。」甘一田插話。

劉昂星無奈看著莫閑，後者只笑著飲酒。

「莫閑，看着東面南面。」甘一田說。

「嘖嘖，真麻煩。」

莫閑倚在窗邊，眺目遠望。

石頭同對孖妹一齊之後見都唔見莫閑

比着係你仲揾唔揾師父

有咩好過人生得一知己
就係有兩個知己

緊係搵
去曬下命激死師父

推啊 出文啦

戲玉

陽極陰生，陰極陽生。

剛不可久。

勞逸結合，天道也。

日間辛勞工作，晚上當然得放縱休養，開膛手行凶不斷，百姓既有提心吊膽，但也無阻出遊夜市，葛城人口以百萬計，所謂血腥慘案，待上兩天自然無人問津，遺忘於日新月異的大小消息當中。

小有名氣的賣酒女，在死後數日，屍骨未寒之際，本打着「七里香」字號的小酒鋪空出位置，已被一名年輕道士取而代之，打着算命觀掌招牌等待願者上鈎。

紅衣少女烏雲疊鬢，精緻臉蛋略施粉黛，添上幾分本不屬該年紀的成熟風韻，如海棠春睡含苞待放，少女身材尚未長開，不及成熟婦人前凸後翹，卻被一根鏽花玉帶輕束之下，束出幾分玲瓏有緻的曼妙身段。

人靠衣裝，本已天生麗質的少女飾心襯托之下，更顯容光四射，途人經過往來，不管男女皆忍不住打量片刻，不少缺心眼的青壯漢子本能多看兩眼，隨即被身旁女伴白眼相加，暗裡掐腰踏腳，恐怕接下來一夜還得遭受連串冷言冷語。

經驗老到的中年漢目不斜視，偶爾轉移視線，只把焦點放在身邊女子，萬萬不敢在少女身上注目片刻，最多僅以眼角餘光把少女身姿盡收眼底，以免打翻身邊的醋酲子。

雨點細碎落下，少女衣衫單薄，被雨打濕後的少女我見猶憐，不少年輕男子鼓起勇氣提傘上前示好，紛紛被少女打量兩眼後冷語回絕，徒添同行友人奚落嘲笑。

某些市井無賴更是直截了當，混跡行人當中準備揩揩美人油水，所謂飽暖思淫欲，食飽了撐着的市井之徒對此事駕輕就熟，下手乾淨利索，稍為大膽的甚至敢提起下身某處在美貌女子身後遊移，美其名為「劃火柴」，偶有醉酒的風騷婆娘配合地提起屁股磨蹭一下，最為舒爽不過。

紅衣少女步伐搖曳，暗合輕功身法，除了留下婆娑背影，身旁出手的好色漢子招數盡數落空，每次離那鮮豔紅衣差之毫釐，卻恰恰連衣角也碰不到半分。

膽大包天的流氓頭子屢屢失手，正想強行出手，在那渾圓屁股拍上一記，正當得手之際，少女忽然回首，與其四目交接。

火一般的美人，目中卻是萬年化不開的玄冰。

流氓頭子遍體生寒，眼中不見紅衣美人，反像看到滔天血海倒流天際。

「姑娘！貧道贈你兩句！不靈驗不收錢！」

朱雀聞言殺意直落，目光回復清明。

她不管落荒而逃的流氓無賴，徑直坐在年輕道人攤子座上。

道人兩袖清風，道袍簡樸素淨，既非龍虎山道士黃紫羽衣，也非武當山特有藏青色道袍，像個不知名小道觀的浪游道士。

「姑娘在找人？」

「這也是算出來的？」

「呵呵，瞎猜的。」

「你倒是實誠。」

「祖師爺留下萬千法門，觀兆望氣卜卦測字，各流各派皆有精妙之處，都說能觀過去未來，依貧道所見，都是只瞎猜，大不了比凡夫俗人的胡亂猜疑多幾分準頭。」

朱雀點點頭，對年輕道士所言表示認同。

「貧道不敢自稱活神仙，畢竟也只是信口開河賺錢的門當，怕算不準確被各路英雄拆了招牌，只是....貧道不才，也想贈言姑娘一句，要是中聽不妨打賞，要是不中聽，貧道只好分文不取。」

「道長但說無妨。」

「刀者，宜藏不宜露，仇者，宜解不宜結，還有......」年輕道士搖頭晃腦。

「不中聽。」

朱雀隨手留下碎錢，一臉不耐往街上離去。

「真沒耐性.......比你爹脾氣更臭......」年輕道士無奈苦笑，收起攤子上碎銀。

暗角，月下。

富態漢子撐傘漫步，黑暗中四周打量途人。

神態像個獵人一樣。

年輕道士乜水

追落去你咪知

咁你就出快啲啦

你睇慢啲好過

咩歪理

應該係啲仙人嚟 反老還童

朱雀應該都有D故事

文呀

今晚忙 聽晚有時間再出文

留明睇走數

我愛世尊巴

革離今晚出文喎，說好的共同進退

清好波

決定擺低一蚊跟世尊巴機

今晚見唔到有文就拎你巨龍去磨粉

窈窕婌女，君子好求。

君子也不能免俗。

何況世間俗人？

窈窕朱雀，人皆好求。

「姑娘，下雨了，不如在下送你一程？」

「美女，一個人怪寂莫的，要不讓小爺陪伴左右？」

「.........」

朱雀按捺性子，忍著從裙下抽刀的念頭，逐一打量周遭笑臉。

書生模樣的翩翩少年，滿面橫肉的彪悍漢子，穿金戴銀的紈絝子弟........圍着朱雀爭相挑逗，像發情求偶的公狗一般，圍着朱雀大呼小嚷。

也有人明顯不屑周遭同類，只默默掏出金元寶提於掌中，不言不語，只以眼神示意，孟浪之心路人皆見。

美色當前，真有人禽之別？

絕對有。

禽獸絕不會因財帛動心。

朱雀目光逕直射向托着金子的中年壯漢，眼神冷冽如刀。

一旁的大老爺們暗笑不已，心中暗笑富貴漢子不解風情，在大街之上如此行事，有失顏面。

人要臉，樹要皮，眾目睽睽之下縱是心動，豈能不顧臉皮為了一錠金子投懷送抱？

良家婦人搔首弄姿，當婊子的卻想立貞節牌坊，自古皆然。

朱雀當然不是良家婦女。

沒有良家婦人能在十四歲開始手起刀落殺人如麻。

但她也不是婊子。

朱雀細細打量中年漢子手掌，目光逐漸發亮。

「我跟你走。」

一眾失敗者目瞪口呆，偏卻無可奈何，只好暗罵兩聲四散而去另覓良緣。

開膛手左臂摟著朱雀，右手持傘，緩緩在雨中漫步，遠離長街鬧市。

「卿本佳人，奈何作妓？」開膛手心中暗嘆。

「左手好厚的老繭，至少練武十年。」朱雀心想。

冷雨夜，各懷鬼胎。

朱雀會否失手之後畀人姦

武俠甜故有無得諗

有
搭埋啲古裝片女女J圖

咁莫閑幾時失手

喪心病狂

之前都有基佬情節啦

莫閑仲要睇足全程，仲唔係有性趣？

朱雀唔係莫閑條女咩？

罰你重睇
鳳凰先係
利申我之前都成日搞錯

兩個都好似係
莫閑成日語言上抽人水

真係咁難分咩 鳯凰早出場咁多

唔難分，不過關係幾混亂

都係女人都係雀名

好 一於休息三日整理大綱

講到好似真嘅咁樣

打卡一推

輕輕一推

樓主，我們到了，你在哪裡

忙緊 有無文今晚再算

睇嚟今晚係冇文嘅

無文

今晚有冇？

夜啲 有野做緊

我都忙緊，加油等你

又返來囉

高處不勝寒。

對高手例外。

莫閑打着呵欠，開口叫嚷: 「朱雀跟了個男人進小胡同。」

甘一田踏出閣樓，指手劃腳，像個扶乩道人。

大街之上，布衣密探伺機而動。

「莫閑，稍稍跟着，不要打草......」甘一田說。

「不要打草驚蛇，要是真的開膛手，以穿雲箭通報你.......媽的，我都會背了。」莫閑挖着耳，滿不耐煩。

「小心駛得萬年......」甘一田向莫閑方向掉頭。

空空的窗框，細雨串連如窗簾。

莫閑已一躍而下，耳根清淨。

某胡同窄巷。

燈光欄柵處，無星無月。

雨濛濛的天氣，透着瞹味的氣味。

「你真美......」

「你也不賴，少有富家老爺像你這般健壯。」

「姑娘見笑了，在下自小習武，武功馬虎得很，就只練出這塊頭。」

「是嗎......」

「不談這些掃興的，春宵一刻值千金......」

朱雀沒有接話，默默看着眼前金光。

「你還真有錢。」

「失禮。」

「一顆心臟值多少銀子?」

富翁笑意不翼而飛，換上一臉警愓之意。

朱雀淺淺一笑，並指如刀，直探眼前富翁心窩。

富漢反應極快，倒頭便退，掏出懷中白刃護着心房要害。

噹!

金鐡之聲不絕於耳。

「你這是甚麼意思。」

「我想問一件事。」

「姑娘請問。」

「開膛取心.....好玩嗎?」

富翁呆滯片刻。

臉容剎那扭曲不似人形。

朱雀冷冷地看着那副夜叉惡鬼般的面孔，掀起身下曳地紅裙。

玉足白玉無瑕，雙腿修長而不纖弱。

肌膚紋理細緻，絕無半根毛髮，結實之餘毫無粗壯之感。

正好綁上兩柄古樸狹刀。

好攰，寫住少少先

朱雀嘅刀法係咪斬腳毛練出嚟

點解唔偷襲直接斬佢老母就算
立哂flag

點錯相咪仆街

制服咗先嘛

咁咪打草驚蛇囉

二打一 / 輪流一打一

又話每日一篇嘅

push

今晚打文囉

呢兩日得閒都掛住打機

打文呀！
文呢？

番緊屋企喇

你唔追真係想番去就訓.....好攰

我早排都買咗6隻刺客信條煲緊

6隻

我都想砌過部機入坑witcher 同dark souls

但真係咁做就應該唔駛指意我出文

等咗好耐先見到佢突然一堆大優惠，夾埋都係4百幾
巫師我覺得劇情嚟講幾好，不過好快打爆晒

文呢

葛城人多地少，民居商鋪參雜林立，正是夜間燈光如繁星的根本原因，縱是夜半時分，每家每戶亮起燈火，大街依舊光亮如白晝。

有光，便有暗。

屋市高牆之間形成無數胡同窄巷暗角，如蟻穴蛛網般佈滿全城，愈是繁華之地，愈多藏污納垢的黑暗之處，不論綠林豪傑坐地分金，抑或五石散交易換手都方便得很，神捕雖是明察秋毫，始終無法杜絕遍佈全城的黑市交易。

或是三朝兩日，或是一年半載，總有江湖中人無故橫屍於胡同之內，原因往往無從考究，甘一田也無可奈何。

江湖人江湖死，糊塗帳也只得糊塗了事。

江湖路狹。

狹路相逢勇者勝。

朱雀左右開弓，長短雙刀既出，無視地形狹窄，方寸之內使大馬金刀，氣勢恢弘之極。

開膛手表情乖張暴戾，刀法路數卻井然有序，不管朱雀雙刀如何攻勢凌厲，守中用中，進退之間暗合拳理，比朱雀少一分氣勢，卻多幾份從容不迫。

「嘖...」朱雀久攻不下，氣魄不減反增，出刀不再是左右輪流交替，而是每招雙刀齊發，雙刀分兩方向同時劈斬。

開膛手眼睜睜地看着朱雀左手短刀由下至上如毒蛇吐信捅刺而上，右臂長刀掄下似斷頭鍘刀直劈天靈之上。

開膛手持着單刀，顧此失彼，只好一退破萬法，堪堪躲去朱雀一式「天地交泰」。

說時遲，那時快。

朱雀變招如行雲流水，隨即雙刀如鉸剪般交叉疊合，大步往前進逼。

開膛手再退。

退，很多時候代表弱勢。

朱雀氣燄漸濃，紅衣伴隨刀勢飛舞，雙刀開閤如大鵬振翅。

刀光充斥小巷，牆上逐漸出現斑駁刀痕，更甚者，朱雀某幾刀觸及石壁拖動刀刃之際，雨中竟有火星乍現，駭人聽聞。

開膛手忽爾止着後退勢頭，後背貼着牆壁借力，屠刀點向雙刀交疊之處。

朱雀刀刃受阻，只得身形停下，再度蓄勢待發。

開膛手撫着刃口，目光輕蔑。

「小妞，這算刀法？」

「毫無章法可言，自恃骨格精奇，比常人多使一口刀還能力度不減.....但你刀法太爛了。」

朱雀沒有搭話，只是手中暗暗加重力道，全把甘一田叮嚀拋諸腦後。

快刀。

很快的刀。

很快的雙刀。

開膛手陰森一笑，身形橫向閃向胡同拐彎。

朱雀雙刀沒入牆上三寸有餘。

「呵呵，我還真沒嚐過高手的心.......」開膛手舔著咀角。

危牆高處，同樣一柄短劍插於壁上。

莫閑踩著劍柄，倚著牆壁像是凌空虛立，腳下酣戰二人一濫無遺。

「呵呵。」

輕舉葫蘆，美酒入喉灼熱。

莫閑瞇著眼，舒坦地打了個呵久。

君子不立危牆之下。

某人居高臨下，袖手旁觀。

「加油哦，我看好你......哼哼.......」

朱雀奮力拔刀，不消片刻之間，雙刀倒拔而出。

只是慢了一步。

夫目前犯

莫閑真係好欠打

大醫王你幾時出文

文阿 唔好成日要人崔你好無

青春的年華，少不了花樣的少女。

石頭還年輕。

少女成雙成對。

所以雙拳難敵四手。

雨夜涼亭，石頭劍鋒被兩柄刀交錯壓下，只得認輸投降。

「你輸了，笨石頭！」

「我以一敵二，輸才是正常！」

「我倆姐妹連你師伯一招都走不過，怎麼你這麼弱？」

石頭顧左右而言他。

「我還是分不清誰是姐姐，誰是妹妹。」

「我是姐姐。」姐姐說。

「我是妹妹。」妹妹說。

「操......連聲音也一模一樣。」石頭抱着頭。

「你這白痴還有閒心聊天。」

「不然呢？」

「我們的師父都消失了，恐怕是遇上麻煩。」

「哦。」

「哦甚麼哦！」

「不然了？」

「你不擔心嗎？」

「那酒鬼從不冒險，我才懶得擔心，還是擔心你們的美女師父吧？」

「朱雀大姐武功蓋世！才不會吃虧！」

「這倒是，畢竟連那酒鬼也不願招惹。」

「呵呵，名師出高徒！看㕷倆的功夫便知道朱雀師父多厲害！」

石頭搔搔頭，心中腹腓女人都不要臉。

咫尺之間，形勢急轉。

朱雀面頰正中一道割足有五寸之長。

血流如注，染出一個名副其實的朱雀。

一擊得手，開膛手得勢不饒人，趁着對手重創，欺身緊貼朱雀，兩尺左右的屠刀於朱雀刀勢中如魚得水。

高處的莫閑瞇起眼神，饒有興致地看着腳下戰況，依舊不瞅不睬，懷中的穿雲箭還在懷中。

窄巷很窄，沒有施展身法的餘地。

朱雀退。

朱雀一退再退。

開膛手冷笑不已，視朱雀為魚肉任由宰割，掌中屠刀進退有度，於朱雀雙刀之間見針插鏠，輕鬆得像是疱丁解牛。

以無厚入有間，遊刃而有餘。

朱雀極力護着胸前要害，雖無重傷，兩臂大小刀傷割口不斷添加，不消片刻滿手鮮血淋漓。

「小妞......投降吧，我賞你個痛快。」

朱雀輕輕一抹臉上鮮血。

血污斑斑駁駁，朱雀渾身血紅，再無一寸雪白肌膚露出。

「挖掉我的心算是痛快?」

「女人都沒良心，挖掉正好。」

「你對數名女子開膛挖心，卻從找不到她們心臟，到底......」

開膛手禁不住高聲獰笑。

然後舔了舔舌頭，又拍了拍肚皮。

朱雀點頭，像是釋然。

她閉起目，表情坦然像是赴死。

開膛手嘿嘿笑着，逐步走近朱雀。

一丈。

八尺。

四尺。

四尺。

還是四尺。

開膛手止步。

他不得不止步。

進即死。

他有這種直覺。

「小妞...你是甚麼人?」

朱雀睜目。

黑瞳之外，再無眼白，唯有紅絲遍佈。

長短雙刀架勢有違刀法常理，中門大開，雙刀連臂膀向左右展開。

雨夜，朱雀振翅。

唔使打機呀?

有未

上面咪係

小石頭好性福

我都想畀孖生姐妹打

再黎

屌 dark soul隻戇鳩驚 卒仔都打撚死我

唔好貪刀
用大劍慢慢斬就好易玩

卒仔都打唔贏就乖乖地打文啦

「你最初臉紅~現在雙眼通紅~.......靠，這婆娘使的甚麼秘法妖術......」

莫閑樂不可支。

看戲的人，總比戲子愉快得多。

朱雀勢不可擋，雙眼失焦，起手下刀再無預兆可言。

開膛手放棄從朱雀眼中讀出刀招去勢，僅以目力反應支絀閃躲，本有利於短刃近戰的窮途窄巷，反像囚籠般困着開膛手步伐。
「你.........該................死.................」

朱雀呢喃低語，聲音細不可聞，雙刀軌跡簡單之極，和先前路數判若兩人，比伐木劈柴的樵夫還不如。

偏偏凌厲得一塌糊塗。

兩側牆壁如紙糊一般，雙刀偶有開合間落到壁上，像切豆腐一樣順暢無阻，若非火花四濺，恐怕連莫閑都懷疑自己醉眼昏花。

開膛手身陷囹圄，有苦說不得，不但毫無還手之力，甚至連無絲毫投降的機會，一旦開口洩氣，下一剎必然變為肉塊。

當局者迷，旁觀者清。

莫閑明察秋毫，看着朱雀頸上血管曲張浮突越發驚人可怖，笑意漸濃。

「可惜.......老兄你怎不多撐一會兒?」莫閑搖頭。

雲霧漸散，明月悄悄探頭，窺看世間百態。

血衣少女大口呼吸，雙目漸轉清明。

開膛手眼神呆滯，低頭看着地上的持刀手腕。

莫閑笑意盈盈，自牆上躍下打着招呼。

又對發呆的漢子嘲弄一笑。

「開膛手沒有手?呵呵.......」

打機要緊，下回分解

秘法係解開基因鎖？

高達 trans am嚟

屌你地

又幾有諗頭

呵呵......

細磚兄呢兩日突然勤力咗

直接買console算啦

再推

有文喇

好啦 咁出番慢啲

勤力d好呀小朋友

卡關就好打文啦

我明啦
朱雀呢段根本係世尊巴打dark souls嘅情況
淨係鳩斬俾怪屈，跟住卡到嬲狂打打到贏
係咁講斬到牆係因為係game成日斬到牆彈刀所以係故發洩

巴打呢個解讀

世事都給你看透

肚餓一推

也許斷腕失血過多，開膛手臉色漸漸蒼白。

「你.......你........束手就擒!」朱雀氣息急促，顯然狀態欠佳。

莫閑點點頭，又笑了笑。

「朱雀大姐好功夫，這是道門請神之法?還是魔教燃血功?還是........」

「閉咀!」朱雀喝道。

莫閑不以為然，不再尋根究底，只是心中暗笑。

人在江湖，總得有一技旁身。

三教九流各有擅場，各門各派自有壓箱底保命手段，由其三教中人傳承千年，家大業大底蘊極深，江湖中人對僧道之流禮遇有加，既是尊重，也是一種忌憚。

大道三千，旁門八百，倒有不少法門符合朱雀徵狀，不過是透支體魄以內傷為代價催谷功力，只是莫閑搜索枯腸，仍是想不出朱雀家世背景。

這娘們來頭有點古怪。莫閑心想。

可惜不是尋根究底的時候。

「我認輸。」沒了右手的開膛手極為幹脆。

「哼，姓莫的，發信號通知甘一田。」朱雀收刀。

莫閑探出懷中穿雲箭。

然後掌中把玩。

「老兄....你可真聰明。」莫閑咀角微動。

「此話怎說。」開膛手說。

「落入捕快手中，恐怕隔天就把你放了。」莫閑笑道。

開膛手聞言，眼光狡黠。

「本朝重法，但凡重罪總得重重審查，地方官員一律不得私自判決，必經刑部、大理寺和御史台三司查辦.......」莫閑說。

朱雀靜靜看着開膛手面色轉變。

「像你這般富人，想必能請來不少名狀脫罪吧....呵呵。」莫閑說。

「聽聞四大狀師鐡齒銅牙，熟讀法典，不輸刑部尚書，屢屢於衙門癲倒黑白........」

言已及此，開膛手懶作驚懼之色，臉上得意洋洋。
朱雀面色陰沉如水。

法者，所以興功懼暴也；律者，所以定分止爭也；令者，所以令人知事也。

可惜只是死條文。

活的總比死的強。

刑名律法，真能匡扶正道?

「少廢話，把甘一田喚來，我倒想看看神捕風采。」開膛手說。

「唉......恐怕香香姑娘得白死了，希望最少能關押你十年八載....」莫閑手握穿雲箭。

「他不該坐牢。」朱雀說。

「哦?」莫閑眉毛輕挑。

「他該死。」朱雀說。

開膛手猛然後退，兩道刀光堪堪於身前劃過，隨即不敢稍息片刻，掉頭沖出葛城大街。

紅衣如箭尾隨不休。

有~文~喇~

無咗隻手
追兩追好快失血過多
問題係甘一田一定會出嚟保護個犯人

莫閑表示箭快定甘一田快？

莫閑份人會拿屎上身咩
會 佢就一早出咗手
唔會講咁多嘢 嚟引朱雀下殺手啦

法律係社會對道德嘅最低層次解讀
用法律去彰顯公義係對法律有錯誤期望

可能只係想睇戲

好活潑

應該唔會掛 話曬賣酒爺爺都叫自己人 點都應該落下手做野

可能係想研究下朱雀嘅武功底細

文呢衰仔

應承大家 星期一出文

呢兩日想睇下書 同埋要番工

好
等你

同埋推薦一套舊電影

雙旗鎮刀客 youtube有

係我個人覺得最好睇既武俠（另一套係東邪西毒）

等你

以後遇到麻煩 到乾草舖找我沙裡飛

認識一個叫一刀仙的人嗎？

跟住呢

星期一啦

找數!

「生辰快樂。」

紅衣小女孩眼睛發亮，看着盤子裏的紅雞蛋。

「娘，爹爹在哪兒?」

少婦面容彊硬，又不露聲色堆起慈愛笑容。

「你爹很忙，忘了嗎? 爹是個英雄，每日都得對付壞人......」少婦說。

「但今天是我的生日!」女孩不滿地鬧着別扭。

少婦搖搖頭，又強顏歡笑道:「爹爹真的沒空，看，這新衣裳多漂亮!」

「我不要新衣服，我要爹爹.....鳴....」

少婦束手無策，只得好生安慰啜泣中的女兒。

「娘......」

「怎麼了?」

「你怎麼也哭了....」

「沒事，我也想你爹。」

「爹為甚麼老是不回家.....」

少婦低着頭，一語不發，只顧默默流淚。

咯咯咯。

敲門聲此起彼落，帶着精準的韻律。

「爹! 一定是爹!」女孩又驚又喜，馬上掙脫娘親懷抱，飛奔開門應客。

薄薄木門「吱」一聲開啟。

「慢着! 那不是.....!」少婦如夢初醒，電光一般抓着女孩衣襟，扯回自己身後。

門開了。

所以不幸到臨。

少婦胸口已插了半根弩箭。

血花點點飛濺滿地，更洒了來客的殘酷笑臉。

「哼哼哼......果然只有孤兒寡母.....」

「這就是迦樓羅?那天殺的艷福不淺。」

「少動歪主意，幹正事要緊。」

少婦環伺四周，半步不退，牢牢把嚇呆的女兒護在身後，開口道:「你們是甚麼人?」

「仇人。」

為首刀客惜字如金。

「我倆母女可沒甚麼仇人，諸位好漢怕是錯認了。」

「你，我，無仇。」刀客點點頭。「你丈夫，我，不共戴天。」

少婦心焦如焚，面上卻是不動聲色。

「怨有頭，債有主.....」

刀客不再開口。

因為，他拔刀一向比開口快。

刀收回鞘，話甫從口出。

「迦樓羅，不外如是。」

少婦脫力跪下。

「娘....娘.....」

「娘沒事......」

「娘......你流了好多的血......」

「娘沒事......」

「娘.....你的眼睛怎麼了.....」

「娘沒事。」

少婦抬頭。

雙目眼白全無，只剩一片血紅。

血海似的紅。

殺氣充斥房間，重重壓在一眾不速之客身上。

一行人心頭劇震，只覺渾身似灌了鉛般千斤之重，渾身功夫全被殺氣震攝，全然不能動彈。

因為動即死。

也許不動死得更快。

彈指一瞬。

血光也是光。

剎那光輝︳帶來了永恆。

人生短暫。

只有「死」是永恆。

「娘.......」

「娘沒事，乖女兒.......靜靜聽着。」

女孩看着娘親胸前血洞，淚流不止，手忙腳亂摀着少婦傷口。

「娘不騙你，娘快撐不了.......去找龍叔叔，他會照料你的.......」

「娘....我不要龍叔叔，我要娘......娘........」

少婦勉力一笑，留下最後遺言。

「不要恨你爹。」

時日如飛。

江湖人，江湖生江湖死。

朱雀雙刀連環，大街之上如入無人之境。

身後穿雲箭直上天際，爆出尖銳哨笛聲，又夾雜幾分輕浮笑聲。

甘一田耳朵茸動不己，不安之心如潮暗湧。

遲左少少

是但啦 做人唔好太執著

甘一田就係朱雀老豆

朱雀老母係七殺？

屌 唔係呀

你地啲解讀

冇奶油
呢個推論簡直係完美

我都覺得幾啱

之前有個老嘢話呀女同老豆性格一樣火爆
甘一田點睇都唔係火爆人

btw 想睇朱雀鳳凰兩鳥共事一夫
後宮和穆

我都以為係喎

甘一田成日瞓咁少一定係躁底

朱雀老豆係七殺之首百兇?

何為肝腸寸斷？

妻離子散之時？

還是斯人別離之日？

抑或至親殯葬一刻？

非也。

是惹上朱雀的時候。

「呀！！！！！」

刀鋒般的尖叫響徹雲霄，劃破安寧的夜。

開膛手肝腸寸斷。

就是字面上的意思。

肝、腸、寸斷。

朱雀隻眼通紅，雙刀沒入開膛手胸腹之間，攪動如車輪運轉。

「靠⋯⋯真殘忍～」

莫閑半掩着臉，保持整整兩丈距離，不讓半點血腥沾染衣裳。

直至氣絕，開膛手始終說不出半句話。

朱雀從不是婆媽的人。

「朱雀大姐神勇無敵，當街殺人奪命不顧世俗，在下佩服萬分。」莫閑確定開膛手氣絕，陰側側地笑着舉起雙手。

「殺人了！」

「嘩....嘔！」

「開膛手當街殺人！」

「原來開膛手是女人！」

捕快們聞風而至，只見血衣少女佇立一堆肉碎之上。

「捕快來了！神捕！開膛手在這！」

「快把這瘋子抓起來」

…….
….……..
…………….

朱雀抬頭，看著甘一田的冷臉。

「甘捕頭，有何貴幹。」

「朱雀姑娘........跟我回衙門。」

「哼，領賞金嗎？」

「.......不要讓我為難。」

「我讓你為難？」

朱雀咬緊牙關，再度催谷內力。

「老娘幫你抓人！你敢過河拆橋？！」

四周途人只覺耳膜生痛，紛紛掩耳退避，兩個臉色蒼白瘦弱漢子甚至直接眩暈倒下。

「對不起，我是捕快......」

甘一田不多花唇舌，欺身朱雀身前，自腰間抽出一柄量天尺直劈而下。

朱雀雙刀交錯，勉力一擋，身形暴退，口中噴出一口鮮血。

神捕唉息一聲，不緩不疾地步近朱雀。

「姓甘的看招！」

只見兩道銀光自甘一田左右襲來，神捕步伐不停，大手一揮。

銀光碎裂如星光熠熠，於兩名容貌一般的青春少艾四周散開。

「朱雀姐快跑！」

孿生姐妹二人默契異常，擋在神捕身前堵成人牆。

甘一田視若無睹，出手如電點上姐妹二人穴道，又繼續步向朱雀。

莫閑心頭一動，飛快往暗處出手一探，揪出鬼鬼祟祟的石頭。

「酒鬼！放開我！」

「想幫那婆娘脫身？」

「你也快出手幫忙！朱雀姐姐是好人.....」

莫閑笑了笑，只抓着自家徒弟飄然遠去。

人群眼看刀光橫飛，立馬以朱雀為中心方圓退散，以免殃為池魚，一時間人群如潮汐漲退，雞飛狗跳亂作一團。

「唉哎，不要擠！兄台，讓讓貧道.....操！誰推我！」

一名年輕道人擠擁之下跌到朱雀身前，甫一定神，卻見朱雀面如厲鬼大口喘息。

道人受驚大跳，撲到甘一田身前大叫大嚷：「嘩！！！殺人犯來了！！快走開！貧道不想死！」

朱雀眼見機不可失，鼓盡力氣逃之夭夭，消失於雨夜之中。

又～有～文～鳥～

道人究竟乜水

獵奇劇情睇到我鳩縮

無閒收左條秘方後到底做過啲乜

道士最興扮on9

又一日打機打到唔記得出文

打到邊 敲晒鐘未 見到大波公主未

Ds 擺低先

Witcher

Ds卡到唔想玩？

未打wildhunt前 可以去石之心嗰面搵vesemir以前嗰露水情人做支線

打緊witcher2咋 岩岩先第三章

咁記得keep頸度紋身同湖女劍
引繼witcher3

屋漏偏逢連夜雨。

風呼呼地吹，挾着春雨瀝瀝沙沙地落下。

木屋不時吱吱作響，似是受不了風雨來襲，門窗不甘寂莫地「砰砰」開合和應，對從不修繕房間的莫閑作出抗議。

莫閑托着下巴，為空空的酒瓶而苦惱。

天花裂縫之間開始滲出水滴，像怨婦的眼淚淌在地上。

沒有酒飲的莫閑百無聊賴，躺於床上發呆。

風聲雨聲石頭聲，聲聲入耳。

石頭懸於半空，被一根粗如嬰兒的麻繩捆在橫樑之上，不甘地掙扎扭動，像離水上岸的鯉魚一般濺動彈躍。

然而沒有甚麼用處。

掙扎的鯉魚還是鯉魚，發怒的石頭還是石頭。

莫閑聽着石頭大吼大叫，沒趣地打了個呵久，有點後悔沒點上徒兒的啞穴。

「快讓我下來!!!」

「嗯，快下來。」

「不鬆綁我怎下去!」

「怎麼你不鬆綁?」

「幹! 你這混蛋怎麼不去死!」

莫閑伸了伸舌頭，又指着石頭用力恥笑。

人之大患，莫過於弱。

不論江湖內外，豈不是弱肉強食的世界?

莫閑欺負石頭，全無良心不安，正如獅子從不會考慮獵物的心情。

「不放我沒關係! 快去幫朱雀姐! 」石頭大叫。

「幫啥? 那婆娘是個殺手凶手，不少街坊都看見了，多殘忍!」莫閑索性閉起眼睛。

「你是唯一在場的人! 你知道那是開膛手! 快去和大家解釋! 」

莫閑又睜眼看着石頭，神情如佛像拈花微笑般似笑非笑。

石頭心知不妙。

「我~不~知~道~甚~麼~開~膛~手~」莫閑說。

如遭雷擊的石頭不再掙扎。

「酒鬼...」

「啥?」

「又是你的算計嗎?」

「喲?怎麼說?」

「我想起了...當時叫嚷的街坊......都是你的朋友......」

「算不上朋友，只算有點交情~」

「是你收買了他們......讓他們誣告朱雀姐的.......」

「有長進嘛，多少會用點腦子了。」莫閑嘴角撓起，拍手笑道: 「不過嘛~這不是誣告~那婆娘真的殺了人嘛~」

「替老伯服仇是假.....說服朱雀姐當誘餌是真........」

「替老伯服仇也是真~我們可是老相識!」莫閑不滿地打斷石頭。

「但你卻趁機算計朱雀姐!」石頭反駁。

「把麻煩的事情弄在一起，不是更簡單嗎?」莫閑得意洋洋。

石頭倒吸一口涼氣，勉力讓自己稍稍冷靜下來。

「你一直記恨朱雀姐找你麻煩，又不願明刀明槍硬........」

莫閑不願多談，屈指把酒瓶塞子彈射而出，不偏不倚正中石頭喉啞穴。

「歡迎進入七殺的思考領域~」

石頭張開嘴，卻發不出丁點兒聲響。

「老子有點累~有事明天請早~」

人生已經如此的艱難 有些事情就.....

睇火鳳睇上腦？

朱雀燎原

鳳凰賣藝不賣身係因為同小孟一樣..

屌你

男的才好

巴打識食

莫閑個感覺好似越嚟越真實

精彩不亮麗，出文是無常

唉 而家打囉

清晨，日上三竿，大街上的騷亂再度平息，屍體早已移至義莊，地上血跡猶在，依舊無阻葛城來往貿易，仿彿那只是一幅腥紅地毯任人踐踏。

販夫走卒照例叫賣吆喝，各大商號仍舊打開門當買賣。

衙門，門開六扇。

生不入官門，死不入地獄，出入官門一向是百姓忌愇，若非含冤受屈，少有尋常人家願意在衙門流連往返。何況神捕久居葛城，辦案雷厲風行效率極高，除卻偶爾出現少數如李金城般死於非命的無解懸案，絕少有百姓會到衙門擊鼓報案。

只是凡事總有例外，血衣少女當街殺手，一眾在場百姓結伴在衙門堵了個水洩不通，都聲稱為死者至交好友，誓要討回公道。

「神捕! 快捉拿那女人歸案!」

「殺人償命!」

「操你媽的神捕，快辦案!」

門差焦頭爛額，死命攔着門外百姓，牢牢把守衙門前門。

神捕穩穩安坐衙門深處，耳朵如扇輕輕撥動，悄悄把門外動靜盡收耳根之內，臉上不露半點情緒。

「頭兒，怎麼辦。」華長生焦急地問。

「不要吵鬧，頭兒在想東西。」柯浩南說。

甘一田微不可察地笑了笑，徑自走向香案卷起袖子，燃起三柱清香，往案上關帝神像拜上三拜。

「通緝朱雀。」神捕發號施令。

道分乾坤陰陽，人有正邪善惡。

日光之下，自然是正道良家生存之地，三百六十行大小買賣貨如輪轉，無論食喝玩樂衣食住行，只有意想不到的貨，沒有買不到的珍寶。

除非那是非法的買賣。

蛛網般的胡同四通八達，幾乎接連全葛城地段，地勢複雜縱橫交錯，迷官般的走廊暗道全是見不得光的勾當。

比如逃稅的私鹽，不明來歷的紅貨，殘缺不全的武功秘笈。

又比如五石散，阿芙蓉，福壽膏......

「小姑娘，找甚麼貨。」胖得像頭豬的臃腫男子笑問。

「我...我....找吃的....」

「姑娘，你還真找對地方......」

胖漢自懷中淘出細小瓷瓶，扭開瓶上木塞，陣陣濃厚草藥氣味飄散而出。

「這是.......?」

「洋鬼子的貨，保管比別人的純，一顆下肚快活似神仙....」

「我....不要這種.......有饅頭嗎........」

「媽的，是個瘋子.......到黑街買饅頭......」

胖漢暗嘆倒楣，打發面容蒼白的紅衣少女，再度物色買家。

少女很餓。

眼前逐漸朦朧，慢無目的四處遊蕩。

仲有冇
Btw真開腔手未死？定開腔手其實係個集團嚟

push
btw 毒販都咁有人性
見到靚女無哂血色係黑街搵嘢食
都唔捉佢返去做雞/執返兩劑先

你講左我腦海初稿出來

希尊兄由witcher1開始玩?

Witcher1 十幾個鐘頂唔緊 上網睇完故事打第二集

做乜要改走佢
女女女情節不知幾正

係咪畫質太差

主要係個戰鬥系統 到左第二集爭好多

世尊巴
我都提議下啲名睇下得唔得
醉生夢死笑江湖
笑面醉佛

兄弟 講還講 唔好quota成段文

Btw咁似起點中文網啲書名

其實第3集都好差

聽晚啦

好啦 係有先好

會唔會突發出文呢？
唔會

樓主戒酒打機

幽深深的地牢，連免費的陽光都成了奢望。

囚牢之地，失去自由的人。

一道又一道精鐵欄柵，困着一個又一個失常的人。

嘶叫聲此起彼落，在長廊之上迴響不定，扭曲得像惡鬼的呢喃。

火光出現了。

嘶叫聲更顯興奮，紛紛向來客叫囂着，盡是歡迎道賀之聲，向新來的鄰居打着招呼。

因為看別人倒楣從來是件痛快的事。

倒楣的時候，看着別人同樣倒楣，即使於己無益，心情仿佛也會變得好一點。

人性就是如此低劣可笑。

「柯大哥，還有多遠?」莫閑說。

「莫大俠，快到了。」柯浩南頭也不回地引路。

石頭保持沉默，緊緊在莫閑身後。

三人左轉右拐，擾人叫囂聲漸漸遠去，取而代之的是寧靜。

絕對的寧靜。

能把人逼瘋的寧靜。

比野獸的嘶吼更可怕的寧靜。

除了三人腳步，絕對再沒有別的聲響，一道道重門深鎖，連半絲空隙也沒有。

「是這裡了，不要聊太久。」

柯浩南把鐡門打開，不再理睬師徒二人，自顧自佇立一旁。

又是一道鐵閘欄柵。

像籬笆般的鐵枝，包圍着一對俏麗姐妹花。

「有話快說，我去找朋友。」莫閑笑說。「柯老兄，我想見那位.......」

二人就此遠去，只留石頭一人站在姐妹眼前。

不知是否錯覺，石頭好像看見師父意味深長地向自己單眼眨了眨。

「臭酒鬼，莫名奇妙。」石頭心想。

「你來了。」略帶嗚咽的聲線。

「小施，你哭了?」石頭說。

「怎麼你知道我是妹妹?」小毛說。

「你姐才不會哭鼻子。」

「我...我....」

「不要哭，沒事的，學學你姐，不用慌。」

「不哭，我不哭。」

話剛說畢，淚珠子已滑落下巴。

一旁的姐姐連忙上前安撫，手撫着妹妹的頭，咀上大罵官差，大罵神捕，大罵某對殺手師徒。

罵着罵着。

罵出兩行清淚。

女人總是口是心非。

她們說生氣了，心中也許在偷偷暗笑，笑着說不生氣的時侯，卻是暴風雨的前奏。

說不哭，就偏是要流淚。

石頭看着姐妹二人的臉，有種說不出來的痛。

他寧可面對莫閑的劍，也不願看到姐妹們的淚。

寶劍大不了斬頭奪命，無聲的淚卻可滴碎男人的心。

「沒事的，我保證。」石頭的手穿過鐵欄，輕輕按着姐妹倆的頭。

憑甚麼保證?

她們沒有問。

也許石頭只是一時意氣誇下海口，堅定眼神背後，只有真誠熱血，毫無半點計策奇謀。

但女人豈非感情的動物?

承諾，有時不需要十足把握。

只需真心誠意。

二十年後石中劍訣，總綱唯有四字。

「心誠則靈。」

石頭遞出雙手，分別伸出左右尾指。

「答應我，不要再哭了。」

四指緊扣。

又打到dum手制了？

文

加甜玩獄中3p

真係有文 不過打錯名

二十年後石中劍訣，總綱唯有四字

睇黎佢成左大器

沈默的石頭呀嘛
一早有講過

會唔會寫到石頭把石中劍傳去外國俾亞瑟王

亞瑟王表示好忙

阿房宮，南書房。

年輕的皇帝撫着書案上朱漆大印。

偌大的書房藏書成千上萬，包羅萬有，少不得諸子百家的文滔武略，三教九流醫卜星相甚至不乏江湖中一等一的上乘武功秘笈。
宮中老人秘傳太祖皇帝於南書房收藏了「三絕」武功心法以及前朝末年魔教教主獨門神功秘笈，得之天下無敵，真相與否不得而知，太祖後人當然知曉真相卻也從不提及半點，江湖因此流傳種種流言，只是忌諱皇家無人敢闖南書房一探傳言真偽。

歷年硬闖少林武當等藏經閣盜書之人不在少數，一來自恃武功，二來則是算準名門大派愛惜羽毛，不願打殺來客，有別於其餘江湖禁地，從沒有人敢闖南書房撒野，一旦失手敗露誅連九族之事畢竟不划算，再者大內高手層出不窮，天下之大除了一拳神僧只怕無人能全身而退。

但是.......到達一拳和尚般境界的高手，卻也不屑所謂神功秘笈。

皇者，九五之尊。

人皇至尊至貴，天下再無可以並肩之人。

所以稱孤道寡。

天下最尊貴的人，豈非天下最孤獨的人?

南書房很大很寛敞，當中藏書之多絕不下整個國子監。

卻只有一人能享受。

皇帝沒有傷春悲秋，像平日一樣正襟危坐，準備獨自批改奏摺。

年輕的天子，正值雙十年華。

天下人都羡慕他的尊貴，羡慕他的權威，羡慕他的鐘鳴鼎食，更羡慕他的三千後宮。

世間所有人都希望下輩子投胎當皇帝。

也許除了皇帝本人以外。

拍翼之聲自遠而近傳來，皇帝放下批筆抬頭望了望。

足有一人高的巨鶴降落皇帝面前，頭頂火紅如血，通體羽毛則如雪潔白，泛起銀白色的光澤。

皇帝不為所動，看着巨鶴像活人一樣單膝跪下。

「平身。」

巨鶴還真站了起來，又細步前往皇帝案前張開咀。

一封整整齊齊的奏摺跌在皇帝眼前。

皇帝習以為然，苦笑了兩聲，擺手示意巨鶴離去。

巨鶴後退兩步，卻沒有振翅離去的意思。

「你這貪吃貨.....」皇帝把案上糕點拋向空中，巨鶴清唳一聲，拍翼騰空叼起糕點，順勢遠去。

皇帝搖搖頭，埋首奏章之中。

古代已經有暑假工扮鶴

兄弟 有無人已考cre

正經問題無人理

突發 我套witcher小說到左 所以出文果方面

我為左提高出文質素不遺餘力進修，大家唔洗多謝我

唔好諗住走數
記得出文

會唔會變左打妖怪

好難講 睇心情啦

狩魔大俠

石頭變左背2把劍

可以起雙飛添
唔似傑佬要揀死一個
或者變孤狼

而家答你冇囉
打文用手睇書用眼，相信你嘅出文速度會快咗

正評支持，樓主加油啊

屌你老母卡石像鬼

咁打文啦

睇下書平伏心情繼續打

講到你打多幾次就過到咁
Ff少陣啦乖

終於過到敲左鐘

今晚出文賀一賀

我不嬲都話你得㗎啦

好嘢今晚有文

民以食為天。

餓的滋味絕不是人所能承受。

有人能上吊，有人能自刎，有人敢投身火海。

但從沒有人能把自己無故餓死自殺。

為了填飽肚子，人甚至能做出易子而食的行當。史書之上四字輕描淡寫，卻道出世間最大的痛苦。

窮困，飢餓，是永恆的悲劇。

喜歡欣賞悲劇的人都只有一個原因。

他們從未真正體驗悲劇中的哀痛。

紅衣朱雀的艱難地睜開雙眼，只見容貌看着頂多而立之年的中年人，有着不合乎年紀的霜白髮絲。

本應潔白的布衣帶着油煙的顏色，只是配上那張臉孔，沒有半點污穢的感覺，反像家中炊煙中的母親圍巾一般讓人心安。

他的臉帶着笑，絕不是某個酒鬼那種詭詐的冷笑，而是如春天的陽光一般的笑。

温和，明亮，卻絕不刺眼。

他的雙眼卻截然不同，和善的眼神望向朱雀帶着淡淡的哀傷，就像光天化日下的一片烏雲陰霾。

也許這是那頭白髮的原因。

但朱雀沒有多看，每個人都有過去，也許歡樂，也許光輝，也許是驚為天人的傳奇，但她不是多管閒事的人。

正如她也不願別人提及自己的過去。

若你不願揭開自己的傷疤，就不應對別人的秘密表示太大的興趣。

何況朱雀真的對他沒興趣。

至少在這一刻，他本人絕不比他手上的那碗飯吸引。

「你醒了?餓嗎?」

咕咕咕.......

朱雀的肚子搶先代替了她的嘴回答。

他笑了笑-----不是嘲笑那一種笑，而是理解的笑意。

「不用客氣，隨便吃吧。」

他默默把飯碗放在朱雀身旁，又從不知何處變戲法似的配上一雙筷子。

飯碗中當然不單單盛飯。

泛着油光的叉燒，配上兩根綠油油的青江菜，紅綠相映成趣互為襯托，沖激着朱雀的眼球。

金黃色的荷包蛋生熟恰到好處，朱雀廚藝平平，卻也能看出廚子對於火侯之熟練。

更重要的是香氣。

那不是正常人類能抗拒的香氣。

更不用說餓了一整天的人類。

朱雀沒有心思說客套說話，氣勢似餓虎擒羊執起飯碗大口扒飯吃菜。

那碗飯用料很平凡。

但這不代表這是一碗平凡的飯。

若有人敢看輕這碗飯的美味，朱雀絕對會抽刀相向。

叉燒的肉汁都封在肉中，好似江河匯聚一般，而裡面的肉筋都被仔細打碎，口感極為鬆軟，再配合絕妙火侯煎成的糖心荷包蛋......

朱雀開始有點擔心日後再吃不到這種美味。

所以淚珠爭先死後奪眼而出。

尚在回味的朱雀嚇了一跳，趕忙在抹了抹眼角，喃喃道:「為甚麼我會流淚......」

「是洋蔥。」一直默默看着朱雀狼吞虎嚥的他說。「我加了洋蔥。」

朱雀不置可否，沒有深究為甚麼吃洋蔥會流淚。

吃飽的朱雀回復冷冽本色，仿佛眼前不是一飯之恩的恩人，而是心懷不軌的惡徒。

江湖不是善堂，沒有天掉下來的餡餅。這是朱雀打滾江湖數載的教訓，若非功力太高，刀法太霸道，朱雀也許早成了梧桐院的鶯燕之一。

沒有父母保護的朱雀，很早學會了保護自己。

有一種保護自己的方法，叫拒絕。

拒絕施捨，拒絕同情，拒絕憐憫。

甚至拒絕無數的愛意。

因為免費的東西最貴。

虛情假意，她不需要;真心誠意，她還不起。

江湖皆知，雙刀朱雀只對別人拔刀相助，從不受別人半點恩惠。

可惜，她這次太餓了。

「為甚麼請我吃飯?」朱雀的手不露聲色撘在刀柄。

朱雀的小動作沒有逃過他的眼，他沒有因為被質疑發怒，只是笑了笑，眼中的同情更深切。

這姑娘一定活得很累。他心想。

「因為我知道你餓了。」

朱雀愣了愣，似乎沒想過這種答案，但瞬間又回復銳利如刀鋒的眼神。

「這是甚麼地方?」

「我的鋪子。」

「我怎會在這裡?」

「你暈在了敝店的後門。」

「我怎會無故暈倒?」

「也許是你的傷勢太重。」他搖搖頭。「也許你實在太餓。」

朱雀的臉紅了紅，想起了那碗美味得不可思議的飯，實在堅持不了板着臉孔。

「你是誰?」朱雀又問。

門不合時宜地猛然被推開，慌張的小廝帶着不耐的聲調: 「星爺，廚房太忙了! 快來幫忙! 客人都在催.......」

「星爺」苦笑一聲，被小廝拖着離開朱雀視線，只來得及留下半句回答。

「在下劉昂星.......」

小廚神加廚神

3124快到 一出文就見到你

屌你啦 再嘈打爆哂三集先出文

細磚巴國際粉絲後援會創會主席加頭號粉絲就係本人

話你叻啫

中華一番極

屌，真係雙刀火雞

人類已經阻止唔到我鳩寫

大家好，我係作者

由於傳火既使命太艱巨，又唔想寫故住既關係，我而家坐響電腦前HEA緊

其實係想大家比啲意見，你地覺得呢個故有咩改進空間?

例如話:

打鬥情節，其他我覺得我寫打鬥唔叻~但武俠故無打鬥又好似講唔通先寫，你地覺得點?

又或者人物設定太鳩?

世界觀?

呢個故其實已經同我一開始預想既偏離左方向好多，本來係想寫同一世界觀既幾個獨立故~定你地鐘意照咁樣線性發展?

隨便講下，批評又好讚又好，有意見先有改進~

唔好同我講出文太短太慢，呢樣一定睇心情出無商量餘地

古龍啲故嘅打鬥仲短過你啦
兩句就打完
一樣係武俠小說傳奇 無乜問題

線唔線性嘅話
我覺得單純睇你寫故仔係為乜
係想寫一個故事 用你想講嘅故事做主軸
定係用角色嚟做主軸

如果你對角色已經有感情 覺得佢地已經係活生生
咁咪將你覺得個角色會做啲乜嘢寫返哂出嚟就得啦 好似係

文筆我無資格出聲 以上
最後出文問題我從來唔吹
唔爛尾就得 可以慢慢等

其實我覺得打鬥寫得叻唔叻唔太重要
我相信大家繼續追唔係因為打鬥寫得好
偏離方向好正常 好多作家/漫畫家都話寫寫下D角色自己識發展
或者你寫到悶 可以寫返一拳僧人 藍司洛 或者開新人
好似陳某逐個開估八奇咁都得
慢慢又會同返其他角色有互動

目前為止都覺得好好睇 加油

多謝兩位咁快留言同埋鼓勵

「追落去唔係為打鬥」呢個唔錯，我都覺我鐘意文戲多啲

跪求其他意見

其實我想聽批評 改善下不足之處....

批評係....
我覺得你上次無野寫要交貨就會寫皇帝當交功課

集集都咁緊湊會睇到累架

為你地健康着想

六扇門，風平浪靜。

看門的差伇們立在門旁，盡忠職守在崗位之上牢牢站着，不忘以眼角餘光偷瞄路上美貌婦人，不時向同僚猥瑣地會心一笑。

出身國子監，不讀四書五經反而專攻法家的師爺打着呵欠，享受着清閑的冗吏時光。

收錢不辦事的優差，只怕沒有人會不喜歡。

只是有點消磨意志。

長衫儒服的師爺有點苦惱，昔日同窗在別處公堂之上盡展所長，早早獲得大人賞識，升遷之事指日可恃，而自己卻在葛城屈就，渾身屠龍之技無處施展。

葛城人多口雜，卻治安極佳，小打小鬧太多，滔天大罪太少，公堂之上全無師爺用武之地。

何況，再大的案子也難不到甘一田，往往大案剛剛發生，神捕已把疑犯輯拿，人證物證俱在無可抵賴，只需循例草擬判詞由知府宣判，其他人只需乖乖聽從神捕指示。

至於甘一田搞不定的案子......多想無益，絕對是無解的死結。

清閒的一天，甘一田按照慣例，查閱衙門宗卷，盡力為自己找點公務打發時間。

「神捕，又在找樂子?」師爺說。

「幹活的時間過得較快。」神捕放下宗卷。

「最近那女刀客疑犯.......」

「師爺有線索?」

「那倒是沒有....只是.......聽小柯提及此案，那女的是枉被通輯的?」

「怎麼說?」

「她斬的是開膛手。」

「沒有人能證明那是開膛手。」

「連神捕也不能?」

「他若活着，我能讓他說出人生所有秘密。」神捕淡然地說，讓師爺後背冒起涼意。

「可惜，我不能讓死人開口。」神捕又說。

「聽說那死者符合開膛手一切特徵.......」

「未判的犯人，都是無罪之人。」

「但那女的也是為民除害，用不着通緝吧......」師爺摸着腦袋。

「至少十個百姓看見她殺人。」

「她殺的可是開膛手。」

「殺人就是殺人。」神捕沒有笑意地笑了笑。「殺戮是罪。」

「即使她為了正義?」

「即使她為了正義。」神捕毫不猶豫。「殺人犯總有漂亮的動機，這個為了報仇雪仇，那個為了伸張正義......江湖才會那麼亂七八糟。

師爺沉默以對。

甚麼是正義?

這種事也許本就沒有答案。

「那麼你又何必待在衙門?」師爺嘆了口氣。「那女子年紀輕輕，功夫再強也比不上神捕閣下。」

「誰知道那女的在哪兒?」甘一田眨了眨眼，攤手無辜地說。「幸好當捕快抓不到人不犯法。」

師爺哭笑不得，只得表示佩服。

可惜，世間安得兩全法?

縱有兩全之策，必有破局之法。

「神捕~神捕~我要報官~」

莫閑身影極快，手執一張通緝告示，瞇瞇笑向甘一田打着招呼。

「聽聞這女魔頭在饕餮樓出現了! 事不宜遟! 快去抓人!」莫閑故作緊張。

甘一田忍着嘴角的抽搐，深吸口氣應對莫閑。
「莫兄一向無利不早起，這疑犯沒有半點賞銀懸紅...」

莫閑伸手打斷神捕，又板起臉孔。

「我為正義而發聲。」

莫閑一本正經地胡說八道。

莫閑收左人錢？

終於追到live
星爺會唔會出傳說廚具？
永靈刀

轉龍壺

星爺
推爆佢

師傅搞咁多嘢
一定係為咗幫石頭溝女

究竟莫閒同個女人有乜深仇大恨

有時出啲獨立故+兩師徒客串下都唔錯
我覺得最近其他書/電影情節嘅引入多咗啲
最重要都係出多啲文

睇黎莫閒好想做七殺

佢已經係

今晚出去飲野 無文

唯一可以改善就係出文太慢

開心啲

下 咁我要做永遠榮譽會員

係咪接咗刺殺甘一田嘅任務？

今日冇文？

有掛～今晚無咩做

進度如何？

考慮緊離開張床食飯

快啲起身食飯啦，餓親唔得㗎

食完先有力氣打文

個故開始鳩下鳩下

我有認真過咩

文呢？

比啲耐性

STEAM summer sales得番一日

買咗三集彈丸論破準備一次過狂煲

又話有文

人呢!

樓主2日唔蒲頭

拋西瓜

樓主係summer sale俾人賣咗

細磚不見了

仲諗住唔出聲大家會無左件事

今晚出文囉 和記個垃圾寬頻斷左兩日廢事打文

落街買枝靚白酒先啦

「朱姑娘，起筷吧，不用客氣。」小二說。

朱雀呆呆地點頭，執起雙筷。

飯桌琳琅滿目，每碟小菜均精緻得近乎藝術品。

朱雀不禁吞了吞口水，不自覺地狼吞虎嚥起來。

桌上各人不以為然，笑瞇瞇地給朱雀夾菜。

「這裡的飯菜實在是......」

「實在是天下第一吧!」小二豎起大拇指。

「劉昂星人稱食神，還真不是徒有虛名。」朱雀說。

「朱姑娘......老闆是食神沒錯，但這可不是老闆所煮....」小二笑着說。

「這般手藝，竟然還不是出自食神?」

「老闆的手藝跟我們簡直不同層次!」飯桌上的廚子插話。

「煮飯還有層次之分?」朱雀問。

全桌鴉雀無聲，瞪着朱雀說不出話。

小二捂着臉，嘆了口氣，預先替耳朵默哀。

廚子興奮地大吼:「朱姑娘有所不知，像你們習武中人也分三六九等，老闆煮飯的層次，就像一拳和尚的武功層次!」

「真有那麼誇張?」朱雀問。

小二點頭如搗蒜，插頭說: 「那是感動靈魂的美味，食老闆的飯，甚至會不自覺的流淚!」

朱雀想起了一碗叉燒飯。

「朱姑娘想必也清楚那種感受吧......不用難為情，我當年也是被老闆一碗飯感動留下當小二.......」

「你....」朱雀說。

「別看我這樣子，當年我青衫仗劍，也在江湖略有小名，直到我的膝蓋中了一箭......話說老闆這次真爽快，竟用龍血酒替朱姑娘療傷。」

「白痴，人家朱姑娘是個美女，不像你這皮糙肉厚的粗漢，要是我當老闆，早把你趕出饕餮樓，只請像朱姑娘般的美女幹活，想必生意更好，哈哈哈.......」廚子大笑道。

「嘖，你這廚子長那麼醜，還敢取笑我。」

「我躲在廚房不用見客人，老子的乾坤燒鵝.......」

朱雀看着桌上眾人鬥咀吵鬧，有點煩，有點不習慣。

卻又有點安心。

在饕餮樓住上數日，她開始明白娘為何會退隱山林，不問江湖事。

這幾天以來，她不用風餐露宿，不用提心吊膽仇人偷襲，更沒有睜着眼睛睡覺的必要。

在這裡，沒有雙刀朱雀，只有愛穿紅衣的「朱姑娘」。

那一天。

「我叫朱雀，被通緝的朱雀。」

她對劉昂星說。

「在下劉昂星，朱姑娘放心休息。」

他只留下這句話。

朱雀居然真的放心休息了。

有種人的說話，帶着不容置疑的魔力。
「也許......在這裡多留一會也好。」朱雀這樣想。

很多人羡慕江湖人的瀟灑，向往那種精彩的流浪生活。

諷刺的是，飄泊的江湖人總是想家。

「話說老闆今天在那? 我在廚房都沒見過他。」廚子說。

「好像是有貴客，老闆親自招待。」小二說。

「那兒來的貴客?值得老闆親自招呼?」廚子有點不屑。

「好像是....神捕甘一田，還有個滿面笑容的男人，不知何方神聖。」小二搔着頭。

朱雀重重拍下筷子。

「我飽了，失陪。」

眾人面面相覷，看着朱雀的匆匆背影奪門而去。

下篇幾時呀 快啲得唔得呀

可能聽日掛

視乎有無卡關

唔打就一定唔會卡

咁唔打文咪唔使等

朱姑娘做乜要自投羅網

係唔睇文先唔洗等
但係我哋要睇

朱雀要走

你試下

佢真係唔打

朱雀又再背負雙刀。

雙刀掛背，她的氣質渾然大變，好端端温順的小家碧玉，忽而散發隱隱懾人殺氣。

佩刀的朱雀才是真朱雀。

刀客的刀，像女人的化妝，有與沒有之間分別之大不可量計。

美貌是女人的生命。

刀豈非刀客的靈魂所在?

古樸的雙刀於朱雀兩肩交錯，像一雙翅膀。

她屏着氣，踏步無聲，像夜行的貓兒般層層上移。

摘星閣，無聲無息。

紙窗之內，隱約有三人身影圍着飯桌而坐，似在議論某人某事，只是聲浪全被門窗所封不傳門外，只有依稀的議論之聲。
朱雀豎起青蒽手指，輕點紅唇濕潤其指尖，又仔細在紙窗點出比針孔略大的小洞。

紙窗孔洞極細，用以偷窺無異於管中窺豹，朱雀卻露出滿意神色。

「快交出那玩雙刀的婆娘......老子....忙.....」這聲音很輕浮。

「有勞劉兄，不然......」一板一眼的官吏腔調。

朱雀握着刀柄，強行壓下未愈內傷運轉真氣。

少女額上冒汗之際，門內又有人開口。

「在下明白了......」充滿磁性的聲線從窗孔中娓娓傳出。

朱雀臉色一下刷白，禁不住鬆開刀柄上的手。

剎那間又再握緊，用力得指節發白。

朱雀推門。

門已上鎖。

於是她冷笑。

她的笑像刀鋒一樣冷。

但她的刀鋒絕不可笑。

實木打造的門戶已和碎紙沒有差別。

「朱姑娘.....你......」

「不用多說，我明白。」

「你明白?」

「多謝你那碗飯?」

「甚麼?」

「放心，我不會逃，絕不會連累你們。」

「朱姑娘.....」

莫閑和甘一田剎那間後退半丈。

堪堪躲過各自眼前一刀。

本身唔想打 出住少少先

扮聽唔清skip字數

呃秤邊個夠我勁

朱雀衰完一次見完鬼都唔識怕黑
又衝動

會唔會出刨丁解牛刀

左手刀叫「庖丁解牛」刀，右手刀叫「殺雞焉用牛」刀

咁鍾意食牛嘅

呢幾日翻工 唔洗催

加油 努力工作

吹水囉

大板有咩好玩 下個月頭去

寫定文先去

好似話望住古蹟肉住清酒來寫文係當地人必做既事

去唔去埋京都先
係大阪都係飲飲食食同買嘢
京都先多嘢玩
可以去食流水素麵

未去過阿 搭唔到嗲
去玩就輕鬆啲

突然諗起古龍又係作作下無癮搵人代筆

放心 古大俠出文有錢我無 我無癮會直接棄

聽日day off 本身今晚想出 但遲收工好攰

聽日提我

手機正皮來留名

出文啦

提

世界本來很簡單。

複雜的是人。

因為只有人會有問題。

人很多。

男人女人好人壞人善人惡人富人窮人.................

所以世間有許多許多的問題。

是敵是友?

善意還是別有所圖?

那混蛋會有下文嗎?

有些問題不是問題，有些答案不算答案。

千絲萬縷的問題打成死結，困着芸芸眾生不得解脫。

解決問題的方法很多，朱雀是簡單的人，所以用最簡單的方法。

死人沒有問題。

她堅信一柄刀解決不了的問題。

如果有，就用兩柄刀。

敵人死了，當然沒有問題。

自己死了，當然也沒有問題。

死人絕不是問題。
但劉昂星是個問題。

「你敢阻我?」朱雀問。

「我敢。」劉昂星說。

「為甚麼?」

「你不是壞人。」

「我會殺人。」

「那和好壞無關。」

「我不是好人。」

「你是。」

「讓開。」

「不讓。」

「你以為我不會砍你?」

「先聽我們解釋。」

「不聽。」

刀很快。

朱雀很快。

紅衣化作血影，蹺過劉昂星向壞笑的莫閑襲去。

莫閑還在笑。

莫閑永遠在笑。

特別在下殺手的時侯。

笑面佛鬆散地站着，像個等待戀人的弱冠少年般，正把花束暗暗藏在袖間，準備給情人一個大大的驚喜。

背着陽光的莫閑，像個人畜無害的老實兒郎。

温暖的笑容，豈不像陽光般暖人?

莫閑雙手負後，渾身都是破綻，和沒有練過半點武功的常人沒有分別，甚至更不堪，唯一突出之處，只有那淡淡的笑意。

朱雀決定斬向那張笑臉。

所以她手腕一翻，刀勢翻江倒海。

「倚天切。」

朱雀刀招將發未發之間，忽覺手腕脈門一痛，經脈血氣如斷流一般徒然被打斷。

莫閑還在笑，只是眼睹瞇成一線，盯着忽然隔在兩人之間的劉昂星。

一刀不成。

那就兩刀。

雙刀又被朱雀垂着兩臂拖動，自地而起化作白虹掠向前方。

「屠龍斬。」

劉昂星手刀後發先至，以破竹之勢自朱雀天靈中線而落。

屠龍的刀法，大材小用地以手掌代刀施展而出。

朱雀視線被掌沿一分為二，手刀正正中中劈在前額。

「嘖......」

莫閑看着失去意識的朱雀，可惜地收起袖中殺着。

好功夫

係洋蔥，我加咗洋蔥

點解莫閒咁想殺佢

殺著啫，唔一定死人嘅，秒啫

莫閒由頭奸到落尾 成個終極boss咁

莫閒做咗大魔頭
石頭就變咗勇者
最後莫閒輸畀徒弟
但其實係佢已經覺得好攰
專登放水輸畀石頭
老梗結局

呢個結局你地會收貨 咁我唔諗喇

收貨就我都去寫故啦
唔好
btw 如果你本身都係諗住咁寫都無所謂

唔準偷懶

清晨總是美好的。

也許清晨不及黃昏之際的淒美，卻象徵着新的開始。

正如情人總是剛相識時最為動人。

暖洋洋的陽光，讓人都變得懶洋洋。

朱雀睡得很沉。

沉睡的朱雀，沒有殺氣的朱雀，讓人看不出是朱雀的朱雀。

她摟着她的雙刀，像個孩子般夢囈。

「爹.....娘......」

其實她本就是個孩子，可惜江湖從來不是女孩子踩青撲蝶的好去處。

別人家的千金學針線女紅的時候，她已把仇人的頭顱當成皮球踼。

江湖也許會對某人青眼有加，卻永遠不會憐憫任何人，所謂的大俠仙子，名聲全是鮮血所寫，地位由白骨所砌。

殺人者，人恆殺之。

所以朱雀只能擁着雙刀入眠。

「劉大廚，你出手也太重了吧，這小女娃都昏睡了整整一夜。」莫閑說。

「在下不過是順手點了朱姑娘睡穴。」劉昂星說。「再說，若是閣下出手，朱姑娘大概得長眠了吧。」

莫閑笑了笑，沒有作聲。

沉默有時是最好的回答。

「莫閑，你有點分寸，現在誰都可以動朱雀，唯獨你不能。」甘一田說。

「老子知道了......陛下到底怎麼回事.....」莫閑說。

「慎言。」甘一田沉聲道。

「嘖......吾皇萬歲，英明蓋世，德才雙全，行了吧。」

擾人清夢的人，總是討厭得很。

朱雀討厭莫閑。

睜眼的朱雀，狠狠盯着莫閑，後者一臉笑容，置諸如無物。

朱雀正想抽刀，偏偏發現渾身疲軟使不上半分力氣。

甘一田眼看朱雀醒來，二話不說自懷中取出一卷卷軸。

劉昂星和莫閑不約而同向甘一田跪下。

獨一無二的廚神，橫行黑白兩道的「七殺」，此刻比綿羊更順從，比處子更收憸。

因為蒼天在上。

天子之命，即天意。

天意不可違，不可犯，不可逆。

偏偏天意難測。

「奉天承運皇帝，詔曰: 朱雀誅開膛手，以身犯險惠澤百姓，念其功免其罪，賜「七殺」末座之位，於朕生辰之際由莫閑引路往來京城覲見，按七殺傳統，離開葛城後開始「青草試煉」，欽此。」甘一田說。「此為陛下密旨，朱雀姑娘請接旨，牢牢記下旨意後，交由在下銷毀，朝廷終究不能公開承認七殺的存在..........」

「青草.....試煉?」朱雀手握聖旨，震驚得說不出話來。

「莫閑領旨。」甘一田忽然精神抖擻。

「草民莫閑....領旨。」

「奉天承運皇帝，詔曰: 莫閑，朕命你帶朱雀前來見朕，不管你倆有何恩怨，全一筆勾銷，全力協助朱雀完成試煉。」甘一田說。

莫閑難得地苦着臉，臉上笑意全無。

倒是甘一田破天荒牽起咀角不住抽搐。

有何恩怨？

原來有仇

會唔會見到咁靚直接收入後宮
Molamola

青草試練 你呢排玩緊witcher?
之後朱雀無法生育

有文正阿

次次睇到莫閒都係諗起鄭中基個樣

青草試煉

青草試煉😂一把鋼刀斬人一把銀刀斬妖

文呢？
起身打文啦

樓主起身飲酒喇乖

聽日

好
推

唔經唔覺個post都差唔多100正評

推阿

Sorry大佬們 臨時同個fd飲野 飲完訓醒即打

快

起身未

唔係應該上哂電即刻寫完先瞓最有靈感嘅咩

天黑啦起身未

醒左又走左去書展

荒涼的酒館中，站着落拓的人。

這個人很瘦，披着一件破舊的長袍。

劍鞘鬆散地掛在腰間的布帶之中，皮制的鞘沒有半分光澤，渾身行當絕不像那些高來高去的名劍客。

他的確不有名，酒館中的人都帶着陌生的眼神。

若非他的劍指着酒館老闆，沒有人會把他放在眼內。

劍很簡陋，沒有江湖劍客常佩的劍穗，劍身沒有銘文，劍柄更沒有寶石鑲嵌。

不像任何名門少俠的劍，劍鋒在頸側的老頭心想。

「敢問少俠高姓大名。」

落拓的「少俠」閒着的手撓撓頭，又從懷中摸出一張泛黃紙卷。

「嗯，我沒搞錯。」少俠自說自話。

包括隱藏身份的密探，沒有人看清那柄劍的動向。

反正只能看到劍柄砸到老頭後腦的一刻。

「呼，又解決了。」他終於鬆了口氣。

他竟旁若無人地把暈倒的老頭扛在身上，大步向酒館大門離去。

他哼着歌，期待着快到手的懸賞，更期待下一宗生意。

白馬寺，龍王殿。

龍王殿上的當然是「龍王」。

龍王身披妿娑，卻不像普通和尚般剃頭，反而長髮披肩，比世間大部分女子的長髮更為秀麗光潤。

「阿含，你三日後下山。」

阿含先是瞪眼看着龍王，片刻之後又爆出大笑。

「哈哈哈.......老頭子你終於受不了我吧，放心，我這就下山! 青山不改，綠水長流，我有空必定會探望你老人家....」

「胡鬧，你下山有任務。」

「.......我早該知道，我就是個勞碌命....阿彌陀佛....」

「下山把你朱妹妹帶回來。」

「啥? 那小丫頭還未死?」

龍王忍着怒氣，不願多作斥責，咬牙看着他唯一的關門弟子，擲出一張女子畫像。

「這是朱小妹最近的畫像。」

阿含以眼角餘光盯向畫像，態度喜出望外。

有些男人看到美貌女子，就像野蜂碰見了蜜糖一般，不管能不能到手，心中都充滿甜味的幻想。

阿含是這種人，他的幻想也常常成真。

女人如衣服，他身邊的女人卻比他的衣服更多，也更常換。

作為佛門護法的傳人，如斯行徑總是招人話柄，龍王對此卻沒有半點辦法。

青春的萌芽，本就不是任何力量能阻擋。

誰家少年不輕狂?

何況阿含有輕狂的資格，縱是遠赴少林，阿含也沒有在同齡人中找出半個能比肩之人，從不練功的阿含，自小打架從未輸過一場，天縱之材莫過於此。

「那個每天哭爹喊娘的廢物小丫頭竟如此水靈了，嘻嘻....」

「宋忠，你有任務。」白凶說。

「時間，地點，目標。」宋忠說。

「陛下生辰之前，京城以外任何地方，目標.....雙刀朱雀，聽過沒有?」

「聽過，黃毛丫頭。」

「不要輕視，那朱雀來歷古怪，似乎有點來頭.....陛下好像挺看好她。」

宋忠沒有回應。

揣摩上意從不是他的強項。

所以他才會失去了一切。

所以他才是宋忠。

催命的宋忠。

百般武藝的宋忠。

替人送終的宋忠。

大內皇城。

「臣，藍司洛參見皇上。」

「免禮。」

「謝皇上。」

藍司洛站起來，站姿如松，身形比槍桿更直。

皇帝饒有興緻地看着年紀相差不大的同齡人，眼中有點好奇，有點欣賞，更有點藏於眼眸深處由衷羡慕。

藍司洛畢竟年輕，在皇帝注視下漸漸冒出冷汗，忐忑不安，幾乎忍不住再次跪下。

「你很緊張嗎?」

「臣.....臣......」
「不用怕，朕召你前來並非責難，只是聞說羽林軍中有一位年輕人武功高強，有古之趙子龍遺風，所以想開開眼界。」

「臣愧不敢當。」

「不敢當?那麼敢不敢替朕分憂?」

「臣萬死不辭!」

皇帝笑了笑，對這個熱血武人很是滿意。

他也看出藍司洛舉手投足俱不離拳理武道，隱隱有宗師風範。

「朕命你離開京城.......」

青天，白日，朝霞流彩。

馬車之內的莫閑渾身難受，總是如芒刺在背，偏卻發現不到半分危險，只得納悶地飲酒，催促趕車的石頭快馬加鞭，順道調戲同在車中的朱雀師徒聊作解悶。

三里之後，年輕道人閉目假寐，在清風之間緩緩步行。

年輕的道人腳在走路，眼卻盯着自己的手掌，另一手掐着個古怪法訣，非道門中人不得要領。

咒法手印，道軌科儀，本就不是常人所能參悟。

道人手掌之上，紋路扭曲不定，變幻出種種圖案，有時像是天子坐金鑾，有時像浪子佩劍遠行，有時出現佛門金鋼怒目，時而又似神將披甲沖鋒。

森羅萬象，不過一掌之事。

年輕道人，掌上觀山河。

金剛阿含都有

X2

開盤估邊邊拎到朱雀

朱雀比人搶走
以為黑吃黑
原來皇帝d靚搶左
之後比黑果邊拎左
佛門天驕以為自己搶左做最後贏家
點知一路都係笑面佛借力打力，汗都無出咁撚鳩班人，輕鬆完成任務

同樣諗法

係咪得我睇唔明

Btw次次我本人完全無計劃之際 你地已經幫我諗哂劇情

完來係未有計劃

做咩講咁多嘢呀
佢敢照出㗎，佢真係敢㗎

佢睇唔明應該唔會照出

留名睇呀含一嘢手刀打死哂啲人

會唔會有埋流水

好耐都未見過有咁長既文

世界觀越開越大 好驚樓主棄故

btw寫得好好睇 加油

越開越大=9up唔到落去就轉up另一樣野

遲下你會見到島國歌姬 其名叮噹， 身負隨意門神功，百步之內隨意穿梭，生門關，死門開，如影隨形，無路可逃，暗殺大行家

唔該大佬提供靈感

投道人一票

呢個正

好似西遊記咁捉返去做坐騎

我投貪狼軍

下文比啲耐性 得閒先揾靈感鋪排下

一個唔好彩要飛完番來先出文

落gay吧飲杯酒咪有靈感

角色有趣唔緊要，唔好寫到太誇兜唔到

過埋病村先諗

Thank you sir 唔該同學

屌

出文啊

某年，某日。

漆黑的密室沒有點燈，月光疏疏落落映着半張充滿威儀的臉。

那張臉的主人戚着眉頭，看着眼前的巨大托盤。

他嘆了口氣，伸手牽起托盤上的紅布。

長長的托盤，密密麻麻的人頭。

托盤正中，一顆人頭鬚髮怒張，目如銅鈴，讓人望而生畏。

他沒有畏懼。

死人不值得畏懼。

其餘人頭神態各異，有的驚慌，有的錯愕，更多的是安詳。

「有必要弄那麼滿嗎?」他終於開口。

威嚴，霸氣，理所當然的高高在上。

「陛下恕罪，臣找不到更大的托盤了。」陰影中一道聲線回應着。

威嚴的老人有點無奈。

「我不是這意思......」

「那麼是甚麼意思?」

威嚴的老者指着托盤正中的頭顱，眼神不再銳利，反像個陽光下的年輕小伙子。

「我倆總歸是一起打江山的同伴.....」

「他的兒子，當年我還親手抱過......」

「他的老父.........我年輕時常受他的照料.......」

陰影中不再傳出聲音，仿佛真的只有一團陰影。

「而你把他滿門殺掉了!」老人忽而怒吼。

影子在扭曲，懦動。

影子中又再走出一個影子。

「涼國公手握三十萬邊軍，你不是不放心嗎?」影子說。

「朕....咳..咳咳......」

影子似有若無地嘆了口氣，看着咳嗽中的老人。

「他.....絕不會反朕的江山!」

「若是你兒子的江山?」

老人語塞，只是不住打抖。

「龍虎山那群真人自損修為替你續命，只不過權宜之計，九五之尊手握天下氣數，求長生絕不可能，世間何曾有過百年君王? 若我沒有看錯....你不過只剩三年壽命。」

「你....到了這種境界了....縱是三教九流的聖人，恐怕也不是你的對手。」

「不好說，那群老王八很是麻煩。」

「朕....不甘心.....世間尚未太平.......外有西域諸國...內有權臣外戚......一心，朕.....為兄死後，你可得替犬子分憂。」

那影子終於走到老人身前，露出全貌。

誰都無法想像這是個活了一甲子的老人。

「兒孫自有兒孫福，多想無益。」

「一心.....你看起來就像三十年前一樣。」

鐵一心搖了搖頭，強行收納內力，周身血氣凝聚丹田不散。

滿頭青絲如鋪白霜，一張臉孔爬上刀砍斧鑿般的痕跡。

歲月的痕跡，永遠刻在我們的身上。

花有重開日，人無再少年。

「我們都老了。」鐵一心說。

「朕的江山......」

「交給下一代吧......」

「那群小子能嗎?」

「當年誰知道你能當皇帝?」

洪威十三年，涼國公府遭前朝餘孽滅門。

洪威十六年，太祖駕崩。

從此世間不見鐡一心，「三絕」技壓天下群雄的時代總算過去。

那一年開始，江湖百花齊放，氣象煥然。

山路旁的小茶寮。

兩男，三女。

「老闆，拴好我的馬，隨便來點小菜，我們還得趕路。」

茶寮老闆連聲說好，招呼一行五人坐下。

「終於有飯吃了!」

年紀輕輕的黝黑小伙子幾乎流出淚水，另外兩名我見猶憐的標緻美人不但面容一模一樣，還同時露出笑顏，周遭食客紛紛側目。

江湖上美人常有，像這般孿生並蒂花可不多見。

至於另外二人，看身形打扮似是一男一女，只是載着斗笠看不清面容，估摸着是當中領頭之人，至於是江湖門派子弟，還是尋常富家百姓遊山玩水，眾人都吃不準。

「菜來了!各位客官慢用!」老闆娘扭着臃腫腰肢上菜。

「酒鬼，你幹嘛不動手.....大家快起筷，小雲小吉，別客氣，有酒鬼結帳。」

斗笠男子側側頭，趁着年輕小伙起身夾菜之際，把小伙子的椅子踼到三尺之外。

小伙子不虞有詐，坐下時立馬跌在地上。

「操，你在幹嘛?」

「行走江湖眼觀四方耳聽八路，要是我動手，你都死上八次了。」斗笠男子說。

「石頭，聽師父的話。」小雲說。

「呵呵，傻子石頭。」小吉幸災樂禍。

這小伙子竟叫石頭這種奇怪名字，隔鄰桌子的大漢們互通眼色笑了笑，咀唇不住顫動，卻沒有半點音浪。

看來不是甚麼名門大派。

這就更好了。

那對姐妹真好看。

那斗笠女子身段不錯，衣料也像有錢人。

「看人家姐妹多懂事，多尊師重道，現在開始，你紮着馬步吃飯。」斗笠男子一邊說，目中餘光卻瞄着隔壁桌子上的客人，一手執筷一手伸出手指在桌底輕輕敲動。

「咯....咯咯.....咯...........」

敲桌聲細細碎碎，夾雜姐妹嬉笑聲細不可聞。

斗笠女子耳根聳動，默默低着頭不吃不喝。

大聲音希。

冇人推嘅

俾人打劫

我都想試下食孖生姐妹

屌你小雲小吉

好～重～要～

頭果part唔係好明 到底有幾多個人

唔洗明 我忽然想寫下

點解會想寫一班人係一團陰影入面攬埋一舊

鐵一心係莫閑同葉飄師傅
應該遲下諗唔到寫咩時就會開多條線

吳鎮宇.jpg

PUSH

酒微菜薄，經不起五人折騰，風捲殘葉之下，只剩杯盤狼藉。

「朱....大姐，你沒胃口嗎?」石頭剔着牙說。

「人家朱大小姐被大廚寵壞了胃口，別管她，食飽了就起程。」斗笠男子說。

斗笠後的窈窕女子罕有地紅了紅臉龐，幸好沒有人能看穿那單薄輕紗。

「老闆，結帳，兩斤燒刀子，三斤醃羊肉，十個大白鏝頭，全部打包。」

五人心情各異，收拾行裝踏上路途。

石頭看着嘻嘻哈哈的姐妹兩人，有點苦笑不得。

有美人伴遠方游，豈不亦樂乎？

姐妹二人天經地義般跟着斗笠女子安坐馬車，任由石頭在外收拾行當，還不忘掀起馬車布簾，向石頭狐假虎威。

但誰又能對這般甜美的可人兒生上悶氣?

至少石頭不是這種恩怨分明的漢子，在美女面前小器的少年，也許天下間也找不到。

莫閑已不是少年。

也許他還不太老，身子還很健康結實，看起來和十年前出道時沒太大分別，但笑面佛絕不是為幾位青春少艾昏頭的角色。

縱使他會為某些女人做某些東西，但絕不包括和他同行的幾位。

腥風血雨的江湖，洗掉了天真無邪，吹散了憐香惜玉。

所以莫閑在馬車上脫下斗笠，嚼着還熱騰的醬羊肉，時不時灌上兩口灼熱的燒刀子，毫無半點儀態可言。

輕車快馬，載着一群不太年輕的年輕人。

草長鶯飛，景致如畫，艷陽熱烈得像情人的目光。

莫閒賞着馬車內外春色，酒肉可餐，秀色更可餐。

只有石頭恨得牙癢癢地趕車，一行五人中的體力活幾乎全由石頭包辦，比沙和尚還要淒慘，沙和尚只管服侍唐僧，除卻莫閑在外，石頭還得每天服侍幾位大菩薩不得休憩。

若如莫閑所算，一行五人由葛城出發一路向北，且不論途中千山萬水，恐怕還有無數麻煩事麻煩人。

除了官中隱秘安排，往往還不知多少聞風而至的高手為求朝廷青睞以身犯險，只為一舉成名，最好被皇帝相中當個簡在帝心的天子門生，少不濟也能在江湖揚名，當一回為江湖除害的俠義之事。

青草試煉絕不是游山玩水的好差事。

但這是每位「七殺」都需經過的考驗，當今己無人得知因何而生，始作俑者得問問某位酒鬼的傳奇師父。有人說「七殺」不過虛構傳聞而己，實際根本不存在，卻沒有人能否認多年以來總有無數高手無故死於非命不知所終。

試煉無情，有人生有人死，江湖為爐，刀刃為工，鑄出七柄絕代凶器，成者得皇家恩澤，真正「得天獨厚」，敗者無人問津，甚至橫屍街頭。

青草試煉，人命如青草。

人生路又豈非一場試煉?

人生路遠?

遠。

但路總得要走。

正如故事下文總得延續，推不掉避不了，人生一旦開始了便沒有隨便停步的道理，累了休息片刻總得前行，直至在某日某處累倒不起了，那一處就是終點。

何況人生路不遠。

人已在路上，路又怎會遠?

世間本無路，每條路都是人走出來的。

石頭在路上，揮鞭撻馬，邁向未知的路途。

「老闆，結帳。」

無獨有偶，再窄的路總有同道中人。

剛才一桌之遙的大漢們隨即結帳，在同一路上緩緩策馬。

係文呀

終於出葛城啦

正如故事下文總得延續，推不掉避不了

正如故事下文總得延續，推不掉避不了，人生一旦開始了便沒有隨便停步的道理，累了休息片刻總得前行，直至在某日某處累倒不起了，那一處就是終點。

寫比自己睇

老笠

咁快就想有終點

聽晚凌晨出發去旅行，手足們勿念

出返兩三篇文先好走

擺低兩篇比d手足傍身，餓時拎出黎望下

輕鬆

幾時先有翻文

預十日

ok

玩...玩得開心啲

我會繼續推下POST

可能會間唔中有靈感會出既 世事無絕對

去玩就唔好諗呢邊喇

望返第一個post 原來半年

仲好記得第一篇序幕就係飲左三杯威士忌寫出來 果陣除左個序乜都無

飲下寫下十萬字都來緊

半年都未諗到名 已經放棄左

下個post變做好睇到唔使諗名嘅武俠故

屌係wo 到依家都未有名

出文啊

頂住先

我真係頂你呀

邊個黎？

日本妹囉邊個

搵啲露出度高啲嘅好冇

個樣

咪係

吓 算靚女啦

個樣似四十路

我都覺得ok喎

好想睇花火大會架妹著浴衣 嗚阿
推住post先

勁正

逼唔逼 果邊係咪熱到傻左

影煙花做乜
影女啦

屌 又熱又曬到仆街 頭兩日着背心曬傷左膊頭

不過都好 反正想曬黑啲

毒撚見到靚女即刻腳震影唔到

影唔到女得煙花，過唔到骨喎師兄

自推

聽晚番香港 快則聽晚 最遲後日復更

你話㗎

返黎寫飛天禦劍流

女圖呢

聽晚 而家好攰好頭暈

今晚有文？

幾時有翻文

日出啦

藍天。豔陽。

酷暑如熔爐鍛鐵，連清風也携來無邊的熱浪。

石頭汗流浹背，強運內力驅散心頭火氣，又默唸內功心法靜心寧神。

京師路遠，朱雀一行自葛城出發，由南往北緩緩而上。

「馬兒啊馬兒，我們還真命苦。」石頭御着馬，嘆了口氣。

車內，一男三女。

小雲小吉默默坐在一旁，如坐針毯。

不知何時開始，馬車之內雖無異樣，卻充斥一陣蕭殺之意。

朱雀無聲，雙刀在鞘不見鋒芒。

莫閑邊往咀裏灌酒，耳朵不時聳動。

風聲，馬蹄，刀鳴聲，聲聲入耳。

「來了?」朱雀開口。

「快了。」莫閑應道。

「多遠?」

「二百步內。」

「人數?」

「三騎而己。」

朱雀無言，默默取下斗笠。

「慢着。」莫閑又笑了。

「嗯?」

「小雲，小吉。」莫閑不再理睬朱雀，轉向姐妹兩人輕鬆一笑。

一頭霧水的兩姐妹連忙應聲。

「到車外陪石頭御馬，我和朱雀有事要談。」

姐妹二人心中雖不情願，心想太陽猛烈，只怕曬成兩塊黑炭。

女人有所謂「一白遮三醜」，姐妹二人雖不醜，卻也不願白晢肌膚變黑半分。

但朱雀沒有吭聲，似是默認莫閑安排。

於是車內只剩兩人。

「我俩別插手，當一回大爺。」

朱雀閉眼片刻，勉強點了點頭。

江湖某處。

落拓的劍客拖着步伐前行。

他手中空無一物，只有一根彊繩。

別人的彊繩牽馬，他卻牽着一個人。

「大爺....少俠...慢點兒....」

「快到了，你老婆等着你。」

被牽着的男人苦着臉，又說:「那黃臉婆給了你多少錢?要不我給雙倍，放了在下吧?」

劍客反了反白眼，腳步反而快了幾分。

兩人穿街過市，偶然有途人側目，被牽着的男子低頭而行，像個做錯事的小孩不敢抬頭。

那落拓劍客打着呵欠，滿不在乎途人目光。

他甚麼都不在乎。

「到了。」

男人的頭垂得更低。

「進去吧。」

劍客推門而入。

只見一個老態龍鐘的老嫗拄着拐杖，對劍客點頭示意，隨即看着被綁着雙手的低頭男人。

「娘親...?」
「你還記得我這娘親?」老嫗淡淡地說。

男人老臉一紅，連忙說:「當兒子的怎會不記得娘親。」

「要不是請這位少俠出手，恐怕我這輩子都看不着你了。」

「娘親說笑了，我不是說了過年會回去探望你老人家嗎?」

「我是為了媳婦而來。」

「怎麼了?她還是反對我納妾?男人三妻四妾還不是正常的嗎?皇帝還不是有三千後官?」

「你是甚麼斤兩?也敢學皇帝老兒?」

「三千後宮我當然學不了，我只要納個小妾便夠了。」男人嬉皮笑臉地說。

「放心，媳婦不會再反對。」

「啥?那母老虎竟贊成了?」

老嫗垂着頭，看不清面目。

「你娶三妻也好，納四妾也罷，她也不會發脾氣了。」老嫗繼續說。

男人露出困惑的臉。

世間竟有如此大方的女人?

絕沒有。

「小器」是為女人發明的字詞。

「死人會發脾氣嗎?」老嫗又說。

男人如遭雷擊，呆呆看着自家老娘。

「死了...哈..哈哈....」

他笑了。

「死了好.....哈...哈....死了好.....我正好多娶幾房小妾.....哈哈.....」

老嫗冷着臉看着自己的兒子，又不經意瞟向旁觀的劍客。

劍客還在打响欠。

男人繼續笑:「以後沒有管我了.....飲酒，賭錢，逛青樓....沒那母老虎礙手礙腳了，你人都死了，還能管我嗎?哈哈.....」

男人一直笑着笑着。

直至笑得淚流滿面。

「以後沒有你管我了.....」

說着說着，淚珠如脫線珍珠串連而下。

男兒的淚，豈不比珍珠更貴重?

淚打濕了地板，綻開了水花，像那夜合巹交杯時，興奮中濺出的美酒。

「恭喜你，發財立品死老婆，以後逍遙快....」劍客懶懶閒地道賀。

砰。

男人的拳結實命中劍客臉上。

「操你媽! 你怎麼不早來! 你不是會武功嗎? 怎麼在她死了才來抓我! 她死了! 她死了! 」

拳很快，很重。

這種拳又怎能不重?

一拳又一拳。

「她死了...她死了....」

他忘了對手是個劍客。

他忘了自己根本不能打。

甚至忘了眼前的一切。

於是他被擊暈了。

老嫗呆呆看着劍客收回拳頭。

「喂!你怎麼打人了! 」暗處走出一個年約中年婦人向劍客大嚎。

「喂....是你相公先動手.....」劍客無奈地攤攤手。

「你不是高手嗎?捱一下拳又怎樣? 我相公可禁不起打.........」

劍客挖挖耳，不再爭吵。

和女人講道理的男人都是白痴。

他不是白痴，只好蹲下身子按捺暈倒漢子的人中之處，於是發財死老婆的男人又帶着頭痛隨即轉醒。

「娘子?.....我被那劍客宰了嗎?」

「傻子。」

劇痛的頭，又被埋入婦人胸脯之中。

「謝了，他倆總算和好。」老嫗說。

「謝了你的銀子，以後有麻煩，再來萬事坊找我。」

老嫗躬了躬身，才甫抬頭，劍客不知所蹤。

本身想寫長啲

但約左人食飯，HEA住寫少少先

睇返 原來上一篇已經兩星期之前

食完飯返去再寫

到底我出年畢業前完唔完到

葉飄？

一定唔係

阿銀

頂

幾耐之後再有文

盡快 呢幾日捱病左

睇撚住

有冇射波抖下

係咩驅使到我病住都要番工，係愛呃？定係責任？

係窮呀屌你個閪

萬事坊
推

梧桐院。

又是梧桐院。

傍晚的陽光很美。

昏昏黃黃的光線，有點哀怨，有點浪漫，有點愁。

鳯凰有點愁。

何處合成愁?

離人心上秋。

離別總是總人愁。

但那是沒有辦法的事。

正如黃昏的降臨一樣。

所以她沒有多說，默默梳着紅妝。

真美。她看着鏡子這樣想。

「鏡子啊鏡子，明年的今日，我還會這樣美嗎?」

鏡子不回答她。

這一天，阿含來了梧桐院。

阿含很高興。

脂粉氣混和酒香，泌入阿含的四肢百骸。

阿含龍行虎步，把目所能及的美人兒一摟入懷。

她們很驚慌，卻也不討厭。

她們更沒有討厭男人的資格。

阿含不是個讓女人討厭的男人。

酒過三巡。

「你們真美。」阿含說。

「呵，你真壞。」她們說。

她們沒有說錯。

「修行之人不打誑語。」阿含說。

「我們算不得美。」

「哦?」

「梧桐院最美的只有鳯凰。」

「我倒想看看。」

阿含不打誑語。

阿含想到做到。

阿含一步又一步徑直踏上梧桐院。

梧桐院的護院蜂擁而上。

然後倒了一地，筋斷骨折。

沒有人擋得了阿含。

「我是阿含，你好。」

「我不好。」

「你是鳯凰。」

「我是鳯凰?」

「你就是鳯凰。」

「我就是鳯凰。」

「你好，我是阿含。」

「你好。」

「我不好，你看起來沒有傳聞中美。」

鳯凰有點生氣。

女人縱使知道自己的缺點，也絕不會希望被當面說出。

有些話不說出口，永遠可以自欺欺人。

她從沒有問莫閑愛不愛自己。

也不問自己愛不愛莫閑。

她有點生氣。

「你是來找樂子，還是找麻煩?」鳯凰說。

「我來找佛。」

「佛在佛廟。」

「佛不在廟中，在心中。」

「佛在心中，不在我房間中。」

「不在我心中，在你心房中。」

「我從不唸佛。」

「笑面佛唸不唸?」

夜。

石頭沉默無聲，拭着他的劍。

劍擦得很亮，石頭的臉映在劍身，如照鏡一般。

姐妹們在睡覺，很是香甜。

石頭想了想，決定不吵醒姐妹兩人，繼續守夜。

莫閑在馬車內，朱雀也在。

寂靜的夜，孤男寡女，只有清風明月相伴。

在這種環境，發生甚麼也不奇怪。

甚麼也沒有發生。

有些人萍水相逢，像乾柴碰上烈火。

有些人朝夕相對，似水混上油。

莫閑又飲酒了。

曾有人問，為何他總是離不開酒，酒的味道有那麼好嗎?

酒當然是好東西，開心時飲酒，不開心時飲酒，得意時飲酒，不得意時飲酒。

但莫閑沒有這樣回答。

「酒的味道不好，魚也不覺得水的味道好。」那天他這樣說。

朱雀不愛飲酒，她愛飲敵人的血。

「你的徒弟不錯。」朱雀說。

「馬馬虎虎。」

「三個攔路打劫的，走不過他手下十招。」

「那小子練劍尚算勤勉。」

「為何不殺了他們。」

「是那小子不殺，若是我出手，他們沒有求饒的機會。」

「你該教教他趕盡殺絕。」

「他錯了嗎?」

「他錯了。」

莫閑笑了笑。

善意的笑容，很多時候用以表示否定。

「無物為真，諸行皆可。」

莫閑是殺手，但他不認為殺人是正確的事。

當然他也不認為殺人是錯。

若想改變某人的做法，最好是聽而任之，因為做錯事就會付出代價。

後悔永遠是最苦口的良藥。

「斬草不除根，必有後患。」朱雀又說。

「就像我當年殺不了你一樣?」

「要不再試試? 我保證一拳和尚不在此地。」

莫閑擺擺手，連冷笑也久奉。

好撚好睇 有曬畫面

「無物為真，諸行皆可。」
Ezio 幾時出黎

幾時出埋阿寶 馬沙 櫻木花道

係斬草不除根 春風吹又生

將阿含寫型啲
我好鍾意佢

原來係殺佢搞到比一拳僧人打

係斬草不除根，吞pop上連登

佛撚好雷

推下先

公事繁忙緊

忙完未

後日提我

排骨毒撚係唔會着背心出街

由此可見世尊巴係大隻靚仔一名

推呀！

突破盲腸

酷熱難耐。

道人御風而行。

弱冠道人所行之處，如飛鴻踏雪過不留痕。

清風徐徐，輕輕吹過一條隱閉村子盤旋不休。

明月夜，萬籟俱寂，人猶未睡。

家家戶戶不論貧富，依舊燈火通明。

燈火欄柵處，羽衣飄飄無人發現，唯有村口看門老狗眼睜睜看着陌生人道袍飛揚，卻不知為何不叫不吠。

至人無己，神人無踪。

蟬鳴很是吵耳，似是知曉這是牠們生命的盛年，放肆地和唱合奏，宣示着自身渺小的存在。

蟬的生命短暫，但牠們盡力留下自己的痕跡。

蟬鳴總會消散。

但生命本就不乎長短。

道人閉目聆聽蟬鳴，混和着清風流水，自成節奏拍子，無琴無瑟之間，也有天籟之聲不絕於耳。

甚至還夾雜着村民抱怨暗罵，男女床第之歡濃情蜜語。

道人聽八風之聲，自得其樂。

道法自然，不論行住坐臥，俯拾皆是道。

江湖修行法門萬千，相比尋常武夫練皮練肉鍛骨易筋，三教中人修行之法近乎玄學虛無漂渺。

儒門尚算平易近人，格物致知誠意正心，一步步按步就班，温養一點浩然正氣存乎於心，最為正統剛直無可挑剔，心正則意誠，誠意則理直，理直所以氣壯，走上古聖賢練氣之道。

至於佛道兩教，佛門深，道門高，前者深不可測，神通咒法之奧義，從來秘不示人，只在佛門之間秘密傳承，傳聞一拳聖僧之所以無可匹敵，己非凡人武學，而是禪理修行到了幾近達摩祖師修為境界，自然神通示現，舉手投足有如釋迦在世時有擲象之能，凡人不可敵。

後者高，高不可攀，千年之間採百家之長共冶一爐，不論上古養氣之術，還是民間方術，甚或佛理神通統統採取所長，層層堆砌出一條通天大道，道門祖座龍虎山代代相傳每甲子均有最少一位天師得道飛升記錄在案，因此縱使佛門聲勢再大，始終被代代仙人輩出的龍虎山張家壓上一頭，張家家主照舊位居朝廷正二品國師不可動搖。

至於三教之外如兵家墨家陰陽家之流，依然各有傳承只是不如三教勢大。

道袍樸素近於寡淡的年輕道人耳朵聳動，忽然面露疑惑，片响又轉為釋然之色。

最後一臉無奈。

他搖搖頭，眼觀左掌看着紋理扭曲變動，右手掐指如打算盤。

掌上紋理漸漸收束成形。

形似女子披髮，雙手執刀揮舞。

「善。」

馬車上的石頭很不耐煩。

「喂!酒鬼!」

莫閑探出頭來，呵欠連連。

「怎麼了，為師和小雲小吉聊得正歡。」

石頭破口大罵。

「聊你老媽! 連倆少女也不放過!回頭我告訴鳯凰姐，你死定了!」

「老子太專一，多年來都喜歡二八年華的少女。」

「你怎不去死!」

「喂，你大清早的大吵大鬧就為了咒罵自家師父?」莫閑掂量一下酒葫蘆。「沒事我先睡個回籠覺.......」

石頭伸手一把拉着莫閑衣角，硬生生把莫閑扯到眼前。

這小子力氣又長進了。莫閑心想。

「怎麼了，怕我吃掉那對姐妹花? 放心，朱雀那婆娘看得牢緊.......」

石頭反了反白眼，罵了一句髒話。

石頭不怕。

他知道莫閑不會幹這種事。

沒有理由，他就是這樣認為。

「吃你媽，我問你，你指的路真的沒錯?」

莫閑摸摸下巴，打量四周景色。

荒山野嶺。

「沒錯，是這條路。」

「都三日三夜了，連個人影也沒有看見。」

「好事。」

江湖最危險的東西，是人。

人才會殺人。

「這條路真能到達京師?」

「慢慢來，比較快.......十里外該有一條村子。」

「為啥要經這村子走?」

「老子當年走的正是此路。」

莫閑不願多談，甩開石頭又轉入馬車之內。

番左成個星期工

終於得閒打下文飲下啤酒

有文

到底巴打讀咩大 文書根基好撚深

文學

三教修行參考左一本大陸仙俠小說設定，覺得幾正所以加左少少個人創作來用

根基既野.....讀書破萬卷，下筆如有神，睇得多點都寫到多少見人，讀咩大學咩科無咩關係

我認我廢U廢科

由武俠轉玄幻？

變修真，再變情色，再變靈異

「真沒耐性.......比你爹脾氣更臭......」年輕道士無奈苦笑，收起攤子上碎銀。

係咪佢

加更

十里的路不遠。

很快，一座村落浮現眾人眼前。

這村落很隱蔽，群山環抱之餘，一道長河圍攏村子四周流淌，有點依山傍水的仙家氣韻。

山脈連綿，河水潺潺，自成屏障圍繞村子八方。

相比尋常村落，這裡地勢如盆地，像是漢中蜀地自成一角，進去的路不多，想進去的人更少。

這座村落很大，獨佔一片山脈盆地。

這村子名叫「杏花村」。

牧童遙指杏花村的杏花村。

杏花村沒有杏花，只有一種酒名叫杏花酒。

知道這村子的人不多。

莫閑是其中一個。

村口已在眼前，目所能及的距離中，依然是一片油油青草，像是沒有人煙的荒涼之地。

「若不是有兩條看門狗，還真以為是廢村。」石頭說。

「怎麼說?」莫閑說。

「村門前野草快到我腰間，不像有人跡往來。」

「這村子自給自足，少有和外界交涉。」

所以是個低調趕路的好地方。

莫閑絕不相信有人會在此地伏擊朱雀。

當年某師兄弟倆試煉之時被三教九流追擊千里，兩人雖是低調，但兩人的師父卻是個仇家滿天下的狠角色。

偏偏那位舉世皆敵的老王八真的舉世無敵。

眾人退而求其次，心想找找兩小輩的麻煩出出氣也不錯。

然後有一日，負傷的師兄弟倆人杳無音訊。

平靜了一陣子後，曾追殺兩人的各派高手紛紛無故橫死街頭，一時人人自危。

後來那兄弟兩人成了「七殺」。

「到了。」石頭放下韁繩。

村門連塊門牌都沒有。

狗在吠。

和過去沒有兩樣。

只是這狗....大了些。

不待石頭反應，兩頭惡犬飛撲而至，咬在馬的脖子之上。

鮮血如湧泉飛濺而出。

「晚上吃狗肉。」莫閑舔了舔舌頭。

村子裡無寺無廟。

只有一座道觀。

道觀不供神像，香案前唯有一幅女子掛畫。

畫中不過寥寥幾筆，已勾勒出曼妙身影如飛仙，但只畫了一個背影，並無面目，不似尋常神仙畫像。

張靜端坐蒲團之上，神態悠閒安寧。

她的肌膚很滑，很細膩，光用眼睛都能看出玉石般的質感。

半睜半閉的眼眸，像未睡醒的懶散貓兒，卻又帶點勾人心神的媚態。

寛鬆的女冠道袍把嬌小身軀包得嚴密，偏掩蓋不了小荷才露尖尖角。

這是個美麗的女人，能讓最冷酷的男人變得熱情的女人。

道觀內不只張靜一人。

男男女女屏息靜氣，不敢打擾張靜的清修。

他們的眼神火熱，像看到心上人的少年，卻又有點不同。

他們眼中沒有旖旎春光，反而有一絲且敬且畏的心悅誠服。

「有事?」

張靜終於睜開雙眼。

那不應是那種美人的眼神，本該勾心奪魄的桃花眼，淡泊得似泥塑的菩薩。

「仙子，村外....來了外人。」

「那就趕掉。」

「趕不掉........帶頭的男人......很厲害。」

村長的下巴在打顫。

張掙挑了挑眉，準備在懷中掏出點東西。

「他說他叫莫閑。」

張靜笑了笑。

快到三十的她，像個十八歳的懷春少女一樣。

點解要專登寫佢平

張掙挑了挑眉，準備在懷中掏出點東西。

心水清

掛住打機無心機打文

罰你下一次出一連兩篇

諗起witcher 1打惡靈犬

千奇唔好聽班連登仔講買r6

會上癮

一日後。

殺了兩頭狗的莫閑，住進了村子裡唯一的道觀。

對村民而言，莫閑一行絕不比那兩頭狗值得禮遇。

但這是張靜的意思。

道觀很大，也很體面，不比龍虎山上的遜色。

張靜的美貌也不比龍虎山上的仙子遜色。

「你還是老樣子。」張靜托着下巴，看着床上的莫閑。

莫閑當然在飲酒。

「但你變了不少，當年那破落道觀，竟變得如斯金碧輝煌，小道姑也成了張靜仙子了。」莫閑笑着說。

「變好了?還是變壞了?」

「變美了。」

張靜笑了。

「你又回來了。」

「高興嗎?」

張靜依偎着莫閑，在他的耳朵輕輕咬了一口。

「高興，很高興。」

「但村民們好像不太高興。」莫閑嘆了口氣。

「你在乎嗎?」

「還真不在乎。」莫閑大笑。

「那麼我也不在乎。」張靜笑得很甜。

甜得讓人想咬上一口。

於是莫閑咬了一口。

如切如磋，如琢如磨。

美人如玉，不琢不成器。

月正圓，酒正濃，醉臥美人膝作枕，不知天上人間，今夕是何年?

「你還會走嗎?」

她問。

「暫時不會。」

他這樣答。

何時為暫?

她沒有問。

沒有問題就沒有答案。

她不要答案。

也許因為孟蘭節，村子的人都不夜出。

因為在道觀閑着無聊，石頭帶着小雲小吉在村子閒逛。

「石頭，你走在我們前面。」

「呵呵，怕鬼嗎?」

「反正你走前面!」

於是石頭走在前，姐妹二人在後跟着。

路黑，雲掩星月，他們只有一個燈籠。

燈籠的燭光搖曳不定，在地上投下一個又一個扭曲影子。

走着走着。

啪。

有雙手拉着石頭的腳。

「嘩靠!操你娘!」

石頭的劍已拔出。

四野無人，也無魑魅魍魎。

腳下那雙手的主人，只算半人半鬼。

蒼白的臉孔鼻涕直流，渾身抽搐的男人死命抓着石頭不放。

「公子....公子......」

「我不是公子，快放手。」石頭氣急敗壞。

「反正.....你是張靜仙子的客人吧.......求你替我說說情.....我....要仙.....」

不待那男人說完，石頭雙足內力鼓盪，飛快抓着姐妹倆玉手飛奔。

瞬息百丈。

「媽的....真不會碰鬼了嗎?」

姐妹倆看着石頭，一臉鄙夷。

準確而言，是兩臉鄙夷。

石頭怕得要命。

「習武之人竟那麼膽小。」

石頭愣了愣。

「你這笨石頭，記得回去的路嗎?」

石頭沉默。

他好像在某夜也聽過這話。

「這次，我記住路了......回去吧。」

5點幾有文

Ocamp 庇護完臨瞓㩒入嚟睇竟然有文
即刻瞓得著

莫閑究竟有幾多女

因為五點幾果陣想寫

石頭走佬都不忘拖女，抵讚

石頭掛住溝女見死不救

岩岩發現正負皮加埋99

好啦夠100就復工

繼續打r6先

夠數啦 出po啦大佬

我加到你變100

仲負一喎清 有兩個負皮

原來之前已正評左

有啦
好寫啦

邊個仆街仔一路睇文唔正皮

聽日先 岩岩放工攰

你鬧完又多返粒負皮啦，何必呢

出文囉咁

七月，是鬼的節日。

石頭信誓旦旦拍胸脯說自己撞鬼了。

莫閑臉色木然，若有所思。

據說每年七月，是鬼門關大開之日，各路陰魂鬼魄遊蕩凡間，群魔亂舞。

每逢此等時節，都是佛道兩教興盛之時，各地道廟佛寺廣開法事，超渡八方遊魂，家家戶戶焚香拜祭，生怕開罪甚麼鬼物招惹不測，夜裡能不出門絕不走出家門半步。

開國之初曾有淫僧妖道施行方術儉財儉色，往往以龍虎山或白馬寺等名頭欺騙百姓，甚至有邪教廣招信徒公然對抗朝廷作亂，東窗事發後龍顏大怒，本想下旨出兵掃蕩，若非儒門孔家聖人出面規勸，建言暗中低調諸殺邪教教主，太祖方派出七殺以天價懸賞邪教頭目，不然恐怕得又多出數千野鬼孤魂。

自此京師首善之地以及各大雄城均有佛道高人坐鎮，領受朝廷金書玉冊開壇祭祀，於各大典禮主持祭禮，杜絕不明來歷冒名僧道混水摸魚騙財甚至騙色，沒有由祠部發出的度碟文書，都被視為不入流的方士野僧。

國之大事，在祀與戎。

當今承平之世，聖上偃武修文，依然養兵練兵，用兵則可免則免，國之大事理所當然剩下祭祀。

近乎與世隔絕的杏花村本無受朝廷冊封得以主掌一地祭事的道士僧人，直到某日一位精於黃白之術的道姑自稱偶遇呂祖傳法，被地方官引薦又通過祠部教核授予度碟，自此「名正言順」處理鬼神之事，本來香火已絕的破落道觀煥然一新，無名道姑也成了有頭有面的張靜仙子。

「小靜，這小子說見鬼了，你這道姑不稱職。」

莫閑對張靜似笑非笑地說。

「石頭，你看到甚麼了?」張靜面容温和，摸着石頭的頭，像個慈祥的長輩。

「那男人....呸! 男鬼! 臉色白得跟雪一樣，雙眼滿是青筋，全身抽搐不停，口水鼻涕直流，嚷着要找張靜姐姐幫忙，即使不是鬼，也必定是被鬼附身了! 小時侯我見過撞邪的.......」

啪。

莫閑聽得不耐煩，狠狠敲了石頭的頭，又問: 「小雲小吉，那傢伙真有那麼恐怖?」

姐妹倆相視一眼，同時點點頭。

莫閑眼角餘光瞄到在旁不發一言的朱雀臉色變了變，忍不住掩着半邊臉笑得氣喘。

「哈哈...咳咳咳.......小靜，快處理一下嘛，看看朱雀大姐，怕得都快尿出來了。」莫閑說。

「誰說我怕，鬼我也照斬不誤!」

「鋼刀斬人還湊合，斬鬼可用不着。」

「不然了? 用銀刀?」

「別聽那麼多西洋故事，我們炎黃子孫自有方法，對吧?張大仙子。」莫閑扭頭對張靜說。

張靜胸有成竹，用力點了點頭。

「嗯，放心。」

少少地睇住先，聽晚繼續

唔好走數

邪教
道友

未夠喉

r6真係好上癮

屌witcher上腦

依家玩咁多r6
一陣就出埋洋槍

難玩到仆街 我又唔打開fps

但勁正

灌醉緊自己，今晚一定出到文

加油，聽朝瞓醒要見到有文

石頭和朱雀師徒在燒香。

大把大把的香燭冥強燃燒炲盡。

活人一生勞碌只求温飽，死人卻不勞而獲無數財寶等着享用。

世事就是如此荒唐可笑。

莫閑蹺起二郎腿，寫意地在一旁抽着旱煙。

「酒鬼，把酒拿來。」石頭說。

「不給。」莫閑笑了笑。

「媽的! 快拿來!」

「憑甚麼?」

「好歹是孟蘭節，祭祭鬼總沒錯。」

「你跟鬼熟還是跟我熟?」

「跟你熟......那又怎麼樣?」

「祭鬼不如祭我這酒鬼。」

石頭決定不理會這醉鬼師父。

正好。

莫閑也不願理會石頭。

杏花村是個好地方。

寧靜，純樸，與世隔絕。
而且安穩。

這裏沒有血腥，沒有陰謀，沒有刀光和劍影。

所以莫閑舒服地飲酒。

能無憂無慮地飲酒，絕對是一件幸事。

人生又有多少無憂的歲月?

酒是張通行證，前往未知的國度。

醉了的人不可理喻。

莫閑不可理喻。

他看到別人看不到的世界。

他看到消逝了的歲月，那些故去的年華。

那時他還年輕。

身邊的師兄武功絕世，卻是個不願用腦的懶人。

無數英雄豪傑千里追殺，刀光作風景，血花開滿天。

直至他們躲進杏花村。

那年的張靜很沉靜。

幸好莫閑是個無恥的人。

為了安居之所，年輕的殺手俘獲了少女的心。

那年的春天很和暖，花開得懷春少女般可人。

美麗的日子，總是比較容易動情。

那年，那月，那少女。

那時，桃花盛放。

杏花村，孟蘭，晴。

「張仙子早。」

「仙子早安。」

「神仙姐姐你好。」

張靜點頭微笑示意。

她當然沒有神仙的境界修為。

但她喜歡別人喊她仙子。

人類是虛榮的生物。

尤其是女人。

張靜身穿道袍，飄飄然在村中漫步。

「道友請留步。」

張靜扭頭一看，只見一名年輕道人在暗處向她招手作揖。

張靜還了個道揖。

抬頭細看，那名道人衣着素淡，甚至帶着數處補丁，似是遊方道人。

「貧道見過張仙子。」

「不敢當，敢問道長尊號?」

「道長不敢當，貧道黃初平，一介雲遊道士，剛好路過此地。」

「此地偏僻，道長何以到此?」

「道法自然，貧道隨心而行，不過順路途經。」

「黃道長客氣了。」

「貧道也不轉彎抹角，素聞此地有位張姓仙子得呂祖傳法，小道仙緣淺薄，只好厚着臉皮向仙子請教道法。」

張靜臉色一沉，雙手負後氣勢隱而不發。

「敢問黃道長修何法門?」
「貧道修內丹之術............」

「我修外丹黃白之術，恐怕道長所托非人。」

「無妨，大道三千，殊途同歸。」

「道不同，不相為謀。」

黃初平嘆了口氣，又說:「仙子言已及此，貧道不敢強求......只望仙子念在同道，聽貧道一句逆耳忠言。」

張靜挑了挑眉:「道長有話但說無妨。」

「回頭是岸。」

張靜瞇起眼目，冷笑一聲:「此乃佛家偈語，道長何出此言?」

道人不言不語，只是又嘆了一口氣。

「罷了.......」

年輕有如弱冠少年的道人剎那近在眼前，往張靜天靈蓋輕輕一敲。

張靜渾身打顫，眼神失焦。

片响。

「貧道見過張仙子。」

「不敢當，敢問道長尊號?」

「道長不敢當，貧道黃初平，一介雲遊道士，剛好路過此地。」

「此地偏僻，道長何以到此?」

「順道而已，貧道正要趕路，就不打擾仙子了。」

keep住扑暈到答到滿意為止？

打機撞選擇

黃大仙同張仙子
係咪要開甜故

唔係「盂蘭節」咩

唔係啦 佢直頭講唔打擾 應該係要走了

成日無人推過post

唔怪得沉咗底

唔係好明……

save load 大法

搵人拉返世尊巴出R6地獄

忙

乖 今日星期六 出個文先玩好無

星期日添喇

嘩推返上黎先

6日無文了

星期一添喇

六日拿原來？

呢幾日去左帶ocamp

而家番工

一陣放工打少晚機喇唉

有冇食組女

荒謬 我份人咁正氣

畀女食咗

可能太毒冇女溝

人生已經如此的艱難 有些事情....

我知道o camp咁淫賤反而唔係咁想去

睇你咩風格姐

我飲左三晚通宵

我鍾意飲酒同玩，但係唔係咁鍾意同唔熟嘅人玩

我飲咗兩晚就收皮

老左 飲到咁上下要一口煙吊住條命再飲

日落。

天邊的顏色灰矇矇。

生鏽的感情又逢下雨，風遺棄了雲呼嘯萬里。

路滑難行，窄狹的林蔭小路很是迂迴。

走進陰暗的蔭間，張靜駕輕就熟地左迂右回。

柳暗花明又一村。

山丘隆隆，圍成一個小小的盆地。

幾畂大小的盆地，火紅色的花漫山遍野。

花很紅，像情人唇角的朱砂痣。

花莖纖細修長，有如少女的腰肢。

這種花叫罌粟。

花極美麗，卻帶着毒性，偏卻令人上癮欲罷不能。

女人又何嘗不是?

為何美麗的東西總是有害?

「張仙子，你來了。」

那是一個很英俊的男人。

修長的身段披上精心剪裁的長衫，腰間的玉佩白壁無瑕。
更重要的一點是氣質。

花雖豔麗，卻不配他的清冷。

雨聲哀愁，比不上他的孤獨。

分明是個俗世翩翩佳公子，不食煙火的謫仙人。

張靜低下頭，像是貓狗看到主人的歸來。

他的手很輕柔，撫着張靜的臉。

又褪去了她的飄飄道袍。

血紅的花海中，立着白玉般的嬌軀。

花嬌，人比花嬌。

那是無數男人夢中才能的情景。

他沒有繼續。

清冷的雙眸透出尖銳如劍的光。

但那只是目光。

劍光只能穿心奪命，這種目光卻能看穿人心。

「你不願。」

「我當然願意....」

「不要想騙我。」

他笑了，像神壇上的泥像。

然後他又開口。

「不要緊，我從不勉強別人。」

他的手很温柔，又拿起那件道袍。

他拍了拍手，滿意地點點頭。

又是一個衣冠楚楚的張仙子。

「是因為那位客人?」

「那....只是個故人。」

「不錯，連笑面佛也是你的故人。」

張靜低着頭，不敢哼半聲。

「侯爺....我.......」

「沒關係，本侯不打算追究誰，不管是那位客人，抑或是你。」

張靜的頭垂得更低。

「你愛當個他的妻子，或是繼續當個仙子也無妨。」

他不再看張靜，自顧自抄了一朵花把玩細看。

勁風獵獵作響。

罌粟紅得像要滴出血水。

「兩者選其一。」

這幾日下來，石頭再也沒有碰上鬼。

張仙子似乎很忙碌，不再陪在莫閑左右。

沒有仙子坐鎮的道觀還是老樣子。

香火很盛，香客很多。

道觀的草還丹還是供不應求。

丹爐日夜燒煉，一顆顆仙丹每天準時出爐。

村民都說那是仙藥，張仙子的神仙方子才能煉出。

莫閑閑着無聊，偷了一顆仙丹。

然後扔了。

石頭想試試這藥能否增進功力。

但酒鬼師父冷着臉說不可能。

石頭從未看見這種表情的莫閑。

莫閑看着丹藥，臉容像常人看到死屍般冷硬。

但莫閑能把屍體當成枕頭躺着飲酒。

石頭不明白笑臉佛為何最近不笑。

莫閑明白。

不幸地莫閑明白了。

難怪你成了張仙子。

莫閑灌了灌腰間酒。

又摸了摸袖中劍。

引朱雀落手

毒品不可一不可再

應該係莫閒殺人
朱雀唔知頭唔知路就以為莫閒無理由/為錢殺人
更加憎佢 但係莫閒份人一定唔會解釋
最後相愛相殺

又要推返上黎

賣丸仔

佢又唔諗照跟㗎啦

屌笑到仆街

好過無文啦

出gg俠 唔知樓主會唔會又加角色

酒猶未盡，煙還在燃着。

從西域而來的煙草很香醇，和陳年佳酿一般醉人。

兩者混合，妙不可言。

莫閑還在想東西。

思前又想後。

殺，不殺。

走，不走。

帶她，不帶。

關心則亂。

對於張靜，莫閑說不上愛。

甚至說喜歡也很勉強。

當然他不反感張靜。

至少本來不反感。

她是個故人。

她是個美人。

能對美女反感的男人絕不多。

但莫閑不是個看到美女就發情的公狗。

但......

反正我不願殺她。

另一邊廂。

張仙子靜靜坐在花田。

這種花很美。

雖然它有毒。

但它很美。

但它有毒.....

雖然它很美.....

血紅的花映入眼簾，像那段逝去的年華。

「莫閑，撐住點。」

「他媽的....葉飄，那群欺軟怕硬的名門，老子早晚滅他娘的門。」

兩位少年英氣悖悖，只是氣質大異。

較年長的悠閑瀟灑，像天邊的風，深秋的落葉，來去無踪了無痕。

另外一位笑意十足，縱使滿身血污，說着抄家滅門的狠話，還是春風滿臉的笑，好像一切都是玩笑話。

「你們是甚麼人.......」

小道姑很青澀，怯生生地問。

「嘩!!!!」少年莫閑大叫。

小道姑雙腿一軟，已跪在道觀地上。

夜半無人的夜，家中忽然出現兩個血人。

不被嚇暈已算是大膽之極。

那是他們第一次相遇。

晏就有文

回憶重甜唔該

夜晚係咪仲有一篇

睇心情

群山環抱的村落，和外界沒有太多的交集。

鳥不拉屎的窮地方，即使四處飄逸的江湖好漢，也沒有光臨的興緻。

村民日出而作，日落而息，腥風和血雨是只是傳說中的事，眼前的一畝三分地，就是他們的一切。

即使三教勢大，也似乎影響不了村子的生活，沒有讀書人特意到此傳道授業，識字的人不多，莫說舉人進士君子儒聖，連個秀才也出不了，佛道兩教也沒空顧及這種人煙稀罕之地。

雖然是個休養的好地方，但葉飄沒有留太久。

一則他的傷不重。

二來他們不能躲太久。

天下畢竟沒有不透風的牆。

葉飄先走一步，江湖又把目光放在這位鐵一心之徒。

牛耕田，馬食穀，師兄當餌莫閑享福。

道觀有點破落，據說現任觀主是位龍虎山張家旁系後人，雖是旁門所出，瘦死的駱駝比馬大，按理只需憑藉家世，張天師後人在江湖乃至廟堂吃香喝辣絕非難事，只是相比龍虎山上的黃紫羽衣，這位道人不知為何自囚一地，和女兒相依為命。

莫閑寄住在這道觀內。

秘密地寄住。

「敢通風報信，老子把你先姦後殺。」莫閑笑說。
張靜只敢含淚點頭。

道觀收入甚微，張氏父女雖姓張，實在沒有甚麼道法在身，所修之法只是粗淺外丹，所煉之藥甚至比不上江湖郎中管用。

至於張家龍虎金丹內功倒有修習，只是張靜的爹不得要領，只是稍有強身建體之用，沒有先祖丹成而龍虎現的仙人修為，師承自父親的張靜當然不是甚麼道法驚人的仙道大材。

幸好道人尚通文墨，在沒有讀書人的村子兼任教書先生，逢年過節寫寫春聯，日子尚算過得下去。

「你.....這藥不能吃....」

「老子知道，去一邊涼快去，別礙着老子配藥。」

「這藥.....是我家的.....」

「先姦後殺。」

「請.....自便。」

張靜含着淚珠，眼睜睜由着莫閑胡鬧。

莫閑每日在道觀翻箱倒櫃，觀內收藏不多，適合療傷解毒的藥更少。

苗疆蠱毒實在難纏，每夜發作痛入骨髓，雖要不了莫閑的命，清去餘毒卻非三朝兩日之事。

那兩個月，莫閑一直躲在道觀柴房。

張靜的爹似乎沒有發現柴房多了個人，所有家事一向由張靜操持。

為了送走瘟神，張靜盡心照顧莫閑起居，希望這人早日痊癒離開村子，至少離開道觀。

人善被人欺﹐馬善被人騎。

像張靜那般好欺負的人不多見。

莫閑不僅搶藥，每天像個大爺般飯來張口，有酒有菜，偶爾調戲一下青澀道姑，若不是身中猛毒，的確是舒坦之極。

「莫大俠....你甚麼時候會走....」

「傷好了再說。」

「莫大俠....你甚麼時候會走....」

「快了。催甚麼催。」

「莫閑....你...會走?....」

「這次還真快走了。」

「莫閑...」

「行了行了，再過兩天我就走。」

「不要走。」

莫閑又留了一個月。

莫閑趁年少氣盛有冇同張仙子 呢

[

考慮緊落街買個M記繼續寫

定係打下機算

寫！

寫

莫閑很久未殺人。

殺手第一戒: 殺人是為了謀生。

天天飯來張口的他，似乎沒有殺人的必要。

他很懶，不用幹活正好。

雖然他感到身手開始彊硬，劍鋒開始變鈍。

甚至連思維也變得安逸。

睡覺的時候，他不再睜着眼，不再聽風辨位，不再半睡半醒提防偷襲。

他只需擔心張靜哭。

原來女人的眼淚那麼厲害。

莫閑留下後不久，張靜的爹失踪了。

替她找到爹後，我便走。

他這樣對自己說。

他不愛張靜，只是受不了那水汪汪的淚眼。

他這樣對自己說。

張靜雙眼通紅，似乎一夜未睡。

或者許多夜都未睡。

他撫了撫她的頭。

「去睡吧，我去找你爹。」

「我睡不着，一起去找吧。」

「你身體已受不了，快去睡，不然先姦後殺。」

「能不殺嗎?」

「不能。」

「好，我去睡。」

「乖。」

道觀的花很美，比胭脂更紅。

氣味也很濃烈。

莫閑摸摸鼻子，走出道觀大門，閉上眼睛行走。

當他張開眼的時候，那是一片花海。

以及一個滄桑道人。

道人看起來很滄老。

「張靜的爹，你好。」

「你好。」

「回家吧，那丫頭很擔心你。」

「是嗎....」

道人雙眼呆滯。

莫閑皺了眉頭，一把抓着道人肩頭。

紋絲不動。

瘦弱身軀之中，竟似暗含九牛二虎之力。

「你是靜兒的小情人嗎?」

「嘖，她還是跟你說了。」

道人搖搖頭，說:「她甚麼都沒有跟我說，這年紀的女孩，都不愛和老爹聊天了。」

「你發現我躲你家道觀了?」

道人咀角抽搐一下，苦笑連連。

「我還在想哪家的小王八蛋敢泡我的女兒，原來還躲在貧道的眼皮底下了.......」

「她沒說，你沒發現，你怎知道我?」

「戀情了的少女，絕騙不了任何人。」道人眼神迷離。「靜兒那早死的娘，年輕時和我交住也是偷偷摸摸，那種神態我永遠也記得。」

道人談及妻子，仿佛年輕了廿年。

戀愛讓人年輕，是真的。

莫閑靜靜地聽着。

他有種預感，不該打斷他的說話。

殺手是邪門的職業，他們都迷信自己的直覺。

道人的眼神已失焦。

他的眼前沒有莫閑，沒有花海。

但莫閑看到一個婦人在他眼中招手。

「張家早已為我安排了一門親事，但誰叫我看上靜兒的娘?」

「於是你帶着她來這裡?」

「這裡沒有龍虎山張家，沒有上三教，沒有下九流，更沒有百家齊放明爭暗鬥。」

「後來呢?」

「後來她病了。」道人說。

莫閑點點頭。

張靜早已提及過。

若你喜歡上一個人，絕不會介意分別自己喜怒哀樂。

「她病死時，我很難過。」

「我理解。」

「你不理解。」

「好吧，我不理解。」

這種事又豈是旁人所能理解?

也許道人根本不是說給莫閑聽，他就是自己的聽眾。

悲傷的人，都喜歡自言自語。

莫閑不理解這種心情，但他看過這種模樣的鐵一心。

至少莫閑能遞上酒葫蘆。

酒後吐真言。

「她死後，我開始種罌粟，現在已成了一片花田了，哈哈......」

「那時候，我捱得很辛苦......張家已回不去了，靜兒還那麼小........幸好有這種花。」

「這種花有毒，你應該知道。」莫閑忍不住插咀。

「我好歹是個煉丹的。」

莫閑沉默。

「沒有這種花，我絕捱不過那段日子。」

「都捱過了，回家吧。」

「回不了。」

「為甚麼?」

「這種花有毒。」

莫閑出手如電，探着道人脈搏。

脈象如雷動山崩，又似潮汐漲退。

莫閑很懷疑道人能不能多撐三日。

「小兄弟，你殺過人吧?」

「媽的，這都能看出來?龍虎山道士真有那麼厲害?」

「貧道當年也跑過江湖，見過世面。」

「殺過人又怎麼?」

「幫我殺一個人。」

「誰?」

道人伸出手指，又指了指自己。

「何必?」

「貧道無能，實在沒那膽子自殺。」

「怕死就不要尋死。」

「你看過這毒癮發作嗎?」

莫閑搖頭。

「那比死更難受。」

「好死不如懶活着。」

「我不能讓靜兒看到這副模樣。」

花田之上，道人近乎活屍。

「我明白了。」

「請對靜兒說.....」

「放心。」

莫閑本來以為，他的身手生疏了。

原來並沒有這回事。

殺人已是本能的動作，就像虎狼天生就會狩獵。

天生萬物，相生相剋。

有該死的人。

有該送人去死的人。

送人去死的人該不該死?

稍一回神，道人已斷了氣。

但他在笑。

這一刻，不論地府是否存在，他都回到了妻子的身邊，在花田中擁抱着。

據說所有女人都喜歡花。

莫閑帶了一束花離開。

完

慘豬
睇完點瞓

等你追文追得咁過癮

「你身體已受不了，快去睡，不然先姦後殺。」

「能不殺嗎?」

張家要畀莫閑滅門了

張靜咁淫

咁今晚有冇文

無呀 心情唔好

有咩唔開心講出嚟
等大家一齊開心下

張靜竟然係做雞 我接受唔到呀

真係道姑

村民面面相覷，看着朱雀漫步。

鮮紅的長裙，帶着豔麗的光彩，像一股紅塵，一陣血腥，卻與淳樸村風格格不入。

不少血氣青年有意撘訕，像往往被那雙深藏在鞘的刀嚇怕，尋常百姓家，對於混江湖的好漢總是帶着忌憚不敢招惹。

美麗的花總是帶刺，可遠觀不可褻玩。

偶然有點膽大的俊俏少年，才剛走到朱雀眼前，不待開口已被那雙銳目刺破膽子。

她沒有開口，卻拒人於千里。

她斬人，斬仇敵，斬情絲，斬月老的紅線。

莫閑永遠在笑，她永遠在戒備，像天下人都等着取她的性命。

這樣的女人即使美麗，世間又有多少熱臉貼冷屁股的男人?

還真有。

「姑娘，姑娘，又見面了。」

朱雀挑挑眉頭，望向說話的人。

很年輕的道士，穿着很樸素的道袍。

倒比那騷婆娘的道袍順眼。

「你是誰?」

道士掩臉低頭，有點難堪。

「嗯......我在葛城見過你?」朱雀摸摸下巴。

「貧道黃初平，姑娘貴人事忙，記不住貧道這小角色正常，貧道可記很姑娘的英姿呢! 那手雙刀耍得多有大家風範......」

「告辭。」

「姑娘，姑娘，別這樣嘛.......貧道有事相求。」

「甚麼事?」

「貧道需要開一服藥。」

「藥鋪不遠。」

朱雀轉身抬腿就走，心中把道人當作不懷好意的登徒子。

四處發情求歡的男人，比狗還煩。

瘋狗斬死了事，人倒是不能隨意亂斬。

黃初平苦笑一聲，罡步一踏。

朱雀只覺道人像是憑空出現眼前，毫無徵兆可言。

若非道人殺氣全無，朱雀已抽刀砍下。

「求人一命勝七級浮屠嘛....呸呸.....那是佛門的話.....總之先幫個忙嘛，人命關天。」

「你怎麼不去買?」

「貧道很貧。」

「..........」

「.........」

「你要甚麼藥?」

「丹藥。」

黃初平清了清喉嚨。

「張大仙子所謂的草還丹。」

「那種丹藥真能冶病?」

「病人的家不遠，姑娘有意到訪嗎?省得姑娘誤會貧道騙財。」

yeah 有故
又係吊胃口

黃大仙

終於34頁 就黎post3

但係佢俾侯爺除衫喎

而家係咪回憶緊

所有的記憶都是潮濕的

忙 打風後先繼續 講定先

如果個風吹走咗呢

咁都打唔成下星期十篇

聽住先

勁過溫黛都好難打唔成

推翻上去

仲打緊呀個死人閪風

打完喇 準備罷工

巴打們今日翻唔翻⼀⼁⼀

孟蘭節很快過去了。

村中又回復了平靜，盛會已過，村民依舊誠心，每日到道觀添香油求仙丹絡繹不絕。

對此莫閑冷眼旁觀，不加理會，只是叮囑石頭等人安份守己，切勿貪功冒進妄圖以丹藥一步登天成就神功。

石頭雖然好奇丹藥之效，卻也按莫閑吩咐對丹藥不聞不問，對於太古怪的事情，石頭向來不太接受。

三教九流修行之術，莫閑倒是略有涉獵，可惜石頭從不希罕旁門左道只一心練劍，莫閑既是無可奈何，笑說一身絕學後繼無人，心中偏又暗暗欣慰石頭心性堅忍踏實。

笨人就該用笨人的法子，若是石頭分心旁門，以其悟性恐怕只能當個江湖術士，絕對成不了日後「石中劍出萬劍折」的劍神氣象。

「朱雀姑奶奶，總算回來了~」莫閑說。

朱雀哼了一聲，算是回應。

「嘖，又是這張臭臉....」莫閑道。「我們也該上路了，皇帝所給期限雖遠，但........」

「我不走。」

這下子連小雲小吉也驚呆了。

莫閑瞳孔劇烈收縮，只是瞇起眼皮無人察覺。

村子某處，一位打坐的道人輕嘆一聲，又睜開雙目。

「我要殺了張靜。」朱雀說。

鴉雀無聲。

孿生姐妹兩人，連同石頭同時倒吸一口涼氣，隨即各自盯着自家師父。

莫閑站起身子。

只是不如眾人所料，他既不動手，也不花費那根三寸不爛之舌。

「隨便。」他擱下一句。

他走了，任由其他人面面相覷。

像他沒有出現過一樣。

我愛樓豬

好耐冇死過人啦，睇嚟張靜唔死唔得

其實張靜係咩身份，同青草試煉有乜關係
唔係好明

個試練....夠鐘去到目的地當贏 中途發生咩事就.....各安天命

咁點解要殺

你地大獲喇 岩岩開始玩zelda

精神時光屋

你會唔會連zelda都卡關

卡關最多咪咪卡文

販毒抵死啦
不過應該都係聽人支笛

你有無玩到幾多隻GAME
又witcher darksoul r6 zelda

R6好死姐 fps
Dark souls比病村勸退左

Steam啲驚夠打到出年 但一特價就忍唔到手

涼風輕輕的撫弄莫閑的臉龐。

月正彎，夜幕無雲，銀河璀璨。

星月相映，奶白的光輝瀉在地上，地上有如鋪霜。

天地無私，日月普照善人，乃至惡人。

有光，必有影。

不少人不希罕光芒，偏喜歡躲在暗處幹暗事。

村角弄巷，遍地男女形容委靡，似是枯枝朽木，偏又雙目精光暴現，森森眼光有如餓狼。

莫閑徑直走過。

孟子曰:「窮則獨善其身。」

他不是大慈大悲的觀世音，更不願當菩薩救苦救難。

即使觀世音真的下凡，又豈能救得了芸芸眾生?

自甘墮落者，神仙難救。

「老兄，能借口酒嗎?」

「吞仙丹還不夠?還得飲酒?」

莫閑還是笑嘻嘻，雖然他沒有半點笑意。

佛的笑臉，本就是一張裝給世人的皮。

「呵呵，老兄瞧不起我們?」

「你們瞧得起自己嗎?」

「當然。」

「你們這種癮君子墮落如斯，還敢跟老子面前得瑟?」

「墮落?墮落無間就是飛昇極樂，只要你能換個角度。」

那漢子笑得實誠。

「看你這行屍走肉的樣子，還在諸多辯駁。」

「誰不是行屍走肉?」

「我不是。」

「你不是?」

「我不是。」

「世人為財生，為財死，為錢財摧眉折腰，勞碌一生，豈不是真正的行屍走肉?」

「錢財使人活命，這他媽的丹藥讓人死。」

「人總有一死，讓自己快樂一點有甚麼錯?」

莫閑無言以對，看着自己腰間的酒葫蘆。

風凝在兩人之間，不敢打擾，點點星光沉重地落在莫閑肩頭，似要把他壓垮地上方休。

他始終想不出答案。

酒鬼和癮君子的差別，也許只在於毒性深淺。

又或者快樂的事情總是致命，若沒有半點害處，反而失去那種沒法替代的快意。

酒是毒，煙草是毒，人的情感又是否一種毒?

「白痴!」

恍忽之間，莫閑竟被一指彈在額頭正中。

正欲還手之際，袖間殺招剛發未發之時，身前漢子已在八尺之遠，剎那飄然遠去不知所踪。

「道門罡步......縮地成寸...?」

無人之處，一名形容憔悴的漢子往面上一抹，氣色徒然大變，血氣如潮湧現，筋肉由枯萎轉眼飽滿，面容返老還童有如弱冠少年。

「鐵一心到底怎麼教徒弟....這麼好忽悠.... 這種丹藥就是催命的毒，甚麼自由快活? 說得如此漂亮堂皇，誰敢教自家兒女服食這藥? 恐怕他只是不願打殺張靜........」

某處，莫閑閉眼佇立，數息屏神。

月夜，風吹，草搖樹擺。

只是吹不起笑面佛心中漣漪。

四點半出文

最近好勤力

細磚兄，盂蘭節呀

睇嚟打嗰篇嗰陣飲大咗
第一個字就打錯

加速加速

正常嘅，一唔小心就好易打錯

備戰cre又番工又功課又盛 大家唔駛追 追都無用

唔好阿

正事要緊嘅

照推一推先

無文都照追

好感動 好啦 今晚打少陣機出文

孝感動天

道觀很靜。

莫閑離去不久，朱雀隨即抬步，只是留話予三名小輩辦一件事，也不待徒兒多問，殺意畢露地離開那座別致道觀。

三名當徒兒的也無可奈何，只得抱怨自家兩位師父都.....太有性格。

他們自然不知某位道人在暗處點頭附和。

八月，白露，陰氣漸重，露凝而白。

村子之外，一道隱密小徑中，石頭以及小雲小吉姐妹一行三人提着燈籠如履薄冰。

過了七月盂蘭，便是立秋之時，暑氣漸散，宜夜游點燈賞月。

中秋期近，又是人間好時節。

明月幾時有? 把酒問青天?

倒不如美人月下花前。

小雲小吉都是美人，石頭卻沒那雅興擕美賞月。
他們有事要幹。

壞事。

「小雲小吉.....你們..有經驗嗎?」石頭鬼鬼崇崇。

「沒有.....」小雲搖頭。

「我可試過一次。」石頭拍着胸口。「你姐妹倆不用怕，一回生兩回熟。」

「不會出事吧.....?」

「怕啥....?你倆還信不過我?」

「還真信不過....萬一控制不住搞出人命....」

「放心，保管安全，那老酒鬼教過我竅門.....」

「好吧....你拿主意吧....」

石頭忍不住嘿了一聲。

美女的順從總會令男人虛榮。

男人就是那麼幼稚的生物，古今皆然。

柳暗花明。

走出九曲十三彎的羊腸小道，眼前豁然開朗。

一紅一白對比強烈，徑渭分明。

紅的是朱唇般艷麗的花，於銀河之下展現刺眼色彩。

白的是那星月交輝，柔美明亮，奪目而不傷人。

星月純潔，邪花妖豔。

矛盾的事物最誘人。

正如外表清純女子，配上婊子般放蕩神情，一笑傾人心魄。

矛盾的事物最誘人。

在美麗的環境下，人總會想幹壞事。

姐妹二人咬牙俯身。

抽刀大開大合。

花瓣漫天飛揚。

石頭從懷中探出一節火折子，點起火把四處尋找枯木斷枝。

冇啦？

聽日繼續啦

搞出人命

有文未

做埋節先

本身打定輸數起碼過中秋先有文
中秋節快樂

做完未呀

月都追完喇

其實我想今日寫 但無心情 今日連機都無打

所以無文

有咩唔開心呀

推推下post 2都就爆了

唉
文出得太慢

朱雀撥開層層籐木，步入村外某處隱蔽山洞。

山洞狹小得很，幾乎已擠不下多一個人，立足之地更是捉襟見肘。

只因洞中有地洞，不知深淺。

一顆石子被踢入洞中，骨碌骨碌的滾動聲讓朱雀很滿意。

一躍而下，豁然開朗。

道門修行自古講究地利，如張家天師府祖庭所在的龍虎山正是「七十二福地」之一，可惜天下修行人練氣士太多，洞天福地太少。

尋常修士要不退而求其次自覓寶地，要不就是自行開辟洞府，如那李金城一般硬生生用銀錢堆出一片清靜地。

張靜屬於後者，她雖無錢財之利，卻借道門地師「尋龍探穴」之法尋得天然地穴開辟成洞府，若非某個多事的道人洩露天機，任由朱雀找上十年也未必能找上此地。

夜明珠鑲嵌四周石壁之上，仿以天上星宿組合排序，照得地洞之內亮如白晝，兼且青磚鋪路，水銀作河，自成一方天地。

朱雀毫不動容，循着大路龍行虎步。

身為武人，朱雀只信身後雙刀，武夫登頂大道，比三教百家中人說難不難，說易不易，儒佛道之流，廣開萬千方便法門，悟性高者如惠能祖師只讀一部經書便成活佛羅漢，悟性低者讀上一輩子都是死讀書，讀死書，讀書死，甚至尚有啖人血肉等魔門修行之法，箇中玄妙不可道，不可說，不可理喻，不可思議。

武者修行，則講究滴水穿石的水磨功夫，一步一腳印以力證道，雖無太多取巧捷徑，卻勝在樸實，外練筋骨皮，內練一口氣，絕無一步登天之理，如朱雀天賦再高也不過是比旁人得更快更穩，愚頑之輩像石頭再三苦練也能練出幾分劍俠風采。

至於兩者高低......不好說。

昔有作為武人的刀聖殺上龍虎山求藥救妻卻被龍虎外姓天師以秘法「五雷掌」破盡九刀，也有「絕命」鐵一心彈指間屠殺前朝儒聖，手起劍揮人頭落。

生死成敗，誰都不能斷言。

但朱雀斷不相信自己會輸，既是自信，也因她壓根子不相信張靜身懷半分道門仙家修為。

世間豈有賣毒藥的仙人?

若真有.......照斬不誤。

雙刀朱雀，不用嘴舌講理，只用刀子。

長路平坦寛廣，盡頭空無一物，唯有一座丹爐。

以及丹爐旁的張靜。

張靜手持塵拂，端坐丹爐之側，渾身仙氣渺渺側露。

兩女遙望對恃。

朱雀雙刀怒張，遙指張靜，殺意傾倒如潮。

張靜很平靜，只勾了勾手指頭。

紅衣如血影徑直襲向張靜方位。

「白痴。」

朱雀腳下一塊青磚徒然陷落寸餘。

石壁間隙飛箭如蝗。

出囉咁

好多野做呀 邊得閒寫文

R6新英好屈阿

擺低無玩一排

屌你老味守方有盾

有無兄弟得閒無聊將我篇故正文copy去舊登開post 我懶嫌麻煩

直接貼link咪得

淆底

我講我

再講定先 温緊cre 今個星期唔打文 無價講

再一次感謝仲追緊故既各位

幾時都生活行先㗎啦

係咪星期一就有

考咗未
考成點

柴薪層層堆疊，又散落花田之間。

石頭拍拍手，揮去身上灰塵，對身旁兩位小美人兒憨厚一笑，招來兩雙白眼。

他不為意地摸了摸頭。

「這該夠了吧......」

冷峻的小雲面色稍正，打量四周環境，悄然點了點頭。

「你們說......師父怎麼讓我們來放火....這花田又沒開罪師父....」小吉持着火折子，怯生生地說。

「師父自有打算，我倆不必多咀。」小雲斷言。

石頭抿着嘴唇，打定主意不開口。

好奇心害死貓，更害死人。

莫閑曾在某夜暗中對自家徒兒面授機宜，透露所謂仙丹不過毒草奇花百煉而成，服之者飄飄欲仙，本為古之巫覡薩滿作法時溝通鬼神之藥，只是後來道門勢大，民間方術小道大多數併入道教門脈當中，此類秘藥才被記於道門外丹流派當中。

是藥三分毒，修行中人大多有其餘隱密手段壓制毒性輔以修行，昔日魔教中人更不少視為通天捷徑以各類「靈丹妙藥」修行悟道，甚至不乏大毅力大智慧之士從虛幻中體悟大道，修為幾近聖人，更創出「道心種魔功」立下魔門道統，只可惜樹大招風，被鐡一心以及刀聖攜手踏上魔教總壇奪其首級，卻也被天下人視為雖死猶榮。

邪道是道，卻是獨木橋斷頭路，終究不比三教正統康莊大道。邪道一將功成，就是百萬骨枯。

當然，沉迷藥性不能自拔的凡人更多一百倍，坊間五石散本就是心術不正的道人煉製而成損人利己牟取暴利，正一道天師因而立下規條，門下以道法丹藥謀財害人者一律抽魂鎖魄，鎮壓天師府之中百年不得超生。
賠錢的生意無人碰，殺頭的生意只要有暴利可圖，還是有人挺而走險的。

人性本善?

不好說。

朱雀師徒三人始終對「仙丹」內情毫不知情，莫閑更不願多費唇舌提醒朱雀一行，一是沒那義務，在其位謀其事，莫閑只管引領朱雀面聖 ; 二是沒那交情，江湖險惡，最忌交淺言深，前一刻管不住咀說漏了半句秘密，指不定就看不見明天的太陽。

至於當中有否坦護張靜的心思，只有莫閑本人心中有數，石頭懶得多問，因為他知道莫閑不會說。

幸而朱雀本人對仙丹毫無興趣，孿生徒弟倆在石頭嚴正警示之下，雖然不明所以，卻也對「仙丹」敬而遠之。

不知道為甚麼，她們覺得石頭不會害他們，甚至相比朱雀，她們心底更願相信石頭。

多年以後，沉默的石頭還是石頭，又臭又硬又固執，又不懂傷害別人。

他傷害的只有自己。

「別囉嗦了，朱雀姐總有道理，快放把火了事。」石頭說。

小吉拿着火折子的手發抖，始終下不了手。

殺人放火是技術活，不是誰都做得來。

石頭唉了口氣，從小吉手中奪過火折子:「讓我來，這種缺德事我有經驗，你倆替我把風，你們檢查過附近沒有人了吧，我可不願燒死人.......」

「看過了沒有。」小雲說。

石頭點點頭燃起火折子。

星星之火，將要燎原。

不一定是壞事，更可能是重生的開始。

石頭在火花中看到美好平靜的鄉村生活。

手一揮，火折子流星一般落入花田。
黑暗中一道幽靈飛奔而至，於火折子落處踏滅火種。

「還以為你仨小娃前來花田享受那魚水之歡，老夫還等着看好戲......」

陰森的老人聲線響起，帶起腐朽的味道。

「原來是存心燒掉侯爺的地方........就不要怪老夫心狠.......」

不速之客雙目不住打量三人。

那眼神和餓狼打量羊羔差不多。

暗示石頭溝唔到小雲小吉？

我係廢柴

能力傾向覺得好難 做唔哂

英文都一級都未必有

祝你好運

船到橋頭自然直，考完就打機打文放鬆下啦

當拎經驗 一次pass係好難

聽日終於唔使番早

今晚出文

順序:食飯,飲兩杯,打文,打機

係北海道買左2枝wisky

日本啲酒係咁升
買完唔捨得飲

「老伯，你是甚麼人?」石頭說。

不遠處，老丈笑容陰狠，眼神直勾勾往姐妹二人掃視:「老夫是......」

乾枯的雙手，直奔姐妹二人喉頭。

「小心!」

石頭連忙沖向姐妹倆身旁，後者反應稍慢，倉促間後退三步，正欲抽刀還擊。

陰霾老人獰笑一聲，兩臂舒展，雙掌瞬間襲向石頭面門。

石頭反應極快，卻也來不及閃避，只得兩臂交疊護着面門要害。

砰。

倒飛的石頭，狠狠落入花草當中。

小雲小吉不再猶豫，抽刀左右同時劈向老人，下刀之處角度刁鑽，偏又剛烈旱厲，儼如蒼鷹撲食。

老人心中一悸，身手卻靈動至極，挪步轉腰之間，輕巧躲開兩刀夾擊。

兩刀落在空處，竟也發出裂帛之聲。

「小姑娘，挺凶悍嘛......老夫喜歡，希望你們不論陣前床上都如斯活潑.....」
小雲小吉惱怒對望一眼，反手又是朱雀所授殺招。

兩刀交纏錯落，絲毫沒有女兒家輕靈婉約，每招每式慘烈剛猛，雙刀勢頭雖亂，也都亂中有序，姐妹兩人兩刀配合無間有如一人使刀，仿佛間有一絲朱雀的影子。

人人都有雙手，使雙劍雙刀的人卻是少之又少，歷代劍士刀客派別林立，有人重意，有人重氣，有人重勢，有人重招法，各家各有所長別樹一幟，但從無雙劍雙刀之流派登大雅之堂。

世事無絕對，身掛九把刀的刀聖也能武道登頂睥睨天下，獨身一人即是一座刀陣雷池，可惜終究是孤例，刀聖因故失蹤後世間再無此等天才橫溢。

直到朱雀行走江湖，又打破江湖中人武學概念。

陰霾老人左閃右避，每每都在雙刀臨身之際，以差之毫釐之距逃開雙刀追斬。

小雲小吉有天份，卻非天才，至少不能與朱雀相提並論，不論天賦悟性筋骨皆無可比之性，按道理而言絕無可能承襲雙刀絕學。

於是朱雀並不傳授雙刀絕技，反而把自身刀法分拆左右，分別傳授姐妹兩人，憑藉孿生姐妹間玄妙默契，雙刀配合有如一人施展，此刻牛刀初試，陌生老人雖是相對功力精深，也不得不暫避鋒芒。

形勢大好，老人不作還手，只管閃避。

小雲小吉得勢不饒人，刀勢又再催谷，刀聲如勁風掠地颯颯而起。

眼冒金星的石頭卻是暗暗叫壞，只是苦於插不了手乾着急。

訓醒有文

有文

等睇石頭爆seed

終於追返進度

最期待就係寫石頭

咁到底係兩姐妹一個用左手一個用右手
定係兩個都用慣用手呢

之前比師兄斬左隻手好返未 我都唔記得左

唔怪得呢三幾日好似輕鬆左咁

原來我遺忘左出文呢回事

催少日稿就鬆毛鬆翼

日日催你

劍走輕靈，刀勢剛猛。

雙刀更剛更猛。

剛不可久。

不待石頭整頓氣息上前助陣，小雲小吉廿式刀招過後勢頭漸弱。

姐妹二人汗如雨下，內氣急促，只得咬牙堅持刀勢不散不亂，只是無力維持起初慘烈氣勢。

朱雀雙刀之駭人，在於愈戰愈強，酣戰之中刀勢有如滾雪球般愈滾愈大，縱使無甚精微幽妙之處，勝在以大勢壓敵如浪潮無可抵抗，甚至不見力竭之時。

姐妹二人終究不是朱雀。

老叟眼見對方刀勢漸慢，也不急躁，只是稍稍步步進迫以虛招施襲。

拳打，腳踼，撥沙，插眼，撩陰，封喉......

都像蜻蜓點水，點到即止，點不到也即止。

小雲小吉以攻代守，全然不顧對方出手變化，一概奮力出刀相迎。

石頭在旁插不上手，生怕打斷姐妹兩人節奏讓來路不明的老叟鑽上空子，但見小雲小吉打刀法施展得厲害，心頭大定按劍不動。

石頭看不到她們顫抖的手。

「小石頭。」

石頭耳邊徒然響起一道柔和聲線。

像清風，像流水。

自然而然，以致於石頭莫名地毫不訝異於這等詭異情況。

「啥?」石頭下意識脫口而出。

「噤聲........她倆撐不住，最多三十招力盡。」

「那麼怎麼辦，那老頭子好像挺厲害。」

「的確挺厲害，外家拳法爐火純青，別看那對姐妹看似佔上風，只是那老頭消磨她倆內力，一但刀勢支撑不下，便是反過來辣手摧花。」

「那麼我去幫忙!」

「若是你師父，倒是輕鬆，現在你的武功......插手不了。」

「這又不行，那又不行，要不你來幫助!」

「貧......我的身份動手不合規矩。」

「甚麼規矩......話說你是誰?」

「三教聖人訂的規矩，我是誰不重要，重要的是那姐妹倆快支持不下。」

「我該怎麼辦?」

「躲起來。」

「媽的! 我怎能躲!」

「信我，躲起來..........」

千里傳音都識

唔止傳音
佢仲要聽得到
痴線

天行有常，力有盡時。

小吉功力稍遜，潮水般的雙刀攻勢瞬間出現缺口。

輕巧架開小雲刀招後，老叟獰笑扭腰側踼襲向喘氣中小吉。

後者強運內力，豎刀架於胸前，僅僅護着要害。

小吉倒飛三丈，吐出一口濁血。

雙刀缺邊，小雲獨力難支，猶如太極陰陽雙魚缺了一尾。

孤陰不長，獨陽不生。

小雲氣勢由盛轉衰，只得以守代攻，架橋立馬橫刀應敵。

對方得勢不饒人，以外家拳「開門」手法步步進逼，務求以雷霆手段破開小雲刀橋馬步，繼而格殺眼前持刀美人。

拳腿交加，橋來橋上過，腳踼腳下消，小雲收起朱雀所傳刀法後，那管橫斬直劈，一律被那老人連消帶打，全然無用功。

小雲左右支絀，敗象顯現。

「石頭，拔劍。」

石頭抽劍而出，正欲撲出。

「慢住。」

「又怎麼了!」

石頭四處張望，依舊不見發話之人半點行踪，只好強行壓下心中恐慌，竭力不向怪力亂神之事胡思亂想。

他也沒空想東西。

「想想你師門心法。」

「那甚麼狗屁心劍?沒有用...甚麼心到劍到.....我還沒練成........」

「不用真的出劍，心中準備就行。」

「為甚麼?」

「正好你境界低，收不住殺氣.......罷了，沒時間解釋.....照着做就行。」

石頭只好跟着做，默念心劍法門。

心即劍....劍隨心發.....精誠所至.....金石為開.....

石頭雙眼漸漸茫然若失，精神全在遠處老叟心頭要害。

老叟打得正興，甚至有餘力幻想戰後在小雲屍首面前調教其孿生妹妹的舒爽美事，若是小雲早點棄刀投降，享享孿生姐妹齊人之福則最好不過。

正待小雲支持不住之際。

老叟後背一陣惡寒，像被一根根牛毛小針點在後心卻不刺入半分。

又像利劍臨身，殺氣過體。

於是老叟不再纏鬥，擺脫小雲後退三大步伺機而動，耳目四張聳動，探視殺意來源。

「就這樣不要出劍，撐着精氣神不鬆不散，殺意收不住正好，綿綿若存給他壓力，不作動靜被那傢伙發現方位.......」

石頭不明所以。

但他只得照辦，竭力摒除心頭雜念，如同劍匠鑄鐵，敲掉雜質只餘精鋼。

心即劍，練心即練劍。

烏雲夜，暗影幢幢，陰風蕭蕭。

草木沙沙作響，似軍士林立列陣，掩去某顆石頭的氣息。

老叟渾身不得勁，繃緊神經等上一盞茶後依舊不見動靜，心中煩躁不定。

暗處的石頭更不堪，冷汗早已沾濕整個後背。

「撐着一會兒......」

那聲音虛無飄渺。

老叟忽然扭頭向小雲開口:「看來老夫真的老了，開始怕死，老是疑神疑鬼。」

小雲臉色冷硬，強行壓下內傷不露疲態。

老叟又說:「放心，老夫雖然老，功夫還算湊合沒丟下，床上功夫更越發進步.......保管讓你姐妹二人欲仙欲死。」

「呸，不知廉恥。」小雲說。

「哼哼，你倆姐妹夜半三更跟個男子偷偷摸摸到野外就有廉恥了?」

小雲咬牙揮刀，被老叟後發先至踢在膝蓋，前者立馬倒地躺下。

「還等那小子救你? 嘴上沒毛，辦事不牢，那小子早逃了，乖乖躺平好好享受吧....反正你反抗不了......」

暗處石頭咬牙顫抖，殺氣湧動。

老叟心頭一動，只覺有道殺氣後後方直貫後背。
「找到了......」

老叟腳下震起泥土，身形似箭直奔石頭身前。

未待石頭抽出整柄劍，拳風已撲向石頭面門。

石頭被拳風一掃，下意識間閉目受死。

拳風已過，石頭竟是完好無缺。

「媽的......老子的徒弟都敢下手.......你這老不死.....嫌命太長?」

石頭睜眼。

老叟雙眼發直，被莫閑按着肩頭。

有文 有感動
莫閒終於出手

莫閑咁樣講 石頭係佢心目中重要了唔小

莫閑係因為道士傳音定feel到石頭心劍過嚟？

肩頭被鎖，老叟志在必殺的一拳徒然在石頭面門停下去勢。

正欲反手擊殺身旁不速之客，老叟面色潮紅又急轉直下一面鐵青。

「老子問你.....找死嗎?」莫閑皮笑肉不笑，還摘下腰間葫蘆抬頭倒酒入喉。

酒很烈。

莫閒手勁更發剛猛。

任憑老叟掙扎發力，肩頭上五指如鈎，卸去老叟渾身力道，甚至打散內力運轉。

莫閑不見答覆，抬腿膝撞老叟丹田氣海。

氣門被破，老叟吐出大口鮮血。

「饒命......大俠.......」

莫閑啐了一聲，笑瞇瞇地說:「我只數三聲，你主子姓甚名誰?」

老叟目中神彩飛揚。

再強的高手，難道敢開罪王侯公伯?

打狗也得看主人。

「我家主子....」

「算了，沒心情數。」

老叟脖子喉頭之處已開了指頭粗幼洞口。

石頭發誓絕沒有眨過一眼。

也許.....真有眨過?

鮮血如泉。

「你小子不錯嘛，這都死不了。」

「媽的!!! 我差點就死了!!你以後可沒徒弟送終!!」

「你不用老子送終就不錯了。」莫閑反了反白眼。

「為啥不先問出主使的混蛋?」

「你肯定那老傢伙句句真話? 退一萬步若他有天大背景難道我該放過他?」

石頭呆了呆。

「話多不是好習慣，萬一那傢伙帶着甚麼古怪玩意.......比如方仙道的火藥.....魔教催命神針......你還年輕.......繼續放火，我有事」

石頭眼睜睜看着莫閑剎那無影無蹤。

咁短

短同無你簡邊樣

連續2日有文係好習慣

莫閑突然勁左好多 定認真mode

飲得愈多愈勁

推 搏今晚再帶文

岩岩搬左少少過舊登

大家得閒賞面就去正皮

好， 聽日返公司正評你個故

已正評

細磚 交稿喇

急咩姐

聽日先寫 研究緊買唔買八方旅人

感性上唔想你買
不過老實講
隻game 好撚好玩

如果個故事可以同其他人物有聯動會好D
搞到組左隊都係自己搞自己野咁有D怪

當然唔係完美
不過佢淨係幫你搵返最初嘅感動
同時你又感覺到佢肯創新 有去發展同進步
已經值回票價
而且啲ost 真係好屈機

張靜佇立良久，道袍飄飄然有若仙人。

朱雀張靜之間，望而不可及。
每當朱雀寸進，各種機關應聲觸發，飛矢落石四面八方攔腰而至。

以張靜為中心，方圓十丈固若金湯，有如雷池不得跨越半分。

「你不過來怎跟我算帳?」張靜笑說。

笑容像極了某人一樣欠揍。

「有本事永遠不出來。」朱雀壓下心頭燥火冷語道。

「江湖傳言朱雀雙刀有進無退，刀鋒過處不留寸草，怎麼了?刀生銹了?」

「怎比得了你的仙家修為，別人修道兩袖清風，你修道倒修出財路滾滾，我的刀再利也斬不了財神爺。」

「哎呀，怎不去官府擊鼓鳴冤? 我區區一個小道姑，不過僥倖得朝廷授權名正言順掌管一地祭祀，可比不了你這侯任七殺說話管用。」

「早知我在試煉?不把我交予官府?你這朝廷走狗可不夠稱職。」

「哼，莫閑是你的引路人，你試煉失敗事小，莫閑丟面子事大。」

朱雀聞言眼珠一動，心思千迴百轉，不知在打甚麼算盤。

「這話倒說得不俗，莫閑丟了面子，我也臉上無光。」朱雀嘴角上揚。

「哦?」

「夫君受辱，我臉上又怎會好看?」

「說甚麼胡話!」

張靜身靜心不靜。

關心則亂。

「莫閑沒跟你說嗎? 也罷，由我開口也無妨，我倆朝夕相對日久生情，約好了通過試煉後，立馬共結連理笑傲江湖.....」

「哼，說大話不打草稿，莫閑會跟看上你這小丫頭? 要胸沒胸，要屁股沒屁股.....」

張靜邊說邊不忘挺了挺胸，意味不言而喻。

朱雀臉色不改，握刀雙手又用力幾分。

這臭婆娘該死。朱雀心想。

不待張靜繼續賣弄風情，朱雀道:「這個倒不錯，你姿容身段可比莫閑那老相好鳯凰的一半了。」

聽到「鳯凰」二字，張靜像被潑了一頭冷水。

能比鳯凰美的人不多，更不包括張靜。

張靜心知肚明。

「所以他更不可能看上你這丫頭，你不及我，更不及鳯凰。」張靜冷語。

「幸好我比你們年輕。」朱雀笑得更歡。

世間沒有不怕老的女人。

千萬不要當面說女人老。

千萬不要當面說女人老。

千萬不要當面說女人老。

重要的事情要說三次。

「幸好我比你們年輕。」朱雀又說。

「幸好我比你們年輕。」朱雀再說。

「男人就是愛年輕，一路上煩得我不行，有一晚灌醉我後還.....，這下子不嫁他也不行了。」

「還真不要臉，這裡沒人就敢胡說八道了? 我看你就是個未經人事的雛。」

「未又怎樣? 來日方長，我倆每天都有機會。」

「這話不錯....看來......真要把你留在這兒了........永遠的....」張靜喃喃道。

「不出來就算了，我走了，以後的喜酒不會漏了你的請帖。」
朱雀掉頭便走。

「來了就不要走了。」

張靜塵拂作劍，直指朱雀背心。

後者雙目赤紅似火，頭也不回揮刀後斬。

原來呢度咁多任豚

玩左一陣DEMO已經吸引左我，揾番當年玩GBA既感覺 而且唔係單賣情懷 真係有心去做好隻驚
音樂真無得輸
忍唔住二手都唔收 買隻新既支持 優質JRPG買少見少

最可惜係我英文差

我就反任嘅
不過好game 就好game
同平台無關

金大俠 • 終年94歲

金大俠R.I.P.
講開佢 真係好反感佢早年作品改版

推！

仲要改兩次

準備開新post喇

終於完post2

又玩物喪志

唔知係咪玩緊八方旅人呢

可能rdr2 係就大鑊

江湖川流不息。

朱雀在馬車內緩緩轉醒，手中還握着刀。

太陽猛烈得很，對傷患的朱雀毫不留情，車簾隨風擺舞，陽光從間隙鑽入車廂，對朱雀落井下石。

路途遙遙，風沙滾滾而來，抺平車輪的痕跡，朱雀找不到來時的路，求助於侍奉兩旁的孿生徒兒。

姐妹們搖頭。

石頭不語。

朱雀沒有意外，但她有點懊惱，不願開口求佛。

那尊笑面佛在笑，世人苦，世人樂，只是他的酒後笑談，佛法無邊卻不以渡人為樂，從來欠缺為國為民的俠者自覺。

朱雀猶豫着揮刀砍向那張笑臉，無奈地發現穴道早已被封，真氣真力停滯丹田氣海絲紋不動。

「那張靜怎麼了?」

「她不會再出現。」

朱雀想不起那戰的結局，不是偶然，每逢苦戰過後，歸功於某點隱秘血脈功法，她總想不起最後的過程，但她總會確定她贏了。

畢竟只有她活着，死人不會是勝利者。

但這一次，她不敢確定。

她看不到張靜的屍首。

活見人，死見屍，既然對錯說不清，善惡只是立場，黑白之間還有灰，唯有生死最為實際，毫無含糊的餘地，這是雙刀朱雀的哲學。

莫閑托着頭飲酒，對朱雀呢喃充耳不聞，作為五人中唯一手握真相者，依舊沒有花精神解釋的意思，似乎打算就此揭過不提。

後來。

有人說張靜死了。

有人說張靜沒死。

有人說張靜偶遇仙人指點，自此不問俗事潛心修道。

甚至有人說親眼目睹張靜羽化登仙。

笑面佛只會笑而不語。

萬事坊，晴。

落魄劍客衣着很落魄，雙目半睜不醒，若不是宿醉便是未曾夢醒。

「再不交租老娘給你做忌!.....」

他挖挖耳，打了個呵欠。

熟悉的晨光，熟悉的老太婆，熟悉的惡言惡語。

世間如此美好。

例行的催租很快落幕，途人見怪不怪，早已當成晨雞報曉，雙方一旦對罵，又是勞動的開始，老太婆每日雷打不動催討租金，劍客幹着雞毛蒜皮的買賣交不起租，周而復始。

窮劍客有幸尚未搬離，但他確實需要錢，唯有在日上三杆之際開張營業，等待尊貴的客人。

某個吳姓女子哭訴被流氓輕薄，請他護送回家，劍客看了看她的臉，覺得只是誤會，何況她只肯付一兩銀子。

一兩銀的保鏢，大概只能吃一頓飯。

於是他接下這生意，拍胸脯保證如花似玉吳小姐平安回家。

畢竟是宗一兩銀子的大生意。

「喂，有生意上門了!」

來者分明身穿僧衣，卻是披頭亂髮。

「喲，是你，滾一邊去，我有客人。」

披髮僧人目光一斜，瞪向所謂的客人。

後者落荒而逃。

劍客瞇了瞇眼，揮劍厲砍。

斷人財路猶如殺人父母，這是很多人的原則。

雖然只是一兩銀子，但蚊子再小也是肉。

劍意外地快，不出意外地落空。

「靠 ! 你真想劈死我?」

「能劈死阿含，全江湖都會感激我。」

「你很快會感激我。」

劍客砍天荒地考慮認真出劍，試試久違的佛門神通。

阿含探出一袋銀子，滿堂劍意煙消雲散。

「老闆，有甚麼吩咐 !」

「捉一隻出籠朱雀.......」

他們想要強姦我

開新post喇世尊兄

一蚊雞保鑣

金剛阿含